<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>analysis &#8211; A Lonely Comet</title>
	<atom:link href="https://alonelycomet.meoki.net/tag/analysis/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<description>An Anime Blog &#124; Empire of Dreamers</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Dec 2021 05:19:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.2</generator>

<image>
	<url>https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/10/cropped-512-32x32.png</url>
	<title>analysis &#8211; A Lonely Comet</title>
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Takt Op. Destiny – Music Story Ep.10 &#8211; Trionfale!</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/takt-op-destiny-music-story-ep-10-trionfale/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/takt-op-destiny-music-story-ep-10-trionfale/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[vivu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Dec 2021 12:46:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2269</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-music-story-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Xin chào, ~vivu~ mình đã quay trở lại rồi đây. Sau 7 tập lặn sâu, cuối cùng cũng đợi được ngày hứng thú với Takt Op.Destiny quay trở lại. Với tập 10, đọng lại sâu sắc nhất chính là câu chuyện cuộc đời của Lenny và sự phô diễn tài năng tuyệt vời của Titan yêu dấu! Với sự tinh tế và chỉn chu trong cả hoạt họa cũng như xử lý âm thanh, đoạn cut này tuy chỉ hơn 2 phút nhưng vượt trội hơn hẳn mặt bằng chung cả tập. Takt Op.Destiny lần này đã xác lập thành [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-music-story-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Xin chào, ~vivu~ mình đã quay trở lại rồi đây. Sau 7 tập lặn sâu, cuối cùng cũng đợi được ngày hứng thú với Takt Op.Destiny quay trở lại. Với tập 10, đọng lại sâu sắc nhất chính là câu chuyện cuộc đời của Lenny và sự phô diễn tài năng tuyệt vời của Titan yêu dấu!</p></blockquote>



<p>Với sự tinh tế và chỉn chu trong cả hoạt họa cũng như xử lý âm thanh, đoạn cut này tuy chỉ hơn 2 phút nhưng vượt trội hơn hẳn mặt bằng chung cả tập. Takt Op.Destiny lần này đã xác lập thành công đoạn cao trào đầy ấn tượng, trở thành điểm nhấn cho phần nội dung có vẻ ổn nhất từ đầu đến giờ. Thậm chí nếu phải so sánh, trường đoạn chiến đấu của Titan còn mang thần thái và đẳng cấp nhỉnh hơn cả màn chào sân hào nhoáng của Unmei trong tập đầu tiên nữa.</p>



<p>.</p>



<p>Sự kì diệu của phân đoạn này phải bắt đầu phân tích từ mặt hoạt họa. Khi mà thế mạnh trong thiết kế nhân vật với bảng màu xịn xò của Titan được tận dụng một cách rất khôn ngoan, tạo ra những khung hình mang màu sắc cực kì bắt mắt. Cộng thêm vào đó là sự mượt mà và trơn tru của những pha hành động. Và sau rốt nhưng quan trọng nhất, chính là giai điệu kì vĩ và đầy cảm xúc của Mahler.</p>



<p>Trong tập 10 này, âm nhạc Mahler đã trở lại với Giao hưởng số 5 chương 4 trứ danh và đặc biệt nhất là đoạn cut xuất thần đầy bi hùng của chương 4 Giao hưởng số 1 “TITAN”. Twitter của phim đã vô cùng hào phóng dẫn nguồn “chính chuyên” cho cả hai bản nhạc được sử dụng trong tập, với Giao hưởng số 1 chơi bởi Royal Concertgebouw Orchestra dưới sự chỉ huy của chính Leonard Bernstein. Đây được coi là một trong những bản thu tốt nhất của Giao hưởng số 1 với hình thức tuyệt đẹp và hiện thực hóa hoàn toàn tầm nhìn của Bernstein về tác phẩm.</p>



<p>Nhắc qua một chút về câu chuyện âm nhạc của “Titan”, ở bài viết trước mình đã có những phân tích đầu tiên. Như ẩn ý được nhắc tới trong tập 3, thời điểm Titan xuất hiện đã đi qua hai chương đầu tiên của cuộc hành trình để bước vào “chương 3” – Trưởng thành, với giai điệu nổi tiếng của bản nhạc “Kìa con bướm vàng”. Quả nhiên chương 4 chính là điều huy hoàng cuối cùng chúng ta nhận được : “Cái ch.ết anh hùng sử thi”.</p>



<p>Chương 4 của Giao hưởng số 1 mang tiêu đề “Từ hỏa ngục đến thiên đàng” (‘From the Inferno to Paradise’). Nó thể hiện một trận chiến thực sự của người anh hùng với nỗ lực không ngừng để vượt thoát ranh giới của hỏa ngục và chạm đến hào quang của thiên đàng.</p>



<p>Khi mô tả về chương nhạc, Mahler giải thích: “Chương cuối này [&#8230;] bắt đầu bằng một tiếng thét xông pha khủng khiếp. Người anh hùng của chúng ta hoàn toàn bị bỏ mặc, rơi vào một cuộc chiến đẫm máu. Motif chiến thắng của anh ta là tung cú đấm vào số phận bất kể khi nào anh ta đứng lên được và nắm được nó. Chỉ trong cái ch.ết, khi chiến thắng chính mình, người anh hùng mới dành được thắng lợi”.</p>



<p>Có lẽ chính từ câu chuyện thần thoại ấy, chúng ta có trận chiến hữu hình giữa Titan với cả “Địa ngục” và “Thiên đàng” trong Takt Op.Destiny.</p>



<p>Khởi đầu cho sự kết thúc, có thể thấy khi Lenny đứng ra cản đạn cho Takt, anh đã chấp nhận đối đầu với số phận của chính mình. Với Titan, tuy không ăn mòn sức sống của conductor như Unmei nhưng dễ thấy cô bé cũng đã nhận những vết thương chí mạng. Với một tổn thương lớn ở bụng và tay thuận đã dính đạn của Tengoku trước đó, Titan đã khó có thể chiến đấu như trước. Đây chính là một kèo “được ăn cả ngã về không” đánh đổi bằng toàn bộ sinh mạng. Vậy nên khi Lenny ra hiệu cho Titan, cô bé hoàn toàn hiểu được họ chẳng còn con đường nào khác ngoài chống lại số phận. Chỉ một chút biểu cảm không nỡ cũng cho thấy Titan đã biết được kết cục cuối cùng nếu họ phải dùng đến toàn bộ sức mạnh như thế. Vậy nhưng với sự đồng điệu với conductor, Titan vẫn quyết định giải khai phong ấn của chính mình.</p>



<p>Lúc này âm nhạc nổi lên như “tiếng thét xung trận”, khởi đầu cho sự bùng nổ của tuyệt vọng với một vết thương sâu và một trái tim tan vỡ. Sự gia tăng không ngừng của nhịp điệu đẩy không khí rất nhanh lên đến cao trào. Cuối cùng là tiếng trumpet thổi lên một hồi gióng giả như hiệu lệnh bước vào trận đấu sống còn.</p>



<p>Từ đây chúng ta sẽ bắt đầu cảm nhận thấy dấu ấn của “hỏa ngục”. Nó không chỉ là trận chiến căng thẳng giữa Titan và bộ đôi musicart của Sagan, trong khi phần đối đầu trực diện hơn là với Jigoku – Địa ngục. Không khí hùng tráng đầy rẫy bi thương thậm chí đã được lan tỏa ra từ âm nhạc. Ở đoạn mở đầu của giai điệu xuất hiện một motif gồm một note ngắn sau đó là 3 note dài hơn – bắt nguồn từ một bài thánh ca Gregorian mang tên “Crux fidelis” (“Faithful Cross”). Motif này có vẻ được lấy cảm hứng từ &#8220;Bản giao hưởng Dante&#8221; (1856) chương Inferno (Hỏa ngục) của Liszt. Tuy mang tính biểu tượng cho “Thập tự” nhưng motif note “đi xuống” giảm dần về cao độ này gây cảm giác như đang dấn thân ngày một sâu xuống từng tầng từng tầng địa ngục trần ai. Ngay khi đó, sự bất cần không sợ hãi của Titan khiến ta cảm nhận càng rõ ràng động lực mạnh mẽ “đấm vỡ mặt số phận” và quyết tâm chiến thắng trùng trùng khó khăn như địa ngục. Titan, cũng như Lenny, bất chấp tất cả để bứt phá vượt thoát ra khỏi thế cuộc bế tắc ấy.</p>



<p>Tuy thế nỗ lực của họ xem ra vẫn chưa đủ. Khi Lenny cố gắng cầm cự để đứng lên, đồng thời “câu giờ” bằng cách đánh lạc hướng Sagan, nó tạo ra một sự đối ứng khá tương đồng với cấu trúc của chương 4 trong Giao hưởng số 1. Đó là khi những nỗ lực đầu tiên dù có phi thường lại không thể kết thúc bằng chiến thắng, thay vào đó đành rút lui vào một sự tưởng nhớ về chương đầu tiên. Các motif của chương đầu hoài niệm và chương cuối anh dũng cứ thế đan xen xây dựng thành một cao trào tràn đầy cảm xúc – đó có thể là động cơ mà người anh hùng cần để lần nữa trở lại trận chiến.</p>



<p>Và điều gì đến sau đó là đỉnh điểm cao trào ấn tượng nhất của toàn bộ tập này. Với tiếng kèn hiệu lần nữa vang lên, Titan trở lại với sức mạnh tăng tiến nhanh như vũ bão. Đỉnh điểm bùng nổ là một giai điệu “hợp xướng” của bộ kèn báo hiệu một chiến thắng hoàn toàn đầy vẻ vang. Nó gợi nhớ đến đoạn “And he shall reign” từ bản hợp xướng “Hallelijah” của Handel như một giai điệu của ánh sáng Thiên đàng. Âm thanh hân hoan sáng chói của trumpet lập tức gợi nhắc đến sự khải hoàn cuối cùng.</p>



<p>Sự hùng tráng và mạnh mẽ như vũ bão của giai điệu dường như xuyên phá qua tất cả, tung cánh vút bay, cuối cùng cũng chạm tới “Thiên đàng”. Trong khi đó về mặt hình ảnh cũng có sự hòa điệu hết sức mãn nhãn với tập hợp màu sắc sáng chói và sinh động cùng những biến chuyển ấn tượng của một chiêu thức cực kì mạnh mẽ. Thậm chí đã trực tiếp chạm vào được biểu tượng của Thiên đường là “Tengoku”.</p>



<p>“Trionfale” là thuật ngữ âm nhạc trong tiếng Ý, vừa mang nghĩa “chiến thắng” vừa là “hân hoan, vui mừng”. Nó biểu đạt cách diễn tấu rực rỡ và đầy sức sống, giống như thể đang ngập tràn trong men say của chiến thắng. Với Lenny, nó là biểu tượng của chiến thắng số phận, như thứ ánh sáng anh đã tìm thấy được trong âm nhạc của chính mình. Mặc cho thứ chờ đợi phía trước có là cái ch.ết, cuộc hành trình này với cả Lenny và Titan có lẽ đã được gọi là thắng lợi.</p>



<p>Thời khắc đó như một bông pháo hoa bắn lên bầu trời. Dù biết là sau đó sẽ vỡ tung nhưng cái đẹp trong khoảng khắc lại tràn ngập sự đắc thắng.</p>



<p>.</p>



<p>Tuy chưa biết rõ nếu conductor ra đi thì musicart có bị ảnh hưởng hay không, nhưng sự tồn tại của những musicart không có conductor như Valkyrie cũng cho thấy khả năng Titan không ch.ết. Thế nhưng chính vì điều đó, câu chuyện sau chiến thắng thật ra lại quá đỗi đau lòng với Titan có lẽ sẽ chẳng bao giờ diễn tấu được một khúc nhạc huy hoàng đến như thế nữa. Tuy vậy ngay cả biết trước tất cả, Titan vẫn quyết định chọn nụ cười thay cho giọt nước mắt như lời hứa với Lenny ngày nào. Dù sao thì đó cũng là khoảnh khắc sáng chói nhất, khúc Trionfale vang dội nhất của một conductor tuyệt vời như Lenny.</p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287444693396257" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287444693396257">https://facebook.com/alonelycomet/posts/287444693396257</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/takt-op-destiny-music-story-ep-10-trionfale/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 22</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Dec 2021 05:30:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2261</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep22.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Biết là có hơi thừa, mà mình cũng phải khen đi khen lại rằng studio Bind chuyển thể chất quá. Một trong những tập khó chuyển thể, lẫn gây tranh cãi nhất trong toàn tác phẩm nếu chỉ dựa theo nội dung của LN, và đội ngũ thực hiện đã đi thêm một bước nữa để nâng tầm nguyên tác. Nếu để ý thì 4 tập gần đây nhất, bạn sẽ thấy tác phẩm kết thúc với ED đầy đủ. Trong đoạn ED, chuyến hành trình của Rudy, của nhóm “Dead End” được phác họa rất thỏa mãn và vui [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep22.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Biết là có hơi thừa, mà mình cũng phải khen đi khen lại rằng studio Bind chuyển thể chất quá. Một trong những tập khó chuyển thể, lẫn gây tranh cãi nhất trong toàn tác phẩm nếu chỉ dựa theo nội dung của LN, và đội ngũ thực hiện đã đi thêm một bước nữa để nâng tầm nguyên tác.</p>



<p>Nếu để ý thì 4 tập gần đây nhất, bạn sẽ thấy tác phẩm kết thúc với ED đầy đủ. Trong đoạn ED, chuyến hành trình của Rudy, của nhóm “Dead End” được phác họa rất thỏa mãn và vui vẻ. Cùng nhau, họ chu du qua nhiều nơi, làm quen biết đến nhiều nền văn hóa và đất nước khác nhau. Hãy để ý những khung cửa sổ, những “lăng kính” trong ED, mỗi một khung cửa tượng trưng cho một mảnh ký ức hạnh phúc, vô tư trong chuyến hành trình.</p>



<p>Tập 22 có tựa đề “Giấc Mơ và Hiện Thực”. Nói một cách khác, nếu như ED là những kỷ niệm đẹp, được ví như “giấc mơ”, thì tập tuần này mở đầu cũng chính bằng hình ảnh khung cửa sổ ta thường thấy ở ED. Ta thấy cái thế giới “trong mơ” này, về mọi thứ, về gia đình của Rudy bị xé toạc và làm đảo lộn &#8211; bạn có thể cảm nhận rõ điều này qua cách đội ngũ sử dụng góc quay, vd như qua những góc quay nghiêng, hay lúc Rudy thức giấc với chiều góc quay bị lộn ngược. Mọi người trong giấc mơ đã rời bỏ Rudy, để anh lại cô đơn một mình. Rudy tỉnh dậy, giấc mơ kết thúc, tiếp diễn đến hiện tại. Đây là một cảnh rất hay, dùng để khởi đầu tập này, với mục đích là thiết lập nên không khí u sầu, buồn rũ rượi và báo hiệu một cái kết không mấy dễ chịu đến với khán giả theo dõi.</p>



<p>Bất kì chuyến hành trình nào cũng phải kết thúc, bất kì giấc mơ nào rồi cũng sẽ tan biến. Nhóm Dead End sau 2 năm trời gắn bó, cuối cùng phải nói lời chia tay. Ở đây ta thấy, mối quan hệ giữa Ruijerd, Rudy và Eris là những mối quan hệ cho và nhận, chứ không một chiều. Danh tiếng của bộ tộc Ruijerd đã bị Laplace làm cho điêu đứng, bị sai khiến, thao túng, cho đến khi Ruijerd gặp được Rudy và Eris. Sau hàng trăm năm, cuối cùng, cũng xuất hiện một tia hy vọng dù nhỏ nhoi để gột rửa lại danh dự cho tộc Superd. Lần đầu tiên, những giọt nước mắt đã lăn dài trên má của Ruijerd. Những nỗ lực của Ruijerd sau hàng trăm năm cuối cùng đã được đền đáp.</p>



<p>Về phần Eris và Rudy, mình nói thật là bản chuyển thể manga thể hiện cực kì tệ, nhưng lên anime, cái chất tinh túy lại được phát huy, như những gì studio Bind đã kì công gầy dựng. Anime nhấn mạnh khái niệm “gia đình”. Ta đã vốn quá quen với hình ảnh một Eris “tsundere”, ít bộc lộ cảm xúc, thậm chí, khi Ruijred nói lời chia tay, Eris vẫn giữ được tác phong của mình (dù sụt sùi nhưng cô giữ nguyên dáng đứng khoanh tay, ngẩn cao mặt). Tuy nhiên, khi nhìn thấy Ghislaine, một gương mặt thân quen đầu tiên trong suốt 2 năm trời, Eris đã vỡ òa trong hạnh phúc và chạy đến nhảy sà vào lòng Ghislaine, cả hai ôm nhau một hồi lâu. Đây chỉ là chi tiết nhỏ, nhưng nó cho thấy một sự “mong manh dễ vỡ” trong lòng của Eris, hóa ra cô không hẳn là “mạnh mẽ” hay “cứng nhắc” như chúng ta thường nhìn thấy.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Rudeus, tôi chỉ còn một mình. Hãy làm gia đình của tôi”.</p></blockquote>



<p>Trớ trêu thay, khi Eris nói những lời đó, thì chính cô lại là người rời bỏ Rudy. Điểm mình đánh giá cao – một lần nữa, khác với phiên bản manga – thì anime lựa chọn khai thác chiều sâu trong tâm lý nhân vật, thể hiện được cái sự bấp bênh của Eris, chứ không tập trung vào những yếu tố gây tranh cãi hoặc gợi dục. Và đặc biệt nhất là cảnh “ấy ấy” được thực hiện rất tinh tế chứ không hề phản cảm. Trước nhất là sự lồng ghép của những cảnh hồi tưởng về những gì cả hai đã trả qua, nhắc lại sự gắn kết, và điều thứ hai là qua hình ảnh ẩn dụ của chiếc cốc Rudy lỡ tay “làm rớt” và … đâm xuyên vũng nước đỏ thẫm trên nền đất. Một cảnh sẽ gây tranh cãi khá nhiều nếu được làm không “đúng cách”, và dĩ nhiên là studio Bind đã tìm ra hướng giải quyết rất tế nhị.</p>



<p>Những tưởng Rudy đã tìm ra được gia đình “thứ hai” của mình, thì Eris rời bỏ anh. Bạn có thể thấy những dòng chữ “nguệch ngoạc” trên lá thư Eris viết, cùng với nội dung cụt ngủn “chúng ta không hợp nhau, tôi đi đây”. Nhiều người có thể cho rằng Eris đã quá vô tâm khi rời bỏ Rudy như vậy, nhưng nếu phân tích sâu hơn, thì ta thấy Rudy là người duy nhất còn lại mà Eris xem như gia đình, bên cạnh Ghislaine. Rudy là hình tượng mà Eris luôn phấn đấu để hướng tới. Eris đã khóc, cảm thấy bất lực, không thể bảo vệ Rudy, cũng như tự ti về chính năng lực bản thân. Đến đây, Eris đã quay về với hình ảnh mà chúng ta đã biết – một cô gái mạnh mẽ, không cam phận, luôn cố gắng tìm mọi cách để cải thiện bản thân (ta đã thấy Eris luôn tập luyện cùng Ruijerd trên chuyến hành trình, trong suốt 2 năm) – và lần này cũng không khác với những lần trước đó, cô chưa cảm thấy xứng đáng ở bên cạnh Rudy. Có chăng, là Eris giao tiếp kém nên không thể diễn giải được nỗi lòng đầy đủ để Rudy hiểu. Tất nhiên, chuyện gì xảy ra thì cũng đã xảy ra, lần đầu tiên, Rudy vỡ òa và bật khóc như một đứa trẻ. Phân đoạn ED không xuất hiện, “giấc mơ” kết thúc, tất cả chỉ còn là thực tại u buồn.</p>



<p>Một tập gây tranh cãi được chuyển thể rất thành công! Ngã mũ thán phục studio Bind! Còn một tập nữa là khép lại tác phẩm. Mình hy vọng studio Bind vẫn tiếp tục thực hiện Mushoku Tensei, ta vẫn còn chưa đến màn cao trào thật sự!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc:<a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654"> https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mushoku Tensei &#8211; World Building Và Hệ Thống Sức Mạnh</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/12/mushoku-tensei-world-building-va-he-thong-suc-manh/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/12/mushoku-tensei-world-building-va-he-thong-suc-manh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[SUBA]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Dec 2021 05:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2257</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/wbuilding.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Trong thế giới của Mushoku tensei ta có 2 loại năng lực chính đó là ma thuật và kiếm thuật. Chia nhỏ hơn nữa thì trong ma thuật có 3 loại: ma thuật tấn công (sử dụng và kết hợp các nguyên tố như lửa, nước, đất và không khí), ma thuật điều trị (chữa lành) và ma thuật triệu hồi. Còn đối với kiếm thuật thì có 3 kiểu kiếm pháp: kiếm thần là trường phái chú trọng vào tấn công, ra đòn nhanh và mạnh; thủy thần chú trọng vào phòng thủ và phản đòn; còn trường phái [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/wbuilding.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Trong thế giới của Mushoku tensei ta có 2 loại năng lực chính đó là ma thuật và kiếm thuật. Chia nhỏ hơn nữa thì trong ma thuật có 3 loại: ma thuật tấn công (sử dụng và kết hợp các nguyên tố như lửa, nước, đất và không khí), ma thuật điều trị (chữa lành) và ma thuật triệu hồi. Còn đối với kiếm thuật thì có 3 kiểu kiếm pháp: kiếm thần là trường phái chú trọng vào tấn công, ra đòn nhanh và mạnh; thủy thần chú trọng vào phòng thủ và phản đòn; còn trường phái bắc thần thì chủ yếu là sự đa dụng, sử dụng nhiều loại chiêu trò khác nhau để có thể sống sót trong 1 trận chiến.</p>



<p>Cả phép thuật và kiếm thuật đều phân bậc sức mạnh thành 7 cấp: sơ cấp, trung cấp, cao cấp, thánh cấp, vương cấp, đế cấp và cuối cùng là thần cấp. Và đứng đầu hệ thống sức mạnh đó là “Thất đại liệt cường”, bảy kẻ mạnh nhất thế giới.</p>



<p>Okay, đó là sơ lược về hệ thống sức mạnh trong Mushoku tensei. Nhìn chung ta thấy rằng power level và cả world building của tác phẩm không có gì quá là khác biệt so với những tác phẩm isekai, fantasy khác, nhưng mà không phải là không chứa đựng nhiều sự thú vị.</p>



<p>Vậy thì những sự hay ho trong world building đến từ đâu? Theo tôi thì mặc dù phân định ra rõ ràng sức mạnh theo 7 cấp và 7 người mạnh nhất thế giới thì những sự phân bậc đó thật ra không hề tuyệt đối. Ví dụ như pháp sư, làm thế nào để đạt được thánh cấp? Họ chỉ cần thực hiện được phép thuật nằm ở bậc thánh cấp, như Rudeus hoàn thành được “Cumulonimbus” thì được gọi là “Thủy thánh pháp sư”. Cũng giống như 1 bài kiểm tra hay kỳ thi vậy, nếu như vượt qua kỳ thi tốt nghiệp trung học phổ thông thì ta sẽ có được chứng chỉ chứng minh học sinh đã tốt nghiệp.</p>



<p>Còn những người đạt được thứ hạng cao (từ bậc thánh trở lên) thì sẽ có chức danh gắn liền với tên gọi của mình ví dụ như Kiếm vương Ghislaine, Bắc thánh Gallus Cleaner,… Cũng giống như những người có học vị cao trong xã hội chúng ta thì sẽ có chức danh thạc sĩ, tiến sĩ, phó giáo sư và giáo sư để đi cùng với tên vậy.<br>Lúc mà tôi còn đọc LNs, thường xuyên gặp nhiều người thắc mắc rằng tại sao Rudy biết những loại pháp thuật cấp cao như “Cumulonimbus” nói trên mà rất ít khi sử dụng, chỉ toàn 90% thời gian dùng những loại phép thuật đơn giản như đạn đá, fire ball và đầm lầy để giữ chân kẻ địch. Thì chúng ta phải biết rằng những loại phép thuật cấp cao thường diện rộng, tốn rất nhiều mana và thời gian thi triển, chỉ hữu dụng thực sự trong trường hợp có chiến tranh lớn, và chúng đóng vai trò như là 1 bài kiểm tra năng lực cho các pháp sư tài năng mà thôi.</p>



<p>Điều này làm tôi liên tưởng đến những bài kiểm tra mà các bạn học sinh than phiền là có rất ít ứng dụng vào đời sống thực tế, nhưng vì tập luyện giải quyết các vấn đề mà ta nâng cao kỹ năng của mình và chính cái kỹ năng đó mới là thứ hữu dụng nhất. Tương tự như vậy thì Rudeus thông qua việc học hỏi các phép thuật cấp cao mà sẽ rèn luyện kỹ năng phối hợp giữa các nguyên tố, vận dụng mana để cải tiến các phép thuật đơn giản trở nên uy lực không thua kém gì “Cumulonimbus” mà còn thuận tiện sử dụng vào nhiều tình huống khác nhau.</p>



<p>Ta thấy Roxy là vương cấp còn cao hơn của Rudy thế nhưng quá rõ ràng rằng ai mạnh hơn khi mà Rudy có khả năng thi triển phép vô âm, rồi còn mắt quỷ nữa, đơn giản vì những loại năng lực cộng thêm đó không nằm trong tiêu chuẩn để đánh giá, phân loại. Hay như Ruijerd có thể nói mạnh ngang Bắc đế nhưng mà anh ta không có danh hiệu gì bởi vì anh ta chẳng quan tâm để giành lấy nó.</p>



<p>Danh hiệu chỉ là 1 chứng chỉ để bạn có việc làm được trả lương cao hơn hoặc làm thầy dạy người khác. Tương tự thì với danh hiệu Thất đại liệt cường, ta đã thấy Hitogami nhấn mạnh việc Orsted là kẻ mạnh nhất. Vậy thì tại sao ông ta chỉ đứng hạng hai? Có thể Kỹ thần kiểu như: “Ta là người lập list nên ta có quyền đứng hạng nhất, ha ha”. Nếu Long thần muốn được đứng đầu thì ông ta có thể giao chiến với Kỹ thần và đánh bại gã để chiếm lấy ngôi vị đó, nhưng căn bản là ông ta chả hề quan tâm đến chuyện đó.</p>



<p>Tóm lại thì hệ thống sức mạnh trong Mushoku tensei là hoàn toàn mang tính tương đối, không hề sử dụng “game mechanics” với những con số (như level, hp, mp…) 1 cách cụ thể mà giống với 1 thế giới thực hơn. Điều này càng làm rõ khẳng định của tôi về việc tác giả xây dựng 1 thế giới “song song” với thực tại, tạo điều kiện cho nhân vật chính được làm lại từ đầu, nhưng không hề trốn chạy đến thế giới game mà phải đối diện với quá khứ và phản chiếu những lỗi lầm của mình.</p>



<p>Việc tạo nên 1 thế giới chân thực, phức tạp và có sức sống tôi nghĩ là những tiêu chí để có thể đánh giá world-building tốt, và Mushoku Tensei đã thỏa mãn những điều đó.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/286840016790058" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/286840016790058">https://facebook.com/alonelycomet/posts/286840016790058</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/12/mushoku-tensei-world-building-va-he-thong-suc-manh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Takt Op. Destiny &#8211; Tập 10</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Dec 2021 06:34:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2253</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tập này là tập tốt nhất và cao trào nhất ở tác phẩm cho đến hiện tại, cũng là lí do vì sao tập này được Madhouse đảm nhận. Bảng vẽ phân cảnh và chỉ đạo tập được Tomoya Kitagawa thực hiện, ông đã từng góp mặt vào nhiều tựa nổi bật của Madhouse như Sonny Boy, All Out, Chihayafuru, A Place Further than the Universe … nên chất lượng ở mảng hình thức và truyền tải có phần “tách biệt” hơn hẳn so với các tập trước đây. Mặt khác, Madhouse cũng chiêu mộ được không ít tài năng [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Tập này là tập tốt nhất và cao trào nhất ở tác phẩm cho đến hiện tại, cũng là lí do vì sao tập này được Madhouse đảm nhận. Bảng vẽ phân cảnh và chỉ đạo tập được Tomoya Kitagawa thực hiện, ông đã từng góp mặt vào nhiều tựa nổi bật của Madhouse như Sonny Boy, All Out, Chihayafuru, A Place Further than the Universe … nên chất lượng ở mảng hình thức và truyền tải có phần “tách biệt” hơn hẳn so với các tập trước đây. Mặt khác, Madhouse cũng chiêu mộ được không ít tài năng hoạt họa trong ngành góp mặt vào tập, một trong số đó là huyền thoại Nozomu Abe (hoạt họa sĩ chủ chốt cho franchise Fate và Demon Slayer của Ufotable), dấu ấn ông in đậm qua đoạn cảnh sáng giá nhất tác phẩm – màn trình diễn cuối cùng của Lenny và Titan.</p>



<p>Cũng chính vì do Kitagawa đảm nhận – một đạo diễn trụ cột nhiều kinh nghiệm ở Madhouse – nên tập tuần này dù chứa nhiều thông tin và chi tiết, nhưng có lẽ bạn cũng cảm nhận được một sự trôi chảy nhất định trong cấu trúc và lối viết diễn biến, nói nôm na thì tập “dễ xem” hơn, mà cũng thể hiện cảm xúc rành mạch hơn. Qua tâm điểm Lenny, chỉ trong thời lượng nửa giờ, tập phác họa tốt được mối quan hệ giữa anh với bố của Takt, cũng như là sự gắn kết với Titan.</p>



<p>Trước nhất, ta thấy được chiều sâu trong xây dựng nhân vật ở Lenny. Anh bị mặt cảm tội lỗi dằn vặt, cha của Takt là một người thầy, người đã trao cho anh “nguồn” sáng trong thế giới đầy tăm tối, tuyệt vọng. Lenny đã có thể ngăn cản buổi biểu diễn, đã có thể cứu được mạng sống của cha Takt. Điều này tạo nên một thứ trách nhiệm ràng buộc Lenny với Takt. Và như để chuộc tội, thì Lenny sẽ làm tất cả để bảo vệ Takt, để tạo nên một thế giới nơi âm nhạc có thể thỏa sức phồn thịnh. Sự hé lộ này đã giải đáp câu hỏi:” Vì sao Lenny lại hết sức lo lắng cho Takt” mà người xem đã thắc mắc bấy lâu, vì sao Lenny lại “ngẫu nhiên” xuất hiện đúng lúc, đúng chỗ trong cuộc đời của Takt.</p>



<p>Mặt khác, trong giây phút tuyệt vọng, Titan xuất hiện trong cuộc đời Lenny, như một chỗ dựa tinh thần. Nếu Lenny không cười, thì Titan sẽ cười cho cả hai, và ngược lại, khi Titan không cười được, thì Lenny sẽ cười giúp cô. Ở đây ta có thể thấy (như bài phân tích về Titan trước đó của ad vivu), Titan được ví như bản nhạc, một “đứa con” tinh thần của người nhạc sĩ Lenny. Cả hai đã có một bản trình diễn “hạ màn” đầy cảm xúc, và đã giữ được lời hứa cho nhau. Nhiều chi tiết tập này cũng cho thấy rằng, mỗi một musicart cấp bậc cao (như Titan, Hell, Heaven) đều có khả năng được conductor (nhạc trưởng) truyền năng lượng để bật over-charged mode (một dạng form biến hình tăng thêm sức mạnh), nhưng cái giá phải trả là quá đắt. Như khi Lenny ra hiệu lệnh, Titan đã thể hiện một cảm xúc miễn cưỡng tuân theo. Ta có thể suy luận rằng Sagan và Heaven/Hell cũng làm được như vậy.</p>



<p>Takt Op.Destiny sẽ có độ dài 12 tập, tập 10 tuy là tập kịch tính nhất đến hiện tại, cũng chỉ là một tập “thiết lập” cho điều gì đó to tát hơn sắp sửa diễn ra. Tuy Lenny mất đi rồi, nhưng Titan vẫn còn đấy. Có khả năng cô sẽ hợp tác với Takt và Destiny. Kế tiếp, ta đã biết Sagan là kẻ chủ mưu gây ra thảm họa 10 năm trước, cũng như là người đứng đằng sau thao túng Hell sử dụng âm thoa để đánh thức lũ D2 đang ngủ đông (trong tập có chi tiết Heaven nhảy vào đỡ đạn thay cho Hell, thì chứng tỏ chỉ Hell mới có năng lực sử dụng âm thoa). “Hell” – địa ngục, “âm thoa” như một cách cửa, khi mở ra sẽ tràn đầy lũ quỷ dữ (D2). Ở đây ta vẫn chưa thật sự biết rõ động cơ của Sagan. Có hai hướng phát triển, một là Sagan thèm muốn và khao khát quyền lực, có ý định thống trị thế giới, mượn cớ D2 để phô diễn uy lực khiến mọi người phục tùng. Hoặc hướng phát triển thứ hai, lí do Sagan vẫn để cho Takt cơ hội sống, là vì Takt còn giá trị lợi dụng. Có khả năng một cuộc đối đầu đẫm máu hơn sẽ diễn ra với một thế lực thù địch khác, mà để chiến thắng thì Sagan cần sức mạnh và sự trợ giúp của Takt. Nhưng nếu vậy thì tại sao Sagan lại ra tay sát hại Lenny?</p>



<p>Đơn giản vì Lenny cho đến hiện giờ là người duy nhất biết được sự thật, động cơ của Sagan. Trước khi Lenny kịp giải bày cho Takt thì Sagan xuất hiện để bịt miệng. Nghĩa là vẫn còn một nút thắt lớn chưa được làm sáng tỏ. Câu hỏi mình đặt ra là mọi chuyện sẽ được giải đáp và kết thúc như thế nào chỉ trong vỏn vẹn 2 tập tiếp theo?</p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926">https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Kimetsu no Yaiba &#8211; Yuukaku-hen &#8211; Tập 1</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 13:14:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2245</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/uzui-tengen.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Nhìn dàn nhân sự mình thấy chóng mặt luôn. Chắc chắn rằng đây là một dự án “tiền tỉ” được Ufotable chăm chút và dồn lực, không cần phải bàn cãi sau thành công mang tầm vóc lịch sử của tác phẩm. Và với con gà để trứng vàng này, cũng không quá ngạc nhiên khi dàn nhân sự chủ lực cũ đã quay trở lại thực hiện. Ta có Haruo Sotozaki trong vai trò đạo diễn chính, là nhân tố quan trọng đã tạo dựng thương hiệu cho Kimetsu no Yaiba, góp mặt từ season 1, movie cho đến [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/uzui-tengen.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Nhìn dàn nhân sự mình thấy chóng mặt luôn. Chắc chắn rằng đây là một dự án “tiền tỉ” được Ufotable chăm chút và dồn lực, không cần phải bàn cãi sau thành công mang tầm vóc lịch sử của tác phẩm. Và với con gà để trứng vàng này, cũng không quá ngạc nhiên khi dàn nhân sự chủ lực cũ đã quay trở lại thực hiện. Ta có Haruo Sotozaki trong vai trò đạo diễn chính, là nhân tố quan trọng đã tạo dựng thương hiệu cho Kimetsu no Yaiba, góp mặt từ season 1, movie cho đến hiện tại. Bên cạnh đó, Akira Matsushima cũng quay trở lại vị trí trưởng chỉ đạo hoạt họa, Koji Eto trong vai trò chỉ đạo nghệ thuật, và cuối cùng là Yuichi Terao – là bộ mặt, là nguồn sức mạnh chủ lực khẳng định vị thế của một trong những studio đi tiên phong về CG và kỹ thuật số hiện nay.</p>



<p>Mặt khác, tuy credit của tập xuất hiện nhiều “nguồn lực được thuê” (outsource) từ bên ngoài, nhưng đa phần, ta vẫn thấy cái Ufotable trong rất nhiều công đoạn sản xuất chủ lực như hoạt họa gia công, vẽ nền, mà điển hình là sự xuất hiện của Ufotable Tokushima – một chi nhánh quan trọng chuyên đảm nhận công việc gia công cho những tác phẩm bom tấn của Ufo như trilogy Fate Heaven’s Feel. Điều này chứng tỏ rằng, Ufotable vẫn đang đi theo bước chân của Kyoto Animation, dần hoàn thiện hơn mô hình “tự lực sản xuất” mà họ theo đuổi bấy lâu. Ta thấy sự đầu tư của họ đã trổ hoa, kết trái! Và với tiềm lực về kinh tế sẵn có, sẽ không mất quá lâu để đạt được đích đến 99.9% “sản xuất nhà” như KyoAni đã làm được.</p>



<p>Mở đầu tập, đập vào mắt người xem là dòng chữ:” Aniplex, SHUEISHA &amp; Ufotable present, an ufotable production”. Chẳng cần phải mất nhiều lời để chúng ta biết được tham vọng của Ufo. Tên của họ, được đặt chễm chệ bên cạnh 2 ông đại gia trong ngành CN A-M là Aniplex và Shueisha, dưới tư cách là một thành viên chủ chốt trong hội đồng sản xuất. Ufotable như muốn nhận mạnh với khán giả, với người xem trên khắp thế giới rằng, đây chính là sản phẩm của họ! Hãy ghi nhớ điều này! Nói chung thì Ufo sẽ được chia chác phần ăn đầy đủ, no bụng.</p>



<p>.</p>



<p>Bàn về nội dung tập, tập đầu có thời lượng dài gần một giờ đồng hồ, dư chấn về sự hy sinh của Rengoku vẫn còn trong tâm trí nhiều người, và họ phải học cách chấp nhận, lẫn tiến thêm bước nữa. Nửa sau là phần dẫn nhập tiếp nối vào arc phố đèn đỏ. Ở đây Ufo chia thời lượng rất bài bản, thậm chí còn cải thiện hơn nguyên tác.<br>Nếu các bạn đã xem tập original đầu tiên của arc trước (Mugen train phiên bản TVs có tập đầu là nguyên tác anime), bạn sẽ nhận ra sự liên kết giữa cha-con nhà Rengoku. Từng động tác của người cha – một cựu viêm trụ &#8211; được Rengoku lặp lại và thể hiện khá bài bản. Điều này chứng tỏ, dù người cha có đối xử khắt khe, vô tâm với Rengoku đến bao nhiêu, thì trong thâm tâm, anh vẫn luôn ngước nhìn ông, lấy ông làm tấm gương của mình để phấn đấu.</p>



<p>Ta thấy, người cha cũng không quá vô tâm, ông đã bật khóc trong lặng lẽ, tìm rượu để giải sầu. Phải chăng ông đang có động cơ ẩn ý nào đấy? Một lí do khác?</p>



<p>Còn nhớ, tính tình ông thay đổi hẳn khi người vợ mất đi. Ông rửa tay, gác kiếm, bài bác kiếm thuật, gọi những đứa con là vô dụng. Ta có thể suy luận rằng, ông đã mất mát quá nhiều thứ, trải qua đau khổ, chính vì thế, những đứa con là những gì sót lại, tài sản cuối cùng của ông. Việc ông bài trừ, miệt thị những người con cốt chỉ để chúng nản lòng mà từ bỏ nghiệp gia nhập đội diệt quỷ, ông biết công việc hiểm nguy đến chừng nào, nơi những con người trẻ tuổi dễ dàng đánh mất tính mạng của chính mình.</p>



<p>Nhưng khi nghe những lời nói cuối cùng của Rengoku với mình:”Cha ơi, hãy chăm sóc bản thân nhé”, ông đã suy sụp hoàn toàn, và khóc như một đứa trẻ. Trong giây phút cuối đời, Rengoku không bao giờ, chưa bao giờ căm hận người cha, anh luôn giữ một sự tôn trọng tuyệt đối về những gì cha anh đã từng dạy: trọng tình nghĩa, bảo vệ kẻ yếu thế. Rengoku đã ch.ết trong vị thế của một người hùng, toát nên cái chất, cái khí của những gì người cha đã răn dạy cho anh. Không người bố mẹ nào mà phải tự tay chôn cất những đứa con của họ! Rengoku đến cuối đời, vẫn giữ vững lập trường, hình tượng là một viêm trụ, điều mà ông đã không làm được. Những giọt nước mắt của sự tiếc nuối lăn dài trên má, tất cả đã quá trễ, ông chưa kịp nói lời tiễn biệt thì Rengoku đã không còn nữa.</p>



<p>Mình phải công nhận cái tình phụ tử được Ufotable làm quá chất, hơn cả nguyên tác. Và đấy là những gì mình ấn tượng nhất trong tập, pha “hạ màn” khép lại thỏa mãn arc Mugen Train, đồng thời dẫn dắt khán giả sang arc mới. Nửa sau thì chưa có gì bàn nhiều ngoài mấy pha Ufo căng cơ phô diễn CGI, vẫn tiếp tục hóng những tập “bùng nổ” của đội ngũ thực hiện. Xứng đáng là một quả &#8220;bom tấn&#8221; trong mùa.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394">https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 21</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 05:15:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2241</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep21.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Đã quá các bạn ơi! Được nhìn thấy “Bước Ngoặt 2” được hoạt họa quả thật là niềm vui danh cho bất kì ai là fan của Mushoku Tensei, và điều tuyệt vời hơn là ta thấy được sự “bùng nổ” mà đội ngũ ở studio Bind đã ấp ủ bấy lâu nay. Chỉ trong vài phút đầu khi tập 21 lên sóng truyền hình, trên MXH đã lấp đầy những lời bình luận kèm theo các bản phác thảo/chủ chốt từ nhiều Key Animator máu mặt trong ngành, chứng tỏ mức độ đầu tư và sự kỳ công không [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep21.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Đã quá các bạn ơi! Được nhìn thấy “Bước Ngoặt 2” được hoạt họa quả thật là niềm vui danh cho bất kì ai là fan của Mushoku Tensei, và điều tuyệt vời hơn là ta thấy được sự “bùng nổ” mà đội ngũ ở studio Bind đã ấp ủ bấy lâu nay. Chỉ trong vài phút đầu khi tập 21 lên sóng truyền hình, trên MXH đã lấp đầy những lời bình luận kèm theo các bản phác thảo/chủ chốt từ nhiều Key Animator máu mặt trong ngành, chứng tỏ mức độ đầu tư và sự kỳ công không nhỏ về chất lượng của tập tuần này. Dù biết đây là tập đặc biệt quan trọng, mọi nguồn lực đều đổ dồn vào tập, và sự mong chờ của mình là rất cao, ấy thế mà studio Bind một lần nữa đã làm vượt kỳ vọng mình đặt ra.</p>



<p>Bàn chút ít về dàn nhân sự thực hiện, tập 21 được Hiroyuki Takashima đảm nhận bản vẽ phân cảnh và chỉ đạo, anh là tên tuổi khá tiếng tăm trong ngành, từng góp mặt trong các tác phẩm của White Fox, A-1 Pictures, Trigger, Satelight vd như Fate Apo, Kaguya-sama: Love is War, Seraph of the End, Re:Zero, SSS.Gridman, Symphogear … nên thế mạnh về các phân cảnh hành động lẫn diễn xuất của nhân vật đều được phát huy tối đa (tập này thì đủ cả hai). </p>



<p>Bên cạnh đó, chỉ đạo hoạt họa được Ryo Imamura đảm nhận, và ông là một “thế lực”, một cựu binh dày dặn kinh nghiệm trận mạc từ Shaft tham chiến, một số tác phẩm nổi bật bạn chỉ cần nghe tên thôi là đã đủ lạnh gáy, như FLCL Progressive, Children of the Sea, và Imamura đặc biệt đã tham gia vào franchise đình đám Bakemonogatari, lẫn Kizumonogatari với tư cách là hoạt họa sĩ chủ chốt, nên khỏi phải bàn về chất lượng hoạt họa của tập, ta thậm chí còn thấy dấu ấn của Imamura in đậm như cách thức đổ bóng râm trong khá nhiều cảnh quay. Còn rất nhiều tên tuổi Key Animator khác như Akira Amemiya (Fullmetal Alchemist Brotherhood, Black Rock Shooter, Gunbuster, Gurren Lagann … ), Kai Ikarashi (Boogiepop, Evangelion: 3.0+1.0, Mob Psycho … ) cũng góp mặt tham dự, một tập hội tụ rất nhiều tài năng và tinh túy của ngành CN anime hiện nay từ khắp các studio, lẫn những người hành nghề tự do như key animator Q-kawa. Tất cả đều với mong muốn đóng góp, tạo dấu ấn ở tập hành động sáng giá nhất Thu 2021, và họ đã không làm khán giả thất vọng!</p>



<p>Mở đầu tập là cái kết của cuộc chạm mặt với Orsted. Ở đây, vì sao Takashi (phân cảnh và chỉ đạo) lại lựa chọn đem nút thắt bất ngờ nhất liên quan đến sinh mang Rudy ngay lên đầu? Đơn giản là để thiết lập nên một không khí kịch tính và hồi hộp, làm người xem tò mò hơn khi liên tục đưa ra những câu hỏi:”chuyện gì đã xảy ra vậy?”, “vì sao Rujerd – một trong những người mạnh nhất Rudy từng gặp – lại có thể bị đánh bại?”, “kẻ đứng trước mặt ra tay kết thúc Rudy là ai?”, muốn biết những câu trả lời thì tất nhiên, họ phải ghìm chặt vào ghế mà tiếp tục theo dõi thôi!</p>



<p>Đây là kết cấu “Fabula/Syuzhet” (bắt nguồn từ Nga) trong nghệ thuật kể chuyện, cho khán giả nhìn thấy trước “cái kết”, để rồi tập trung cho “quá trình” đi đến kết thúc này, làm thôi thúc trí tò mò của họ hơn. Thông thường, với cách thức kể chuyện tuyến tính truyền thống, khán giả sẽ thắc mắc “chuyện gì sẽ xảy ra”. Nhưng với cấu trúc “Fabula/Syuzhet”, nếu sử dụng đúng, khán giả sẽ bị cuốn hơn vào câu chuyện bởi sự tò mò “nó đã diễn ra như thế nào”. Và đây là quyết định rất hiệu quả của Takashima.</p>



<p>Bên cạnh đó, qua số ít lời thoại của Rudy khi cậu tới số, tác phẩm nhấn mạnh sự ngẫu nhiên. “Ngẫu nhiên” là điều tối kỵ trong nghệ thuật kể chuyện, nhưng tác giả lại sử dụng nó như thứ vũ khí để làm câu chuyện đáng tin hơn. Vì sao mình nói vậy? Mushoku Tensei là thế giới khắc nghiệt, nơi mà những sinh mạng có thể mất đi một cách “ngẫu nhiên” bởi thiên tai, thảm họa, hay do sự sơ suất, xẩy chân nhỏ từ bất kì điều gì. Rudy biết rất rõ điều này, cậu đã từng thấy những sinh mạng bị mất đi – ngay trước mặt cậu – bạn hẳn còn nhớ cảnh Ghislaine phi thân tước đoạt sinh mạng của những tên cướp đã khiến Rudy thất thần, trong khi Eris thản nhiên như không gì xảy ra, chi tiết này chứng tỏ cái ch.ết là một phần của tạo hóa, là thế lực của tự nhiên, khi nó xảy ra thì không điều gì chống lại được. Mặt khác, nó phác họa lên rằng, Rudy không phải là … nhân vật chính trong thế giới của Mushoku Tensei. Ngay cả khi có Rujerd bảo vệ cạnh bên, nếu gặp thế lực nào khác muốn cậu mất mạng, thì cậu cũng tới số. Và đấy cũng là lí do vì sao Rudy lại không lên lời trách móc Hitogami, Rudy yên phận, biết quá rõ về sự “may rủi” của cuộc đời trong thế giới này. Ở đây, ta thấy Rudy không luyến tiếc, không trách móc bất kì ai, cậu biết cậu đã làm hết sức.</p>



<p>Điều mình đánh giá cao trong Mushoku Tensei, dù Rudy có “ăn gian”, có giữ được ký ức từ cuộc sống trước, có sở hữu được lượng mana dồi dào do quá trình tập luyện, nhưng với một kẻ như Orsted, cậu vẫn chỉ như con tôm tép, muốn lột vỏ lúc nào chả được. Chính vì vậy, Rudy rất biết quý trọng sinh mạng của chính cậu, của người thân, của gia đình, vì cậu biết cuộc sống chỉ có một, khi mất đi thì không gì có thể lấy lại được (chi tiết này cũng sẽ ảnh hưởng rõ lên phát triển của Rudy theo chiều tiếp diễn cốt truyện, mà tiếc là ta sẽ không đến được nút thắt này trong cour 2). Cuộc chạm mặt với Orsted sẽ là bước ngoặt thứ hai làm thay đổi cuộc đời cậu, và cả cách thức cậu tiếp cận với các sự việc về sau. Nếu bạn chỉ xem anime thôi, cũng ngầm nhận ra được Hitogami ẩn dấu nhiều thứ, tạo ra không ít tư thù với kẻ khác, việc Hitogami giúp đỡ Rudy chắc chắn là phải có động cơ riêng.</p>



<p>Và cuối cùng, người xem cũng được dịp chứng kiến bậc thầy … làm bánh donut Orsted phô diễn sức mạnh. Độ ngầu của Orsted thì khỏi phải nói, chỉ dùng tay không để đỡ các đòn thương của Rujerd. Ta thấy Orsted trên cơ Rujerd về mọi mặt, từ sức mạnh cho đến tốc độ. Dù Rujerd và Eris đều đông cứng khi nhìn mặt Orsted, nhưng họ vẫn lăn xả, bất chấp tính mạng để bảo vệ Rudy, thể hiện nên sợi dây kết nối khăn khít giữa ba người họ. Và đã lâu rồi, mình mới được chứng kiến ở một tác phẩm fantasy những màn đối đầu “thú vị” rất bài bản của một người sử dụng phép thuật. Bạn thấy Rudy giữ khoảng cách với Orsted, dùng pháp khí để thở, tạo nên bức tường nham làm chỗ dựa, và cũng là lần đầu tiên khán giả chứng kiến trung cấp nham đạn pháo nhưng lại mang uy lực cấp bậc “đế vương” được Rudy thi triển: nham đạn được tạo ra như hình mũi khoan, thêm độ xoáy để tạo gia tốc tăng thêm uy lực, và lực xoáy mạnh đến nỗi viên đạn tạo ra ma sát với không khí khiến nham đỏ rực và bóc khói, những chi tiết tuy nhỏ mà lại thể hiện nên sự cầu kì trau chuốt, nâng niu như con cưng của đội ngũ thực hiện.</p>



<p>Một tập tuyệt vời, khó chê được điểm nào. Đỉnh ơi là đỉnh!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739">https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Eighty Six &#8211; Tập 19</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/05/binh-luan-eighty-six-tap-19/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/05/binh-luan-eighty-six-tap-19/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:21:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2236</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/86-ep19.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Như thông báo từ 2 tuần trước thì tuần sau tiếp tục delay, tập tiếp theo của 86 sẽ ra mắt vào ngày 18/12. Điều làm mình tò mò là, một bộ anime thường sẽ được mua khung thời gian định sẵn để công chiếu trên sóng truyền hình. Nhưng với trường hợp của 86 thì tác phẩm đã trễ đến 3 tuần, cũng vì lẽ đó khung giờ chiếu sẽ phải dồn 2 tập cuối lại (22, 23), nếu không sẽ chẳng kịp. Vậy khả năng cao ta sẽ có một tập mang thời lượng gần một giờ khép [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/86-ep19.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Như thông báo từ 2 tuần trước thì tuần sau tiếp tục delay, tập tiếp theo của 86 sẽ ra mắt vào ngày 18/12. Điều làm mình tò mò là, một bộ anime thường sẽ được mua khung thời gian định sẵn để công chiếu trên sóng truyền hình. Nhưng với trường hợp của 86 thì tác phẩm đã trễ đến 3 tuần, cũng vì lẽ đó khung giờ chiếu sẽ phải dồn 2 tập cuối lại (22, 23), nếu không sẽ chẳng kịp. Vậy khả năng cao ta sẽ có một tập mang thời lượng gần một giờ khép lại tác phẩm, hoặc sẽ là một tập mang khung giờ “đặc biệt”, như trường hợp của Wonder Egg Priority.</p>



<p>Tập tuần này không có nhiều chi tiết để bàn, nên mình sẽ chỉ nói ngắn gọn một số ý. Chất lượng tác phẩm vẫn đang trên đỉnh, với phong độ ổn định, chứng tỏ dù khâu sản xuất có gặp trục trặc nhưng A-1 Pictures, mà ở đây là đội ngũ thực hiện 86 đã rất cố gắng chạy nước rút, tìm ra hướng giải quyết, trong khi vẫn đảm bảo được chất lượng cao. Mình hy vọng đây sẽ là một bài học kinh nghiệm để giúp đội ngũ “non tay” này có chiến lược quản lý hiệu quả hơn trong các dự án sắp đến.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1280" height="720" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/FFyiQ4kXsAY.jpg" alt="" class="wp-image-2237"/></figure>



<p>Quay trở lại nội dung tập, ta có một cảnh “original” (nguyên tác) ở anime, đó là đoạn hồi tưởng của Kiri về Frederica. Có một hình ảnh ẩn dụ đạo diễn Ishii lồng ghép khá tinh tế ở đây: hình ảnh chú chim và cánh lông màu xanh. “Bluebird of happiness” (Chim xanh của hạnh phúc) &#8211; trong nhiều nền văn hóa khác nhau, hình ảnh con chim xanh ám chỉ sự may mắn và hạnh phúc mà chúng mang lại. Ở đây ta có thể ví rằng, Kiri đã tìm thấy được niềm hạnh phúc của anh bên cạnh Frederica, anh trân trọng Frederica, xem em như người trong gia đình. Bên cạnh đó, hình ảnh những chiếc lông xanh cũng mang một ý nghĩa nhất định. Chiếc lông xanh dương tượng trưng cho phẩm hạnh trung thực, và một sự kết nối sâu đậm về tâm hồn giữa hai người. Kiri lúc ấy có lẽ đã lầm tưởng Frederica không còn trên cõi đời, hình ảnh cuối cùng Kiri nhìn thấy là áo choàng có gắn huy hiệu hoàng tộc bị dằn xé dưới những lưỡi lê. Chính điều này đã đẩy Kiri vào trạng thái cuồng loạn, với niềm thù hận dai dẳng không dứt. Kiri chỉ chỉ tồn tại với mục đích báo thù, quét sạch liên bang để rửa hận.</p>



<p>Trong pha giáp mặt giữa Shin và Kiri trước đó, góc quay giật lại giữa hai người họ, ám chỉ sự tương đồng giống nhau. Tuy nhiên, khác với Kiri, bên cạnh Shin vẫn còn những đồng đội, người bạn anh kề vai sát cánh. Hễ mỗi khi anh đánh mất bản thân, thì luôn có một “thế lực” vô hình nào đó lôi kéo anh quay trở về (như những tập trước là hình ảnh, tiếng nói của Lena, còn lần này là Fred và đồng đội cạnh bên). Có chăng, Shin vẫn chưa tìm ra được động lực để tiếp tục muốn sống, sau khi hoàn thành xong ý nguyện cuối cùng &#8211; tiễn biệt Rei về nơi an nghỉ.</p>



<p>Thêm hai tuần chờ đợi nữa, mình phải công nhận pha Morpho chuẩn bị bắn, khẩu railgun tích điện rồi lan tỏa điện thế làm cả thành phố bừng sáng trong giây chốc, sau đó mới là frame phát nổ xem đã thiệt. Nếu trì hoãn mà vẫn giữ được chất lượng như vầy thì mình vẫn ủng hộ.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282387733901953" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282387733901953">https://facebook.com/alonelycomet/posts/282387733901953</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/05/binh-luan-eighty-six-tap-19/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A-1 Pictures và Đội Ngũ &#8220;Chuyên Trị&#8221; Fate Grand Order CM</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/27/a-1-pictures-va-doi-ngu-chuyen-tri-fate-grand-order-cm/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/27/a-1-pictures-va-doi-ngu-chuyen-tri-fate-grand-order-cm/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Nov 2021 04:53:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2183</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/fate-a1.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tựa game đình đám FGO được phát hành bởi Aniplex tại Nhật Bản, một cty con trực thuộc gã khổng lồ Sony. Điều này tạo nên lợi thế và cơ hội lớn cho 2 anime studio nằm dưới quyền điều khiển của Aniplex, là A-1 Pictures và CloverWorks. Nói riêng về A-1 Pictures, đã từ lâu bạn sẽ thấy họ được ghi danh bên dưới những thước phim ngắn quảng cáo cho FGO qua mỗi sự kiện. Càng ngày, những thước phim FGO CM họ thực hiện tuy ngắn, nhưng càng có sự tiến triển nổi trội về mặt hình [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/fate-a1.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Tựa game đình đám FGO được phát hành bởi Aniplex tại Nhật Bản, một cty con trực thuộc gã khổng lồ Sony. Điều này tạo nên lợi thế và cơ hội lớn cho 2 anime studio nằm dưới quyền điều khiển của Aniplex, là A-1 Pictures và CloverWorks.</p>



<p>Nói riêng về A-1 Pictures, đã từ lâu bạn sẽ thấy họ được ghi danh bên dưới những thước phim ngắn quảng cáo cho FGO qua mỗi sự kiện. Càng ngày, những thước phim FGO CM họ thực hiện tuy ngắn, nhưng càng có sự tiến triển nổi trội về mặt hình ảnh, chất lượng hoạt họa, lẫn kỹ thuật xử lý hậu cảnh. Vậy đâu là nguyên do dẫn đến sự tiến bộ này?</p>



<p>Trường hợp của A-1 Pictures và FGO CM (CM ở đây gọi tắt cho commercial message, nói đến các thước phim ngắn phục vụ cho mục đích quảng cáo) là một trường hợp khá thú vị, kể cả trong ngành CN anime hiện nay. Trước tiên, bạn cần làm quen với khái niệm “production line”, nôm na là dây chuyền sản xuất (vốn đã đề cập 1 lần trên page rồi, mình sẽ nói lại vậy).</p>



<p>.</p>



<p>Thông thường, một studio lớn như A-1 Pictures sẽ có nhiều phân khu với các dây chuyền sản xuất (production line) khác nhau. Một dây chuyền có thể chạy một dự án anime độc lập, nghĩa là nhiều dây chuyền thì sẽ chạy được nhiều dự án song song với nhau. Và một dây chuyền sản xuất sẽ có một đội ngũ riêng chủ lực với thời gian, tiến độ và lịch trình đã được vạch ra sẵn, không đụng hàng với những dây chuyền sản xuất khác. Một animation producer (sản xuất hoạt họa) sẽ đảm nhận quản lý một dây chuyền. Vai trò của animation producer như thế nào trong một studio bạn có thể đọc qua ở đây:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/240417088099018?__cft__[0]=AZUss11CNV8cNZtfAdLoiV5lkSmDQu4vzB5_tfKcx_DTt5qSooqt5X1ek8MUdH-6nkj1ldF5FfL7W0uSAzGYrVrU8Cr-oenqBgqeXXkumqGQagW_ebY-mH1Sdu_wF5QNmpTRAU8t60H2sMjoRtxTtRfO&amp;__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/240417088099018</a></p>



<p>.</p>



<p>Và nói đến FGO, A-1 Pictures có hẳn một dây chuyền sản xuất “đặc biệt”, chuyên trị và chỉ thực hiện bất kì dự án nào miễn là nó liên quan đến FGO, dưới sự dẫn dắt của nhà sản xuất hoạt họa Yoshio Fujita (藤田 祥雄 – Sachio Fujita trên ANN). Fujita là một người hâm mộ cuồng nhiệt của TYPE-MOON, cũng vì lẽ đó mà đội ngũ tập hợp dưới trướng ông cũng đều là những fan hâm mộ hết lòng của franchise Fate nói chung, và TM nói riêng. Bạn sẽ thấy cái tên Yoshio Fujita được ghi danh trong đa phần những FGO CM có dán nhãn A-1 Pictures thực hiện, và nếu một đội ngũ được cấu thành từ những người yêu thích franchise, thì tất nhiên, ta sẽ dễ dàng nhận ra niềm đam mê lẫn công sức họ thể hiện lên những thước phim nhỏ. Dù ngắn, nhưng sự tỉ mỉ cầu kì trong chi tiết, trong phối cảnh … luôn đủ sức làm mê hoặc khán giả.</p>



<p>Đến hiện tại, trong CM sự kiện Gudaguda mới lên sóng vào ngày 22/11 ở kênh yt chính thức của FGO JP, ta vẫn thấy cái tên Yoshio Fujita quen thuộc trong vai trò sản xuất hoạt họa. Lần đầu tiên, và cũng là lần duy nhất Fujita đảm nhận vai trò sản xuất hoạt họa cho một bộ anime dài tập là vào năm 2017 cho dự án Fate/Apocrypha. Đây tuy là dự án gặp nhiều vấn đề trong quá trình thực hiện (kín lịch, dẫn đến nhiều trục trặc, delay trong khâu sắp xếp và quản lý nhân sự, vv … ), nhưng nhìn chung, Fate Apo vẫn là dự án anime debut rất thành công của Fujita và thu hút được nhiều tài năng trong ngành góp mặt tham gia. Có thể nói, Fujita chính là điểm sáng, là một “dây chuyền sản xuất” đáng mong đợi nhất ở A-1 Pictures tại thời điểm đó. Nhưng tiếc là cho đến hiện nay, đã 4 năm trôi qua, ta vẫn chưa thấy Fujita góp mặt trong bất kì dự án anime dài tập nào khác của A-1, mà ông vẫn chỉ trung thành, đam mê và đều đặn tiếp tục thực hiện những thước phim CM quảng cáo cho tựa game FGO.</p>



<p>.</p>



<p>Tất nhiên, nhân tài ở A-1 Pictures không hề thiếu, như “dây chuyền sx mới nổi” do nsx hoạt họa Shouta Fujii đảm nhận, cùng đạo diễn Ishii, đang làm mưa làm gió với tác phẩm debut đầu tay Eighty Six: 86 trong mùa này. Dù ta có thể thấy rõ quá trình thực hiện gặp trục trặc, khiến anime bị trì trệ, nhưng không thể phủ nhận rằng cho đến hiện tại, họ vẫn đảm bảo được chất lượng và sự ổn định rất cao xuyên suốt cả 2 cour. Đây sẽ là kinh nghiệm quý giá để bôi trơn hơn bộ máy vận hành của dây chuyền này trong các năm tháng sắp đến.</p>



<p>Bên cạnh đó, với sự ra đời cách đây không lâu của studio CloverWorks, cả hai đều có sự tái cơ cấu và phân chia lại các dây chuyền sản xuất sang lẫn nhau. Trên thực tế, CloverWorks ở thời điểm hiện tại có số lượng “dây chuyền” không hề kém cạnh gì với studio tiền nhiệm đi trước. Chi tiết hơn thì có lẽ mình sẽ gửi đến các bạn trong bài viết về A-1/CloverWorks ngày nào đó không xa.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/277399481067445" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/277399481067445">https://facebook.com/alonelycomet/posts/277399481067445</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/27/a-1-pictures-va-doi-ngu-chuyen-tri-fate-grand-order-cm/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Toán Học Trong Puella Magi Madoka Magica &#8211; Tình Yêu Và Những Con Số (Part 2)</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/26/toan-hoc-trong-puella-magi-madoka-magica-rebellion-khi-tinh-yeu-duoc-chuyen-thanh-nhung-con-so-part-2/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/26/toan-hoc-trong-puella-magi-madoka-magica-rebellion-khi-tinh-yeu-duoc-chuyen-thanh-nhung-con-so-part-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kirihime]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 13:48:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2171</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/toan-hoc-puella-2.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Toán Học là một yếu tố tuy nhỏ nhưng được đầu tư rất kĩ trong series Madoka Magica, và truyền thống này tiếp tục được duy trì ở Movie 3: Rebellion, tập phim có thể nói là kết thúc của phần đầu tiên trong chương truyện của Madoka Magica. Xem lại P1 tại đây: url.meoki.net/RPXLo7 Khác với phần phim ngắn, những phương trình toán học giờ đây không chỉ được giải bởi mỗi Homura nữa, mà chỉ thoáng qua trong những bài giảng trên lớp. Đây có lẽ là vì ở đây, những phương trình lặp lại không thể hiện [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/toan-hoc-puella-2.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Toán Học là một yếu tố tuy nhỏ nhưng được đầu tư rất kĩ trong series Madoka Magica, và truyền thống này tiếp tục được duy trì ở <strong>Movie 3: Rebellion</strong>, tập phim có thể nói là kết thúc của phần đầu tiên trong chương truyện của Madoka Magica.</p>



<h6><strong>Xem lại P1 tại đây: </strong><a href="http://url.meoki.net/RPXLo7">url.meoki.net/RPXLo7</a></h6>



<p>Khác với phần phim ngắn, những phương trình toán học giờ đây không chỉ được giải bởi mỗi Homura nữa, mà chỉ thoáng qua trong những bài giảng trên lớp. Đây có lẽ là vì ở đây, những phương trình lặp lại không thể hiện quãng thời gian vô tận mà Homura đã tua đi tua lại suốt hằng trăm lần mà nói lên những gì thực sự đang diễn ra ở thế giới đó. Tất nhiên ta cũng biết thế giới mà hiện hữu trong phần lớn thời gian Movie, là thế giới ảo được kiến tạo bởi Kyubei và Homura trong Soul Gem của chính cô. Vậy không ngoa khi nói rằng, ý nghĩa được ẩn giấu trong những phương trình dưới đây nói lên tư tưởng và suy nghĩ của chính Homura.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="934" height="474" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/258188939_276779954462731_2226057633580206811_n.jpg" alt="" class="wp-image-2179"/></figure>



<p>.</p>



<h5>Vấn đề 1: Tính ∫arcsin3x/√1−x^2.dx</h5>



<pre class="wp-block-preformatted">Đầu tiên, ta thay u=arcsinx vào du/dx=1/√1−x^2 sẽ được ∫u3du.<br>Sử dụng công thức tích phân cơ bản ∫xαdx = xα+1/α+1 + C sẽ ra ∫u3du = 1/4u^4 + C.<br>Thay ngược lại arcsinx vào ta được kết quả 1/4arcsin^4x + C.</pre>



<p>&#8211; Khác hẳn với những phương trình xuất hiện ở 12 tập phim ngắn, những phương trình ở Rebellion không đơn thuần chỉ là những dòng đại số nữa, cơ bản là vì ý nghĩa của nó đã không còn gói gọn trong quá trình cứu Madoka của Homura – một quá trình mà vô cùng khô khan và cứng nhắc. Nó đã chuyển sang tích phân và giải tích, những khái niệm toán học về không gian và trừu tượng hơn rất nhiều, khi mà giờ đây bộ phim khai thác mạnh hơn về tâm lý của Homura.</p>



<p>&#8211; Arcsin là ngược lại của Sin, cũng như cái cách mà giờ đây Homura chính là đối nghịch của người mà cô yêu hết lòng – Madoka. Nhìn vào biểu thị 2 đường sin và arcsin trên đồ thị, ta có thể thấy rõ 2 đường này chỉ hướng về nhau đúng 1 khắc, sau đó tách xa nhau và đi về vô tận. Một khi đã đối nghịch thì chỉ có thể xa cách, vĩnh viễn không thể lại gần nhau được. Homura có lẽ cũng nhận ra điều này, kết hợp cùng với sự ích kỉ nhỏ nhoi của mình, cô tự hóa thành Ác Quỷ đề có thể được làm đối lập của chính Madoka. Arcsin có lẽ cũng là ám chỉ rằng giờ đây trong Homura đã hình thành nên 1 tam giác tình cảm, kết hợp từ 3 góc Tuyệt Vòng, Hi Vọng và Tình Yêu. Để tính ra được góc Tình Yêu, cô đã phải kinh qua cả 2 Hi Vọng (12 ep đầu) và Tuyệt Vọng (Movie) để hình nên đươc thứ tình cảm vượt xa sức mạnh của vũ trụ &#8211; yêu.</p>



<p>.</p>



<h5>Vấn đề 2: Tính ∫xln(x2+y)dx</h5>



<p>Để giải ta sẽ phải coi y là một tham số độc lập với giá trị của x và sử dụng lnx để biểu thị lôgarit tự nhiên của x.</p>



<pre class="wp-block-preformatted">Thay u = x2 + y vào du/dx = 2x ta có 1/2∫lnu d u<br>&gt;1/2∫lnu du = 1/2 (uln u − ∫1du) = 1/2u (lnu − 1)</pre>



<p>Cuối cùng thay ngược lại u ta được đáp án: 1/2 (x2 + y) (ln (x2 + y) −1) + C</p>



<p>&#8211; Giải bài này yêu cầu ta phải coi y là một tham số độc lập so với x. Cái này có thể là ngẫu nhiên, nhưng trùng hợp thay nó lại chính là suy nghĩ của Homura trong những phút cuối movie, khi cô tách ý định của bản thân ra khỏi ước muốn trước đó của Madoka. Nên nhớ, khi dòng thời gian bắt đầu, Madoka là người đã xin cô cứu lấy mình, rằng bản thân không muốn phải chịu đựng như thế này thêm một lần nào nữa. Xuyên suốt quá trình ta theo dõi phim, đây đã và vẫn là một trong những ý niệm chính của Homura khi cô quay về quá khứ &#8211; vì điều ước của cô khi lấy Soul Gem là hoàn thành được nguyện vọng của Madoka. Việc cô hành động chiếm lấy một phần sức mạnh và từ đó viết lại 1 thế giới mới, trong đó sử dụng luật lệ của riêng mình là minh chứng cho việc giờ đây cô hành động vì mục tiêu ích kỉ của bản thân chứ không còn phục vụ cho ý muốn của người khác nữa.</p>



<p>.</p>



<h5>Vấn đề 3: Tính ∫x3+2&#215;2+10x/x2−x+1dx.</h5>



<p>Biến đổi pt thành:</p>



<pre class="wp-block-preformatted">x3+2x3+10x/x2−x+1=x+3+12x−3/x2−x+1=x+3+62x−1/x2−x+1+3x2−x+1</pre>



<p>Sau đó sử dụng 2 công thức:</p>



<pre class="wp-block-preformatted">(+) ∫f′(x)/f(x)dx = ln|f(x)|dx + C<br>(+) ∫dx/a2+x2=1a/arctanx/a + C</pre>



<p>để ra được kết quả là :</p>



<pre class="wp-block-preformatted">∫x3 + 2x2 + 10x/x2 − x + 1dx=1/2x2 + 3x + 6ln(x2−x+1) + 2√3 – arctan2x−1/√3 + C</pre>



<p>-Hàm arctan là một hàm tiếp tuyến ngược, tiếp tuyến lại là một cặp điểm tiếp xúc trên một đường cong bất kì. Cách mình nhìn ý này trong bài là đường cong nối tiếp tuyến (Homura, f(Homura) chính là đường cong mang phương trình y = f(định mệnh). 2 điểm tiếp tuyến mang tên Homura do mình vừa đặt là 2 thời khắc mà cô chọn lặp đi lặp lại trước và cả sau khi biến thành ác quỷ, khoảnh khắc mà cô lần đầu được gặp Madoka và khoảnh khắc mà Madoka lần đầu được gặp cô, sau khi cô viết lại thế giới để tạo ra 1 vũ trụ riêng cho mình. 2 điểm này nối với nhau tạo thành 1 tiếp tuyến cách nhau vô hạn, khi mà giờ đây Homura của điểm cuối đã khác quá xa Homura ở điểm đầu, cả 2 đều chung 1 điểm đó là ích kỉ, chỉ khác nhau ở tư duy và hành động mà thôi.</p>



<p>&#8211; Việc Homura đứng lên chống lại ước muốn của Madoka và tự hắc hóa bản thân &#8211; lí do mà tên phim được đặt là Rebellion, được mô tả không chỉ được thể hiện từ dạng phù thủy Homulily (cô cho rằng mình phải chế.t để ước nguyện của Madoka được bảo vệ) cho đến trở thành một tạo vật chống lại quy luật vũ trụ đã được đặt sẵn, nó 1 lần nữa lại được miêu tả rất rõ không qua lời mà bằng những con số.</p>



<p>.</p>



<p>Tất nhiên, còn rất nhiều lí do tại sao tên phim lại là Rebellion, cũng như tỉ tỉ những chi tiết khác nói về nhiều nhân vật khác thay vì chỉ xoay quanh Homura, nhưng mình có lí do để tin rằng đại đa số những thông tin mà movie này muốn truyền tải chỉ xoay quanh cô bé thời gian và tình yêu của cô với đấng Chúa trời mà thôi.</p>



<p>Cảm ơn đã đọc bài của mình và mong có thể gặp lại mọi người trong những bài phân tích tiếp theo.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/26/toan-hoc-trong-puella-magi-madoka-magica-rebellion-khi-tinh-yeu-duoc-chuyen-thanh-nhung-con-so-part-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Toán Học Trong Puella Magi Madoka Magica – Tình Yêu Và Những Con Số (Part 1)</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/25/toan-hoc-trong-puella-magi-madoka-magica-khi-tinh-yeu-duoc-chuyen-thanh-nhung-con-so/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/25/toan-hoc-trong-puella-magi-madoka-magica-khi-tinh-yeu-duoc-chuyen-thanh-nhung-con-so/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kirihime]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Nov 2021 13:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2158</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/toan-hoc-puella-1.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Puella Magi Madoka Magica là một Anime có thể được liệt vào hàng classic, nhất là ở bên Nhật khi độ phủ sóng của bộ phim này rất lớn. Phim sử dụng một hướng tiếp cận khác với chủ đề đã quá đỗi nổi tiếng là Mahou Shoujo (Ma pháp Thiếu nữ), vẫn giữ những gì đặc trưng nhất của dòng phim nhưng lại lồng thêm những yếu tố tâm lý và nặng trừu tượng không dành cho trẻ em. Ngoài ra còn có 1 yếu tố nữa, một yếu tố phụ nhưng được đề cấp đến rất nhiều xuyên [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/toan-hoc-puella-1.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Puella Magi Madoka Magica là một Anime có thể được liệt vào hàng classic, nhất là ở bên Nhật khi độ phủ sóng của bộ phim này rất lớn. Phim sử dụng một hướng tiếp cận khác với chủ đề đã quá đỗi nổi tiếng là Mahou Shoujo (Ma pháp Thiếu nữ), vẫn giữ những gì đặc trưng nhất của dòng phim nhưng lại lồng thêm những yếu tố tâm lý và nặng trừu tượng không dành cho trẻ em.</p>



<p>Ngoài ra còn có 1 yếu tố nữa, một yếu tố phụ nhưng được đề cấp đến rất nhiều xuyên suốt cốt truyện – Toán Học. Bài tập đầu tiên ta thấy Homura giải là một bài Đại Số, cách để tìm ra Walpurgisnacht là Số Liệu, và thậm chí cô cũng dùng Toán học để chiến đấu với chính Walpurgisnacht. Lạ kỳ hơn, đó chính là ta chỉ thấy Homura sử dụng Toán trong phim, không có các nhân vật khác. Liệu có thể ngầm hiều rằng những con số trong đây tượng trưng cho chính Homura, thể hiện rõ định mệnh của cô thông qua những con số tưởng chửng như vô hồn? [Hình các bài toán sẽ để dưới phần cmt]</p>



<p>.</p>



<h5>Tập 1:</h5>



<h6>Vấn đề 1: Mọi số nguyên chia cho 14 sẽ có dư từ 0 đến 13. Cho biết a có dư là 6 và b có dư là 1 khi chia cho 14, dư của x là bao nhiêu khi chia cho 14, cho x là số nguyên nghiệm x2−2ax + b = 0?</h6>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1074" height="602" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/image-9.png" alt="" class="wp-image-2160"/></figure>



<p>Bài toán này có 2 cách giải, cách đầu tiên và cũng là đơn giản nhất đó chính là sư dụng Số học Mô-đun:</p>



<pre class="wp-block-preformatted">• a≡6 (mod14);<br>• b≡1 (mod14).<br>• x2−2ax+b=0 &gt; x2−12x+1≡0(mod14)<br>• x2+2x+1≡0(mod14) (vì −12≡2(mod14))<br>• (x+1)2 ≡0(mod14)<br>• x+1≡0(mod14) (vì 14 không phải số chính phương)<br>• x≡13(mod14) (vì −1≡13(mod14))</pre>



<p>Ta có thể dễ dàng chỉ ra rằng nghiệm đó chia cho 14 sẽ dư được 13, tuy nhiên trong phim Homura lại quyết định sử dụng một cách giải thuần số học:</p>



<pre class="wp-block-preformatted">Giả sử rằng x=14q+r,a=14s+6,b=14t+1.
Thay vào x2−2ax+b=0 ta được

x2−2ax+b=14c+(r+1)2=0 với c=14q2+2q−28qs−2rs−12q+t−r

14 chia cho 14c và 0 &amp;gt; (r+1)2. Từ đó suy ra r+1 chia được cho 14.

Câu hỏi yêu cầu số dư r nằm giữa 0 và 13, từ đó suy ra r=13.</pre>



<p>&#8211; Đáp án thì vẫn đúng thôi, mặc dù ngụ ý của tác giả rất rõ. Homura sau hàng trăm lần quay về quá khứ, cô vẫn chọn giải đi giải lại 1 cách duy nhất, thể hiện rõ sự bế tắc khi lặp đi lặp lại 1 dòng thời gian mà không thể ra được kết quả mình cần. Số 13 cũng là một số không hề đẹp, đồng thời cũng ám chỉ rằng bộ phim sẽ được kết thúc ở tập 13 (12 ep ngắn và 1 tập Movie). 2 bộ Movie còn lại là 2 bộ recap lại 12 tập đầu nên mình sẽ không không tính.</p>



<p>.</p>



<h6>Vấn đề 2: Giả sử p là số nguyên tố và n là số tự nhiên tùy ý, chứng minh rằng (1 + n) p − np − 1 chia hết cho p.</h6>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1072" height="599" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/image-10.png" alt="" class="wp-image-2161"/></figure>



<p>Vấn đề này tương tự vấn đề trên, có 2 cách giải, đầu tiên là sử dụng Định lý nhỏ Fermat:</p>



<pre class="wp-block-preformatted">ap≡a(modp)<br>Suy ra:<br>(1+n)p−np−1(modp) &gt; (1+n)−n−1(modp) &gt; 0(modp)<br>&gt;Biểu thức tổng thể chia hết cho p.</pre>



<p>Nhưng một lần nữa, Homura lại chọn cách giải oằng tà bà lằng hơn đó là sử dụng Định lý Nhị thức, hay còn được gọi là Nhị thức Newton:</p>



<pre class="wp-block-preformatted">Đối với a, b không bằng 0 và số nguyên p không âm, ta có:<br>Đối với a, b không bằng 0 và số nguyên không âm p, ta có:<br>(a + b)p = p∑k = 0 (p/k) ap − kbk<br>Trong đó hệ số nhị thức (p/k) là số nguyên p (p − 1) ⋯ (p − k + 1) / k (k − 1) ⋯ 1 với 0≤k≤p.<br>Suy ra: (1 + n)p = p∑k = 0 (p/k) nk và (1 + n)p – np − 1 = p∑k = 1 − 1 (p/k) nk<br>Vì (p/0) = (p/p) = 1 suy ra (p/1) = p. Vì p là số nguyên tố nên thừa số p trong (p/k) không chia hết cho k, k − 1,…, 2 với 2≤k≤p − 1. Do đó, p chia (p/k) được 1≤k≤p − 1.<br>Vì mỗi tổng và ở vế phải chia hết cho p nên tổng toàn bộ, tức là vế trái cũng chia hết cho p.</pre>



<p>-Vẫn vậy, Homura lặp đi lặp lại những cách làm y hệt nhau, cũng như cách cô lặp đi lặp lại 1 cách để cứu Madoka – ngăn cô bé trở thành Puella Magi. Kẹt trong 1 vòng lặp vô tận mà không hề có lời giải đáp, Homura gần như bị bế tắc trong một mê cung đường thẳng mà chính cô tạo ra. Cô cứu Madoka một cách vô vọng, cứu nhiều đến mức mà số mệnh đảo ngược, giờ đây cô mới chính là người cần được Madoka cứu.</p>



<p>.</p>



<h6>Vấn đề 3: Tìm nghiệm nguyên của phương trình a3 + a2 &#8211; 1 &#8211; ( a &#8211; 1)b = 0</h6>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1060" height="758" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/image-11.png" alt="" class="wp-image-2162"/></figure>



<p>Câu này thì là một câu Đại Số đơn giản thôi, tuy nhiên ý nghĩa và ẩn ý của tác giả không nằm ở cách giải như 2 câu trên, mà là ở kết quả:</p>



<pre class="wp-block-preformatted">(a3 + a3 − 1) − ( a − 1)b
= ( a3 − 1) + ( a2 − 1) + 1 − ( a−1)b
=(a−1)( a2 + a + 1) + (a−1)(a + 1) + 1− (a−1)b
=(a−1)(a2+2a−b+2) + 1 = 0
Suy ra: (a−1)(a2 + 2a – b + 2) = − 1
a, b là các số nguyên, do đó các thừa số a − 1 và a2 + 2a − b + 2 cũng là số nguyên. Vì tích là −1 nên một trong các thừa số phải bằng −1, thừa số còn lại bằng 1.
Nếu a − 1 = −1 thì a = 0 và từ a2 + 2a − b + 2 = 1 ta thu được b = 1.
Nếu a − 1 = 1 thì a = 2 và a2 + 2a − b + 2 = −1 &gt; b = 11.
Có hai nghiệm nguyên: (a, b) = (0,1) hoặc (a, b) = (2,11).</pre>



<p>-Một chi tiết rất hay được ẩn ở trong 2 đáp án của bài. Một chi tiết thú vị được lồng ghép rất khéo, vì tập 2 cũng như tập 11, là 2 điểm mấu chốt cho dòng lặp thời gian vô tận của Homura. Tất cả đều sẽ dẫn về tập 1, khi mà cô không thể xử được tất cả bản thể của Kyubei, hoặc ở tập 11 khi Madoka quyết định trở thành Puella Magi. Nếu cả 2 kế hoạch này đều thất bại, cô sẽ phải reset lại từ đầu và làm lại tất cả. Cô chỉ có đúng 2 cách này để giải cứu Madoka, được thể hiện qua tất cả các bài toán nêu ra đều chỉ có đúng 2 cách làm, và Homura luôn chọn cách dài hơn, khó làm hơn và tất nhiên, đau khổ hơn. Cái bài toán này cũng có 2 cách giải, tuy nhiên mình lười và sẽ không nêu cách 2, nó sử dụng phép chia đa thức thôi.</p>



<p>.</p>



<h6>Vấn đề 4: Cho f(x)= (4x &#8211; sqrt(4&#215;2-1))/ (sqrt(2x+1)-sqrt(2x-1)), tính f(1)+f(2)+f(3)+&#8230;.f(60)</h6>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="705" height="573" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/image-12.png" alt="" class="wp-image-2163"/></figure></div>



<p>Câu này thì sử dụng HĐT (a−b)(a+b) = a2−b2 là ra, đáp án là 665. Trong Anime, bài giải của Homura trong đó có mắc lỗi sai, số mũ bị đặt sai và thiếu mất 1 dấu cộng.</p>



<p>Con số 665 được thể hiện ở đáp được rất nhiều người trong cộng đồng cho rằng đó chính là số lần Homura đã tua ngược lại thời gian. Vậy mà trong 665 lần giải đi giải lại 1 bài toán này, Homura vẫn mắc đi mắc lại những lỗi đó, thành ra dòng thời gian mà cô tìm kiếm không bao giờ xảy ra. 665 lần đi qua thời gian, là 665 lần cô mắc lỗi và 665 lần chứng kiến Madoka ch.ết. Tập phim bắt đầu ở 665, tức đây đã là lần tua lại thứ 666. Một con số mà có lẽ rất nhiều người biết – con số của Quỷ. Ở đây, khi mà Madoka đã thoát khỏi vòng luân hồi thiên kiếp – trở thành Chúa trời, thăng hoa thành 1 khái niệm ngang với Đấng sáng tạo, thì Homura lại chìm trong chính Soul Gem của mình, trở thành phù thủy và cuối cùng, kéo ngã Madoka khỏi địa đàng, biến thành một bản thể đối lập với cô – Ác Quỷ.</p>



<p>.</p>



<h5>Tập 8:</h5>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1231" height="691" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/image-13.png" alt="" class="wp-image-2164"/></figure>



<p>-Homura đã dự đoán điểm xuất hiện của Walpurgisnacht bằng cách sử dụng số liệu thống kê. Trong đống tài liệu mà Homura đưa cho Kyoko xem, ta có thể thấy được một hồi quy hình sin, trong đó dữ liệu chuỗi thời gian được giả định tuân theo một đường cong hình sin theo thời gian và các thuộc tính (biên độ, tần số, pha) của sóng hình sin được dự đoán thông qua thống kê. Với mục đích là dự đoán vị trí của Walpurgisnaicht, thống kê được thực hiện bằng cách này sẽ sử dụng tọa độ địa lý (kinh độ và vĩ độ) làm điểm dữ liệu quan sát và để ghép hai sóng hình sin khác nhau với dữ liệu, một cho kinh độ và một cho vĩ độ. Trong phòng của Homura cũng có 1 con lắc lớn, có thể là bằng chứng cho thấy cách giải thích này đúng bởi vì những gì Homura sử dụng là một hồi quy hình sin, tương tự với sự chuyển động cơ học của một con lắc.</p>



<p>.</p>



<h5>Tập 9:</h5>



<h6>Vấn đề 5:</h6>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="964" height="542" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/image-14.png" alt="" class="wp-image-2165"/></figure>



<pre class="wp-block-preformatted">Dãy số {F (n)} có thể được xác định là F (1) = 1, F (2) = 1, F ( n + 2) = F ( n) + F ( n + 1) (trong đó n∈N ) , đây được gọi là dãy Fibonacci, biết :<br>F ( n) = φn - (- 1 / φ) n5 – √<br>φ = 1 + 5 – √2≈1,6180339887…<br>Trả lời các câu hỏi sau bằng cách sử dụng thông tin này nếu cần:<br>Xác định dãy số tự nhiên {X ( n)} (với n là số tự nhiên bất kỳ), trong đó mỗi chữ số là 0 hoặc 1, được đặt theo các quy tắc sau:<br>(i) X (1) = 1<br>(ii) Chúng ta định nghĩa X ( n + 1) là một số tự nhiên, có thể nhận được bằng cách thay các chữ số của X ( n) bằng 1 nếu chữ số là 0 và với 10 nếu chữ số là 1.<br>Ví dụ: X (1) = 1, X (2) = 10, X (3) = 101, X (4) = 10110, X (5) = 10110101,…<br>(1) Tìm A ( n), được xác định là số chữ số của X ( n).<br>(2) Tìm B ( n), được xác định là số lần '01' xuất hiện trong X ( n)? Ví dụ: B (1) = 0, B (2) = 0, B (3) = 1, B (4) = 1, B (5) = 3,…</pre>



<p>&#8211; Bài toán khó nhất trong toàn bộ phim, một vấn đề số học nâng cao từng được xuất hiện trong đề vào của Đại Học Tokyo. Có lẽ với Homura, đây cũng là bài toán chất chứa nhiều nỗi đau nhất. Đề bài như một lời nhắc, rằng tập tập 10 của phim chính là tập 1 của người xem, tức là khởi đầu dòng thời gian của Homura là bắt đầu từ tập 10, và tập 1 là tập 0. Đó chính 1 tháng mà Homura đã lặp đi lặp lại 666 lần để cứu Madoka, cho đến khi tập 11 và 12, khi chính Madoka là người đã phá vỡ vòng lặp đó để trở thành Chúa.</p>



<p>&#8211; Đáp án của câu A chính là dãy Fibonacci được đề cập bên trên, một dãy số vô hồn 1,1,2,3,5,8 quen thuộc , nhưng với Homura, nó lại khác hoàn toàn. 666 lần quay lại đó, nỗi đau của cô được nhân lên bao lần, thể hiện bao nhiêu qua dãy số vô tận này? Xin thưa các bạn, đó là một con số không tưởng:</p>



<pre class="wp-block-preformatted">F(666) = 2^3*17*19*73*149*1999*2221*4441*12653*146521*1121101* 14678641*54018521*124134848933957*1459000305513721* 930507731557590226767593761*44566024170973871368464275116992799</pre>



<p>&#8211; Đáp án của câu B thì cũng tương tự, nhưng nó giống như đã nhấn mạnh lại ý kiến đã nêu ở trên, rằng vòng lặp của Homura bắt đầu từ tập 10 và nên được xem là tập 1, vì dãy số kết quả được thể hiện nó sẽ nhảy liên tục 1 và 10, 1 và 10, 1 và 10, 1 và 10.</p>



<p>.</p>



<h5>Tập 11:</h5>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="911" height="494" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/image-15.png" alt="" class="wp-image-2166"/></figure>



<p>Qua những mảnh giấy bay đi trước khi cô đánh với Walpurgisnaicht, ta có thể thấy được trên đó là những tính toán được thực hiện bằng tay bởi Homura. Rất có thể, đây là bảng tính đường bay đạn đạo của mấy khẩu bắn tên lửa. Hai cặp X và Y trên mỗi tờ, tổng 4 tờ, tức là sẽ có 8 phát bắn được khai hỏa.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Đúng như một người anh của mình đã từng nói, Toán Học chính là loại ngôn ngữ thuần khiết nhât, và mình không thể có ví dụ nào tốt hơn những bài toán trong bộ phim này. Một trong những Anime mình thích nhất, và một trong những Anime đầu tư chất xám nhất mình từng được xem. Mong là mọi người thích bài của mình để mình có thêm động lực viết thêm nhiều bài nữa trong tương lai!</p></blockquote>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/276129434527783" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/276129434527783">https://facebook.com/alonelycomet/posts/276129434527783</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/25/toan-hoc-trong-puella-magi-madoka-magica-khi-tinh-yeu-duoc-chuyen-thanh-nhung-con-so/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
