<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>takt op destiny &#8211; A Lonely Comet</title>
	<atom:link href="https://alonelycomet.meoki.net/tag/takt-op-destiny/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<description>An Anime Blog &#124; Empire of Dreamers</description>
	<lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 08:51:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9</generator>

<image>
	<url>https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/cropped-rounded-32x32.png</url>
	<title>takt op destiny &#8211; A Lonely Comet</title>
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Takt Op. Destiny &#8211; Giải Thích Về Kết Thúc</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/22/takt-op-destiny-giai-thich-ve-ket-thuc/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/22/takt-op-destiny-giai-thich-ve-ket-thuc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 08:49:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2311</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/taktop-finale.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Madhouse đảm nhận tập cuối, và kì này họ gánh còng lưng. Sau đây là một số chi tiết diễn biến có lẽ bạn đã bỏ qua. Trước nhất, đến bây giờ ta đã xác nhận anime chính là prologue (những sự kiện diễn ra trước) tựa game sắp sửa ra mắt. Và game sẽ tiếp tục những gì anime đã bỏ dở. Nhưng không vì thế mà cái kết của anime là không hoàn chỉnh. Tuy Takt.Op “lên voi xuống chó”, nhưng ít nhất là cái kết cũng đã đem lại cho mình một sự thỏa mãn phần nào, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/taktop-finale.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Madhouse đảm nhận tập cuối, và kì này họ gánh còng lưng. Sau đây là một số chi tiết diễn biến có lẽ bạn đã bỏ qua.</p>



<p>Trước nhất, đến bây giờ ta đã xác nhận anime chính là prologue (những sự kiện diễn ra trước) tựa game sắp sửa ra mắt. Và game sẽ tiếp tục những gì anime đã bỏ dở. Nhưng không vì thế mà cái kết của anime là không hoàn chỉnh. Tuy Takt.Op “lên voi xuống chó”, nhưng ít nhất là cái kết cũng đã đem lại cho mình một sự thỏa mãn phần nào, ngoài trừ động cơ hơi ba chấm của Sagan.</p>



<p>Destiny trong game và Destiny trong anime là 2 người khác nhau, điều đặc biệt hơn là Destiny trong game lại có cùng seiyuu với Anna. Đây cũng là một manh mối chính để giúp người xem củng cố suy luận.</p>



<p>Nhiều tình tiết diễn ra đúng với hướng mình đã suy luận từ trước, Takt bị di chứng rất nặng, mất sinh lực suýt bỏ mạng, Destiny trong nhân dạng của Cosette quyết định hy sinh bản thân để cứu lấy Takt. Ở đây, “bản thể” của Cosette thật sự đã ch.ết, còn phần hồn Destiny thì được chuyển hóa thành một vật thể nhỏ nằm gọn trong tay của Takt(có vẻ trông giống cây kèn, hoặc là một thanh usb chứa dữ liệu của Destiny). Sợ dây kết nối giữa Destiny và Takt đã không còn, thì sinh lực của Takt cũng không bị hút nữa. Takt được cứu sống, nhưng lâm vào trạng thái hôn mê.</p>



<p>Anna phát hiện ra “vật để lại” của Destiny (trong bản thể Cosette), và quyết tâm sử dụng sức mạnh, năng lực này để giúp ý nguyện hai người thành hiện thực – một thế giới nơi âm nhạc có thể phát triển phồn thịnh. Nghĩa là, “phần hồn” của Destiny tuy còn sống, nhưng mọi ký ức về Takt cũng không còn, thứ “chuyển hóa” sang Anna chỉ là nguồn sức mạnh của Destiny. Musicart là những người, thứ vũ khí được tạo ra từ các bản nhạc. Người thì có thể mất, nhưng nhạc phẩm vẫn luôn trường tồn với thời gian, lí giải vì sao nguồn sức mạnh này có thể truyền tải từ người này sang người khác, như trường hợp của Destiny, dù “bản chủ thể” không còn tồn tại. Bên cạnh đó, Anna vẫn là Anna, cô không bị Destiny chiếm đoạt nhân dạng toàn phần như đã làm với Cosette. Ta có thể lí giải trường hợp này rằng Destiny là một “biến thể” đặc biệt, luật lệ mà ta đã từng biết về musicart không được áp dụng cho Destiny, và người chị của Anna là một nhà nghiên cứu, cô cũng góp công tìm ra con đường để giúp bảo toàn nhân dạng cho Anna, trong khi vẫn sử dụng được nguồn sức mạnh này (Anna như magical girl vậy, có thể biến hình qua lại).</p>



<p>Tóm lại, Cosette và Destiny (trong nhân dạng của Cosette) đã hy sinh để cứu lấy Takt, Takt tuy được cứu sống nhưng đang lâm vào trạng thái hôn mê. Phần hồn của Destiny được bảo toàn và chuyển hóa “bán phần” sang Anna. Nếu tìm đọc lore của game thì bạn sẽ thấy Takt được diễn tả như sau:”Một nhạc trưởng ngủ sâu trong dàn nhạc Berlin Symphonica. Anh là một conductor dẫn dắt các Musicart dành thắng lợi”.</p>



<p>Nhìn chung, tuy Takt.Op Destiny có khiến mình thất vọng đôi chút, đặc biệt với những tập Mappa thực hiện, nhưng nhờ những nỗ lực “chữa cháy” của Madhouse và đặc biệt là một tập final tương đối ổn đã gỡ gạc lại được cho tác phẩm (phần nào đó), khi mọi vụn vặt, chi tiết lỏng lẻo được khép lại tề chỉnh.</p>



<h6 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color">Điểm đánh giá cuối cùng: 7.5/10.</h6>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/292906562850070" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/292906562850070">https://facebook.com/alonelycomet/posts/292906562850070</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/22/takt-op-destiny-giai-thich-ve-ket-thuc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Takt Op. Destiny – Music Story Ep.10 &#8211; Trionfale!</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/takt-op-destiny-music-story-ep-10-trionfale/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/takt-op-destiny-music-story-ep-10-trionfale/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[vivu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Dec 2021 12:46:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2269</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-music-story-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Xin chào, ~vivu~ mình đã quay trở lại rồi đây. Sau 7 tập lặn sâu, cuối cùng cũng đợi được ngày hứng thú với Takt Op.Destiny quay trở lại. Với tập 10, đọng lại sâu sắc nhất chính là câu chuyện cuộc đời của Lenny và sự phô diễn tài năng tuyệt vời của Titan yêu dấu! Với sự tinh tế và chỉn chu trong cả hoạt họa cũng như xử lý âm thanh, đoạn cut này tuy chỉ hơn 2 phút nhưng vượt trội hơn hẳn mặt bằng chung cả tập. Takt Op.Destiny lần này đã xác lập thành [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-music-story-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Xin chào, ~vivu~ mình đã quay trở lại rồi đây. Sau 7 tập lặn sâu, cuối cùng cũng đợi được ngày hứng thú với Takt Op.Destiny quay trở lại. Với tập 10, đọng lại sâu sắc nhất chính là câu chuyện cuộc đời của Lenny và sự phô diễn tài năng tuyệt vời của Titan yêu dấu!</p></blockquote>



<p>Với sự tinh tế và chỉn chu trong cả hoạt họa cũng như xử lý âm thanh, đoạn cut này tuy chỉ hơn 2 phút nhưng vượt trội hơn hẳn mặt bằng chung cả tập. Takt Op.Destiny lần này đã xác lập thành công đoạn cao trào đầy ấn tượng, trở thành điểm nhấn cho phần nội dung có vẻ ổn nhất từ đầu đến giờ. Thậm chí nếu phải so sánh, trường đoạn chiến đấu của Titan còn mang thần thái và đẳng cấp nhỉnh hơn cả màn chào sân hào nhoáng của Unmei trong tập đầu tiên nữa.</p>



<p>.</p>



<p>Sự kì diệu của phân đoạn này phải bắt đầu phân tích từ mặt hoạt họa. Khi mà thế mạnh trong thiết kế nhân vật với bảng màu xịn xò của Titan được tận dụng một cách rất khôn ngoan, tạo ra những khung hình mang màu sắc cực kì bắt mắt. Cộng thêm vào đó là sự mượt mà và trơn tru của những pha hành động. Và sau rốt nhưng quan trọng nhất, chính là giai điệu kì vĩ và đầy cảm xúc của Mahler.</p>



<p>Trong tập 10 này, âm nhạc Mahler đã trở lại với Giao hưởng số 5 chương 4 trứ danh và đặc biệt nhất là đoạn cut xuất thần đầy bi hùng của chương 4 Giao hưởng số 1 “TITAN”. Twitter của phim đã vô cùng hào phóng dẫn nguồn “chính chuyên” cho cả hai bản nhạc được sử dụng trong tập, với Giao hưởng số 1 chơi bởi Royal Concertgebouw Orchestra dưới sự chỉ huy của chính Leonard Bernstein. Đây được coi là một trong những bản thu tốt nhất của Giao hưởng số 1 với hình thức tuyệt đẹp và hiện thực hóa hoàn toàn tầm nhìn của Bernstein về tác phẩm.</p>



<p>Nhắc qua một chút về câu chuyện âm nhạc của “Titan”, ở bài viết trước mình đã có những phân tích đầu tiên. Như ẩn ý được nhắc tới trong tập 3, thời điểm Titan xuất hiện đã đi qua hai chương đầu tiên của cuộc hành trình để bước vào “chương 3” – Trưởng thành, với giai điệu nổi tiếng của bản nhạc “Kìa con bướm vàng”. Quả nhiên chương 4 chính là điều huy hoàng cuối cùng chúng ta nhận được : “Cái ch.ết anh hùng sử thi”.</p>



<p>Chương 4 của Giao hưởng số 1 mang tiêu đề “Từ hỏa ngục đến thiên đàng” (‘From the Inferno to Paradise’). Nó thể hiện một trận chiến thực sự của người anh hùng với nỗ lực không ngừng để vượt thoát ranh giới của hỏa ngục và chạm đến hào quang của thiên đàng.</p>



<p>Khi mô tả về chương nhạc, Mahler giải thích: “Chương cuối này [&#8230;] bắt đầu bằng một tiếng thét xông pha khủng khiếp. Người anh hùng của chúng ta hoàn toàn bị bỏ mặc, rơi vào một cuộc chiến đẫm máu. Motif chiến thắng của anh ta là tung cú đấm vào số phận bất kể khi nào anh ta đứng lên được và nắm được nó. Chỉ trong cái ch.ết, khi chiến thắng chính mình, người anh hùng mới dành được thắng lợi”.</p>



<p>Có lẽ chính từ câu chuyện thần thoại ấy, chúng ta có trận chiến hữu hình giữa Titan với cả “Địa ngục” và “Thiên đàng” trong Takt Op.Destiny.</p>



<p>Khởi đầu cho sự kết thúc, có thể thấy khi Lenny đứng ra cản đạn cho Takt, anh đã chấp nhận đối đầu với số phận của chính mình. Với Titan, tuy không ăn mòn sức sống của conductor như Unmei nhưng dễ thấy cô bé cũng đã nhận những vết thương chí mạng. Với một tổn thương lớn ở bụng và tay thuận đã dính đạn của Tengoku trước đó, Titan đã khó có thể chiến đấu như trước. Đây chính là một kèo “được ăn cả ngã về không” đánh đổi bằng toàn bộ sinh mạng. Vậy nên khi Lenny ra hiệu cho Titan, cô bé hoàn toàn hiểu được họ chẳng còn con đường nào khác ngoài chống lại số phận. Chỉ một chút biểu cảm không nỡ cũng cho thấy Titan đã biết được kết cục cuối cùng nếu họ phải dùng đến toàn bộ sức mạnh như thế. Vậy nhưng với sự đồng điệu với conductor, Titan vẫn quyết định giải khai phong ấn của chính mình.</p>



<p>Lúc này âm nhạc nổi lên như “tiếng thét xung trận”, khởi đầu cho sự bùng nổ của tuyệt vọng với một vết thương sâu và một trái tim tan vỡ. Sự gia tăng không ngừng của nhịp điệu đẩy không khí rất nhanh lên đến cao trào. Cuối cùng là tiếng trumpet thổi lên một hồi gióng giả như hiệu lệnh bước vào trận đấu sống còn.</p>



<p>Từ đây chúng ta sẽ bắt đầu cảm nhận thấy dấu ấn của “hỏa ngục”. Nó không chỉ là trận chiến căng thẳng giữa Titan và bộ đôi musicart của Sagan, trong khi phần đối đầu trực diện hơn là với Jigoku – Địa ngục. Không khí hùng tráng đầy rẫy bi thương thậm chí đã được lan tỏa ra từ âm nhạc. Ở đoạn mở đầu của giai điệu xuất hiện một motif gồm một note ngắn sau đó là 3 note dài hơn – bắt nguồn từ một bài thánh ca Gregorian mang tên “Crux fidelis” (“Faithful Cross”). Motif này có vẻ được lấy cảm hứng từ &#8220;Bản giao hưởng Dante&#8221; (1856) chương Inferno (Hỏa ngục) của Liszt. Tuy mang tính biểu tượng cho “Thập tự” nhưng motif note “đi xuống” giảm dần về cao độ này gây cảm giác như đang dấn thân ngày một sâu xuống từng tầng từng tầng địa ngục trần ai. Ngay khi đó, sự bất cần không sợ hãi của Titan khiến ta cảm nhận càng rõ ràng động lực mạnh mẽ “đấm vỡ mặt số phận” và quyết tâm chiến thắng trùng trùng khó khăn như địa ngục. Titan, cũng như Lenny, bất chấp tất cả để bứt phá vượt thoát ra khỏi thế cuộc bế tắc ấy.</p>



<p>Tuy thế nỗ lực của họ xem ra vẫn chưa đủ. Khi Lenny cố gắng cầm cự để đứng lên, đồng thời “câu giờ” bằng cách đánh lạc hướng Sagan, nó tạo ra một sự đối ứng khá tương đồng với cấu trúc của chương 4 trong Giao hưởng số 1. Đó là khi những nỗ lực đầu tiên dù có phi thường lại không thể kết thúc bằng chiến thắng, thay vào đó đành rút lui vào một sự tưởng nhớ về chương đầu tiên. Các motif của chương đầu hoài niệm và chương cuối anh dũng cứ thế đan xen xây dựng thành một cao trào tràn đầy cảm xúc – đó có thể là động cơ mà người anh hùng cần để lần nữa trở lại trận chiến.</p>



<p>Và điều gì đến sau đó là đỉnh điểm cao trào ấn tượng nhất của toàn bộ tập này. Với tiếng kèn hiệu lần nữa vang lên, Titan trở lại với sức mạnh tăng tiến nhanh như vũ bão. Đỉnh điểm bùng nổ là một giai điệu “hợp xướng” của bộ kèn báo hiệu một chiến thắng hoàn toàn đầy vẻ vang. Nó gợi nhớ đến đoạn “And he shall reign” từ bản hợp xướng “Hallelijah” của Handel như một giai điệu của ánh sáng Thiên đàng. Âm thanh hân hoan sáng chói của trumpet lập tức gợi nhắc đến sự khải hoàn cuối cùng.</p>



<p>Sự hùng tráng và mạnh mẽ như vũ bão của giai điệu dường như xuyên phá qua tất cả, tung cánh vút bay, cuối cùng cũng chạm tới “Thiên đàng”. Trong khi đó về mặt hình ảnh cũng có sự hòa điệu hết sức mãn nhãn với tập hợp màu sắc sáng chói và sinh động cùng những biến chuyển ấn tượng của một chiêu thức cực kì mạnh mẽ. Thậm chí đã trực tiếp chạm vào được biểu tượng của Thiên đường là “Tengoku”.</p>



<p>“Trionfale” là thuật ngữ âm nhạc trong tiếng Ý, vừa mang nghĩa “chiến thắng” vừa là “hân hoan, vui mừng”. Nó biểu đạt cách diễn tấu rực rỡ và đầy sức sống, giống như thể đang ngập tràn trong men say của chiến thắng. Với Lenny, nó là biểu tượng của chiến thắng số phận, như thứ ánh sáng anh đã tìm thấy được trong âm nhạc của chính mình. Mặc cho thứ chờ đợi phía trước có là cái ch.ết, cuộc hành trình này với cả Lenny và Titan có lẽ đã được gọi là thắng lợi.</p>



<p>Thời khắc đó như một bông pháo hoa bắn lên bầu trời. Dù biết là sau đó sẽ vỡ tung nhưng cái đẹp trong khoảng khắc lại tràn ngập sự đắc thắng.</p>



<p>.</p>



<p>Tuy chưa biết rõ nếu conductor ra đi thì musicart có bị ảnh hưởng hay không, nhưng sự tồn tại của những musicart không có conductor như Valkyrie cũng cho thấy khả năng Titan không ch.ết. Thế nhưng chính vì điều đó, câu chuyện sau chiến thắng thật ra lại quá đỗi đau lòng với Titan có lẽ sẽ chẳng bao giờ diễn tấu được một khúc nhạc huy hoàng đến như thế nữa. Tuy vậy ngay cả biết trước tất cả, Titan vẫn quyết định chọn nụ cười thay cho giọt nước mắt như lời hứa với Lenny ngày nào. Dù sao thì đó cũng là khoảnh khắc sáng chói nhất, khúc Trionfale vang dội nhất của một conductor tuyệt vời như Lenny.</p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287444693396257" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287444693396257">https://facebook.com/alonelycomet/posts/287444693396257</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/takt-op-destiny-music-story-ep-10-trionfale/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Takt Op. Destiny &#8211; Tập 10</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Dec 2021 06:34:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2253</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tập này là tập tốt nhất và cao trào nhất ở tác phẩm cho đến hiện tại, cũng là lí do vì sao tập này được Madhouse đảm nhận. Bảng vẽ phân cảnh và chỉ đạo tập được Tomoya Kitagawa thực hiện, ông đã từng góp mặt vào nhiều tựa nổi bật của Madhouse như Sonny Boy, All Out, Chihayafuru, A Place Further than the Universe … nên chất lượng ở mảng hình thức và truyền tải có phần “tách biệt” hơn hẳn so với các tập trước đây. Mặt khác, Madhouse cũng chiêu mộ được không ít tài năng [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Tập này là tập tốt nhất và cao trào nhất ở tác phẩm cho đến hiện tại, cũng là lí do vì sao tập này được Madhouse đảm nhận. Bảng vẽ phân cảnh và chỉ đạo tập được Tomoya Kitagawa thực hiện, ông đã từng góp mặt vào nhiều tựa nổi bật của Madhouse như Sonny Boy, All Out, Chihayafuru, A Place Further than the Universe … nên chất lượng ở mảng hình thức và truyền tải có phần “tách biệt” hơn hẳn so với các tập trước đây. Mặt khác, Madhouse cũng chiêu mộ được không ít tài năng hoạt họa trong ngành góp mặt vào tập, một trong số đó là huyền thoại Nozomu Abe (hoạt họa sĩ chủ chốt cho franchise Fate và Demon Slayer của Ufotable), dấu ấn ông in đậm qua đoạn cảnh sáng giá nhất tác phẩm – màn trình diễn cuối cùng của Lenny và Titan.</p>



<p>Cũng chính vì do Kitagawa đảm nhận – một đạo diễn trụ cột nhiều kinh nghiệm ở Madhouse – nên tập tuần này dù chứa nhiều thông tin và chi tiết, nhưng có lẽ bạn cũng cảm nhận được một sự trôi chảy nhất định trong cấu trúc và lối viết diễn biến, nói nôm na thì tập “dễ xem” hơn, mà cũng thể hiện cảm xúc rành mạch hơn. Qua tâm điểm Lenny, chỉ trong thời lượng nửa giờ, tập phác họa tốt được mối quan hệ giữa anh với bố của Takt, cũng như là sự gắn kết với Titan.</p>



<p>Trước nhất, ta thấy được chiều sâu trong xây dựng nhân vật ở Lenny. Anh bị mặt cảm tội lỗi dằn vặt, cha của Takt là một người thầy, người đã trao cho anh “nguồn” sáng trong thế giới đầy tăm tối, tuyệt vọng. Lenny đã có thể ngăn cản buổi biểu diễn, đã có thể cứu được mạng sống của cha Takt. Điều này tạo nên một thứ trách nhiệm ràng buộc Lenny với Takt. Và như để chuộc tội, thì Lenny sẽ làm tất cả để bảo vệ Takt, để tạo nên một thế giới nơi âm nhạc có thể thỏa sức phồn thịnh. Sự hé lộ này đã giải đáp câu hỏi:” Vì sao Lenny lại hết sức lo lắng cho Takt” mà người xem đã thắc mắc bấy lâu, vì sao Lenny lại “ngẫu nhiên” xuất hiện đúng lúc, đúng chỗ trong cuộc đời của Takt.</p>



<p>Mặt khác, trong giây phút tuyệt vọng, Titan xuất hiện trong cuộc đời Lenny, như một chỗ dựa tinh thần. Nếu Lenny không cười, thì Titan sẽ cười cho cả hai, và ngược lại, khi Titan không cười được, thì Lenny sẽ cười giúp cô. Ở đây ta có thể thấy (như bài phân tích về Titan trước đó của ad vivu), Titan được ví như bản nhạc, một “đứa con” tinh thần của người nhạc sĩ Lenny. Cả hai đã có một bản trình diễn “hạ màn” đầy cảm xúc, và đã giữ được lời hứa cho nhau. Nhiều chi tiết tập này cũng cho thấy rằng, mỗi một musicart cấp bậc cao (như Titan, Hell, Heaven) đều có khả năng được conductor (nhạc trưởng) truyền năng lượng để bật over-charged mode (một dạng form biến hình tăng thêm sức mạnh), nhưng cái giá phải trả là quá đắt. Như khi Lenny ra hiệu lệnh, Titan đã thể hiện một cảm xúc miễn cưỡng tuân theo. Ta có thể suy luận rằng Sagan và Heaven/Hell cũng làm được như vậy.</p>



<p>Takt Op.Destiny sẽ có độ dài 12 tập, tập 10 tuy là tập kịch tính nhất đến hiện tại, cũng chỉ là một tập “thiết lập” cho điều gì đó to tát hơn sắp sửa diễn ra. Tuy Lenny mất đi rồi, nhưng Titan vẫn còn đấy. Có khả năng cô sẽ hợp tác với Takt và Destiny. Kế tiếp, ta đã biết Sagan là kẻ chủ mưu gây ra thảm họa 10 năm trước, cũng như là người đứng đằng sau thao túng Hell sử dụng âm thoa để đánh thức lũ D2 đang ngủ đông (trong tập có chi tiết Heaven nhảy vào đỡ đạn thay cho Hell, thì chứng tỏ chỉ Hell mới có năng lực sử dụng âm thoa). “Hell” – địa ngục, “âm thoa” như một cách cửa, khi mở ra sẽ tràn đầy lũ quỷ dữ (D2). Ở đây ta vẫn chưa thật sự biết rõ động cơ của Sagan. Có hai hướng phát triển, một là Sagan thèm muốn và khao khát quyền lực, có ý định thống trị thế giới, mượn cớ D2 để phô diễn uy lực khiến mọi người phục tùng. Hoặc hướng phát triển thứ hai, lí do Sagan vẫn để cho Takt cơ hội sống, là vì Takt còn giá trị lợi dụng. Có khả năng một cuộc đối đầu đẫm máu hơn sẽ diễn ra với một thế lực thù địch khác, mà để chiến thắng thì Sagan cần sức mạnh và sự trợ giúp của Takt. Nhưng nếu vậy thì tại sao Sagan lại ra tay sát hại Lenny?</p>



<p>Đơn giản vì Lenny cho đến hiện giờ là người duy nhất biết được sự thật, động cơ của Sagan. Trước khi Lenny kịp giải bày cho Takt thì Sagan xuất hiện để bịt miệng. Nghĩa là vẫn còn một nút thắt lớn chưa được làm sáng tỏ. Câu hỏi mình đặt ra là mọi chuyện sẽ được giải đáp và kết thúc như thế nào chỉ trong vỏn vẹn 2 tập tiếp theo?</p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926">https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Takt Op. Destiny &#8211; Tập 8</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/24/binh-luan-takt-op-destiny-tap-8/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/24/binh-luan-takt-op-destiny-tap-8/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Nov 2021 03:11:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2148</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/takt-ep8.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Sau 2 tập vừa rồi do Mappa đảm nhận thì tập tuần này chuyền về tay Madhouse. Chất lượng hành động như các bạn cũng nhìn ra là có cải thiện đáng kể so với 2 tập vừa qua, đặc biệt là pha đối đầu giữa Destiny và Hell. Công lớn phải kể đến Hirofumi Okita đã đảm nhận chỉ đạo tập, ông vốn là một key animator có tiếng và tập tuần này là tập debut của ông trong vai trò đạo diễn tập. Bàn về nội dung tập, cho đến hiện tại thì những gì mình suy đoán [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/takt-ep8.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Sau 2 tập vừa rồi do Mappa đảm nhận thì tập tuần này chuyền về tay Madhouse. Chất lượng hành động như các bạn cũng nhìn ra là có cải thiện đáng kể so với 2 tập vừa qua, đặc biệt là pha đối đầu giữa Destiny và Hell. Công lớn phải kể đến Hirofumi Okita đã đảm nhận chỉ đạo tập, ông vốn là một key animator có tiếng và tập tuần này là tập debut của ông trong vai trò đạo diễn tập.</p>



<p>Bàn về nội dung tập, cho đến hiện tại thì những gì mình suy đoán và bàn luận từ các tập trước đều diễn tiến khá đúng (cuối cùng cũng được chứng kiến một pha choảng nhau giữa các musicart). Nói về Shindler, dù được phác họa là villain xuất hiện đầu tiên của bộ, nhưng tập tuần này đã cho thấy bộ mặt thảm hại của hắn thì hắn ta cũng chỉ như một viên gạch lọt đường, một quân tốt thí mạng vậy thôi. Điều này chứng tỏ Shindler không phải là thế lực duy nhất đứng đằng sau sự trỗi dậy của D2, mà sâu xa hơn còn có một thế lực ngầm khác với bàn tay vươn rộng hơn. Tập này còn dẫn giải chi tiết Hell chỉ đang chơi đùa với Shindler, điều mình thắc mắc ở đây là liệu Hell có hoạt động độc lập? Hay có một musicart khác đang điều khiển/cung cấp cho cô nguồn sức mạnh. Hell và Heaven là một cặp, có địa ngục thì tất nhiên cũng phải có thiên đàng. Điều này có là dụng ý báo hiệu grand maestro Sagan đứng đằng sau thao túng mọi sự việc?</p>



<p>Nói về phần Destiny. Tập này ta thấy rõ sự phát triển trong tính cách và con người cô. Còn nhớ trong vụ tai nạn đã cướp đi sinh mệnh của Cosette, ta thấy Cosette đã chủ động dang tay che chở cho Takt. Destiny trong tiềm thức cũng muốn bảo vệ Takt, thay vì ham đánh nhau thì trong tình huống hiểm nguy nhất, cô lại đặt tính mạng Takt lên hàng đầu. Ôm Takt mà bỏ chạy là sự lựa chọn logic nhất trong hoàn cảnh đó. Đến đây, ta thấy giữa Destiny và Cosette đều có sự tương đồng không hề nhẹ. Cả hai đều thích đồ ngọt, đều say mê yêu thích âm nhạc của Takt, và đặc biệt hơn, trong tình huống hiểm nguy nhất, đều sẵn sàng lăn xả tính mạnh của mình để bảo vệ Takt. Còn nhớ Destiny ban đầu chỉ được phác họa như một cỗ máy vô tri, vô hồn. Nhưng qua các tập trước, ta đã thấy Destiny có những hành động phản ánh lên những thứ cảm xúc rất con người (như khi Anna đem cây đàn đến cho Takt, ta biết được chính Destiny đã nhờ Anna làm vậy).</p>



<p>Theo mình phỏng đoán, ở đây có hai lối viết truyện mà tác phẩm có thể triển khai tiếp về nhân vật Destiny sau này. Thứ nhất, một phần “linh hồn” của Cosette vẫn tồn tại trong thân thể cô, Destiny không chiếm hẳn hoàn toàn, điều này thể hiện qua hành vi của Destiny bị ảnh hưởng bởi bản thể Cosette. Tất nhiên, Destiny sau bao thử thách cũng dần phát triển tình cảm với Anna và Takt. Sẽ đến lúc “bí mật” này được tiết lộ và Takt phải chọn lựa giữa hai người.</p>



<p>Nên nhớ, cuối tập, ta thấy Takt bị “di chấn” nặng hơn do tiếp nguồn sức mạnh cho Destiny. Và đây cũng là dấu hiệu mở đường cho hướng phát triển thứ hai.</p>



<p>Có khá nhiều chi tiết trong tập chứng tỏ sự hy sinh của Destiny dành cho Takt, mà điển hình là chi tiết Destiny khi đối đầu với Hell, cô lựa chọn đi một mình và không sử dụng năng lực của musicart, vì đơn giản là cô đang lo lắng cho sự an toàn của anh. Và đây theo kinh nghiệm mình có được từ những bộ đã xem qua, nó báo hiệu rằng Destiny sẽ “chủ động” hy sinh vì Takt khi tác phẩm đến lúc cao trào, để chấm dứt sự liên kết giữa cô với anh, cũng như chấm dứt nguồn hút sinh mệnh giữa hai người.</p>



<p>Bad end là Destiny/Cosette sẽ hy sinh vì Takt. End “hợp lý”, ngọt bùi là Destiny sẽ hy sinh để cứu Cosette. Và happy end là cả hai sẽ cùng tồn tại hoặc tách rời nhau.</p>



<p>Bên cạnh đó, tập này còn thể hiện thêm sự phát triển ở cả Takt và Anna. Hai người họ đều chấp nhận rằng Cosette đã không còn tồn tại, và chào mừng Destiny như thành viên mới trong gia đình. Hay nói một cách khác, họ cuối cùng đã học cách chấp nhận mất mát để đi thêm bước nữa. Takt sau cùng đã tìm ra nguồn động lực anh mong mỏi bấy lâu để tiếp tục sáng tác nên bản nhạc riêng cho mình. Tập này có lẽ sẽ còn cảm xúc hơn nữa nếu như 2 tập xây dựng trước đó được Mappa thực hiện hoàn thiện hơn, hành động của Destiny hơi gượng với một số người vì sự thay đổi trong tính cách cô khá lẹ, nhưng nếu để ý vụn bánh mì từ trước (như Destiny bày tỏ sự yêu thích âm nhạc của Takt, nhờ Anna đưa cho anh cây đàn để sáng tác, hay tự ra ngoài diệt lũ D2 mà không phải làm phiền Takt), thì ta vẫn cảm nhận được sự hợp lý trong quá trình phát triển và thay đổi tính tình ở Destiny.</p>



<p>Nhìn chung tập này tuy ổn, nhưng sẽ hay hơn nếu 2 tập trước đó được chăm chút hơn nữa để đánh mạnh vào cảm xúc khán giả.</p>



<h6>Link bài viết gốc : <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/275506427923417" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/275506427923417">https://facebook.com/alonelycomet/posts/275506427923417</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/24/binh-luan-takt-op-destiny-tap-8/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Takt Op. Destiny &#8211; Tập 5</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/03/binh-luan-takt-op-destiny-tap-5/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/03/binh-luan-takt-op-destiny-tap-5/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Nov 2021 15:51:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=1851</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/takt-ep5.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Đến giờ hẳn bạn cũng nhận ra sự trồi sụt thất thường của tác phẩm theo tuần, những tập chẵn luôn có chất lượng hoạt họa kém nổi bật hơn các tập lẻ, lí do đơn giản thôi, Madhouse đảm nhận lẻ và Mappa chẵn. Mình hơi buồn là đến với dự án lần này, Mappa đã ôm hơn họ có thể giữ, còn đấy là những dự án sắp đến như Jujutsu Kaisen movie, Attack on Titan final, Chainsaw Man, movie của Mari Okada … Nên Takt.Op Destiny như một “đứa con rơi” họ bỏ xó giữa chợ vậy. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/takt-ep5.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Đến giờ hẳn bạn cũng nhận ra sự trồi sụt thất thường của tác phẩm theo tuần, những tập chẵn luôn có chất lượng hoạt họa kém nổi bật hơn các tập lẻ, lí do đơn giản thôi, Madhouse đảm nhận lẻ và Mappa chẵn. Mình hơi buồn là đến với dự án lần này, Mappa đã ôm hơn họ có thể giữ, còn đấy là những dự án sắp đến như Jujutsu Kaisen movie, Attack on Titan final, Chainsaw Man, movie của Mari Okada … Nên Takt.Op Destiny như một “đứa con rơi” họ bỏ xó giữa chợ vậy.</p></blockquote>



<p>Một ví dụ nhỏ, tập 4 do Mappa thực hiện có sự tham gia của hơn 22 Animation Directors (chỉ đạo hoạt họa – gọi tắt là AD), chưa bao gồm trợ lý và số người còn lại ở studio Massket. Trái ngược với Mappa, Madhouse trong tập 5 chỉ có một AD là Daiki Harashina. Điều này có nghĩa gì? Thông thường, nếu một tập có quá nhiều AD, là quá trình sản xuất của tập đấy đã có vấn đề. Công việc của một AD là kiểm tra lỗi hoạt họa, vẽ lại và chỉnh sửa nét art cho đồng nhất. Việc có quá nhiều AD tham gia một tập, chứng minh rằng, tập có quá nhiều “lỗi” hoạt họa cần được chỉnh sửa, và cũng có nghĩa, trình độ của những người tham gia thực hiện không có sự đồng đều.</p>



<p>Đây là tình trạng thường hay rất diễn ra đối với những tác phẩm lệ thuộc quá nhiều vào phía nhân sự bên ngoài. Trái ngược lại Mappa, bạn sẽ thấy Takt.Op Destiny được Madhouse nâng niu và chiều chuộng như đứa con cưng. Những tập họ thực hiện chỉ có số lượng từ 1-2 AD và CAD (chief animation director &#8211; trưởng chỉ đạo hoạt họa), điều này chứng tỏ trình độ của dàn nhân sự là rất cao, đều tay, không cần sửa nhiều lỗi. Và tập 5 tuần này, là một minh chứng nữa cho mô hình hoạt động của Madhouse, không phải không có lí do mà rất nhiều tên tuổi key animators (hoạt họa sĩ chủ chốt – KA) trong ngành lại rất thích góp mặt ở những tập có nhãn mác của Madhouse, và trong tập 5 này đấy là những cái tên nổi bật như Toshiyuki Sato, Hiroyuki Tanaka, Shun Kinsei, Hironori Tanaka, Fei Hung … lí giải cho những phân cảnh hành động “bỏng mắt” bạn thường hay thấy ở những tập số lẻ.</p>



<p>.</p>



<p>Quay trở lại nội dung tập, tuần này có nhiều thứ để bàn. Trong những giây đầu tiên ta thấy một khối đá phát ra thứ ánh sáng tím tím. Có thể suy đoán khối đá này là một phần được tách rời từ những mảnh thiên thạch đã làm thay đổi thế giới, mang thứ năng lượng hoặc nguồn sức mạnh quý giá. Cũng là lí do bạn thấy cả quân đoàn D2 như bị cuốn hút vào chiếc tàu. Ở đây ta vẫn chưa rõ mục đích của khối đá này là gì, dùng để sản sinh ra những musicart hay thậm chí có thể nắm quyền điều khiển lũ D2?</p>



<p>Nếu nhớ lại tình tiết trong tập 2, bạn sẽ thấy hình ảnh Hell (musicart của Felix) thoáng qua, ta có thể liên hệ khối đá này ngay lúc đó cũng đã xuất hiện ở sự kiện âm nhạc và thu hút sự chú ý của lũ D2 xông vào tấn công.</p>



<p>Bên cạnh đó, chân tướng của Felix (trưởng chỉ đạo của tổ chức Symphonica) cũng được hé lộ. Đúng như dự đoán ban đầu của mình, không phải ai trong Symphonica cũng là “người tốt”, cũng vì hòa bình muốn bảo vệ nhân loại. Sức mạnh và quyền lực thường hay làm hư hỏng nhân tính, và Felix không phải ngoại lệ. Tuy Felix hoạt động dưới trướng Zagan, nhưng hắn vẫn có những mưu tính sau lưng, không muốn Zagan biết. Đến hiện tại, ta có thể nhận định rằng Felix đang hăng say với thứ quyền lực hắn sở hữu được, đã độc chiếm được nguồn sức mạnh từ khối đá kể trên và đồng thời đang lăm le để mắt đến Destiny, cũng như là những Musicart có năng lực khác. Felix không xem musicart như những con người, mà chỉ là những món vũ khí vô tri vô giác, dùng xong rồi vứt bỏ như Walküre.</p>



<p>Tập này cũng ít nhiều thiết lập nên một mối quan hệ “chiến hữu” giữa Takt và Walküre, liệu trong tương lai 2 người có lập khế ước cùng nhau? Walküre là trường hợp đặc biệt chưa có một conductor làm chủ. Một số chi tiết khác đáng để ý, Felix rất tức giận khi Takt từ chối lời mời gia nhập của mình, thì đây sẽ là sự thiết lập cho mối quan hệ tư thù giữa 2 bên, ngày mà chúng ta trông mong những musicart đối đầu nhau đang đến gần. Hiện tại ta có thể thấy, Felix và Hell đang sở hữu thứ sức mạnh áp đảo so với Takt và Destiny, đúng với lời hắn nhận xét thì khả năng của Takt và Destiny cũng chỉ như một conductor/musicart thông thường, trong khi hắn là nắm chức trưởng chỉ huy ở Symphonica.</p>



<p>Năng lực của Zagan (Grand Maestro, chức vị cao nhất trong Symphonica) vẫn còn là ẩn số. Anna trong tập được hé lộ rằng cô thuộc dòng dõi của gia đình nổi tiếng “Schneider”, ngay cả Felix cũng biết, liệu điều này có vai trò gì trong câu chuyện? Anna cũng là bạn thuở nhỏ với Takt, chi tiết này có ngụ ý về gia thế của Takt và ông bố không? Theo như ta chứng kiến trong tập 2, cái ch.ết của người cha được Zagan sử dụng trong bài diễn văn, và ông là một Maestro. Dựa vào đó ta có thể kết luận được rằng “Asahina” là một cái tên có tiếng, có vị thế quan trọng. Nhưng nếu như người bố của Takt là một “maestro”, thì tại sao ông không có musicart riêng? Liệu ông có từ chối nguồn sức mạnh này vì không muốn sử dụng chúng như thứ vũ khí hủy diệt? Và liệu Takt có “thừa hưởng” nguồn sức mạnh ấy từ người bố, để “biến” Cosette thành Destiny?</p>



<p>Có quá nhiều câu hỏi được đặt ra cần lời giải đáp. Điều mình hy vọng hiện giờ là tập musicart “choảng nhau” sẽ vào tay Madhouse đảm nhận.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/261585395982187" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/261585395982187">https://facebook.com/alonelycomet/posts/261585395982187</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/03/binh-luan-takt-op-destiny-tap-5/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Takt Op. Destiny &#8211; Music Story Ep.3 &#8211; Titan!</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/24/takt-op-destiny-music-story-ep-3-titan/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/24/takt-op-destiny-music-story-ep-3-titan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[vivu]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:47:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://atbs.bk-ninja.com/suga/?p=96</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2019/10/titan-takt-op.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />&#160; &#8220;Điều quan trọng là không bao giờ để bản thân bị dẫn dắt bởi ý kiến của người đương thời; tiếp tục kiên định trên con đường mình đã chọn mà không để bị đánh gục bởi thất bại hoặc chệch hướng bởi tán dương&#8221; (Gustav Mahler) Mình nghĩ đến câu nói này trong khi đang viết bài và một vài sự việc (có thể bạn đã biết) xảy ra trên page về Takt Op.Destiny. Nhưng do viết (quá) chậm nên sự vụ nào đó cũng trôi qua, thanh giả tự thanh. Mình vẫn tiếp tục vì Titan gây [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2019/10/titan-takt-op.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" /><p>&nbsp;</p>


<blockquote class="wp-block-quote"><p>&#8220;Điều quan trọng là không bao giờ để bản thân bị dẫn dắt bởi ý kiến của người đương thời; tiếp tục kiên định trên con đường mình đã chọn mà không để bị đánh gục bởi thất bại hoặc chệch hướng bởi tán dương&#8221; (Gustav Mahler)</p></blockquote>



<p>Mình nghĩ đến câu nói này trong khi đang viết bài và một vài sự việc (có thể bạn đã biết) xảy ra trên page về Takt Op.Destiny. Nhưng do viết (quá) chậm nên sự vụ nào đó cũng trôi qua, thanh giả tự thanh. Mình vẫn tiếp tục vì Titan gây cho mình sự tò mò và hứng thú khá lớn.</p>



<p>Khác với cảm hứng từ Giao hưởng số 5 lần trước, câu chuyện âm nhạc của Titan như một trò giải đố vậy. Tập 3 không dùng nhạc cổ điển (thấy khá buồn) nên ngoài cái tên, không có liên hệ trực tiếp nào giữa Titan và nguồn gốc âm nhạc. Tuy thế, manh mối rải rác hóa ra không hề thiếu.</p>



<p>Takt Op.Destiny mang nhạc cổ điển vào tập này, nhưng không nằm ở giai điệu, mà bằng nhân vật. Sau một Titan dễ thương, nhiều câu chuyện đang chờ được khám phá.</p>



<p>.</p>



<h5>1. TÊN GỌI</h5>



<p>Musicart Titan được giới thiệu là mang nhạc phổ Giao hưởng số 1 của Mahler.</p>



<p>“Giao hưởng số 1 cung Rê trưởng” là tác phẩm lớn đầu tay của Mahler. Cái tên “Titan” dựa theo tiểu thuyết cùng tên của Jean Paul.</p>



<p>Tiểu thuyết “Titan” là một “câu chuyện giáo dục” kể về hành trình của một anh hùng trẻ tuổi đầy nhiệt huyết dần trưởng thành, chiếm ngai vàng và lên làm vua tiểu quốc ở Đức.</p>



<p>“Titan” của Mahler cũng mang hàm ý tương tự, khi ông diễn giải nó “như một cuộc hành trình đời người”. Trải qua nhiều sửa đổi, cuối cùng bản Giao hưởng gồm 4 chương như 4 giai đoạn từ khi sinh ra, lớn lên, va vấp cuộc đời và kết thúc ở cái ch.ết.</p>



<p>Trong Takt Op.Destiny, “Titan” được giữ nguyên Tiếng Anh mà không được dịch sang Tiếng Nhật (Kyojin) như trường hợp của Unmei (Destiny). Điều này có thể ám chỉ nguồn gốc khác nhau của họ. Việc chọn Titan cho “hành trình trưởng thành” của Unmei là một sự tính toán cốt truyện có mục đích, không chỉ phục vụ cho diễn biến về sau mà còn khiến nội dung trở nên màu sắc hơn.</p>



<p>.</p>



<h5>2. TITAN VÀ MAHLER</h5>



<p>Mahler (1860 – 1911) là một nhà soạn nhạc người Bohemia (Cộng hòa Séc). Ông nổi tiếng trước tiên với vai trò nhạc trưởng tham gia chỉ huy nhiều dàn nhạc danh tiếng, trong đó có dàn nhạc New York (New York Philharmonic). Tuy nhiên với tư cách nhà soạn nhạc, tác phẩm của Mahler ban đầu gặp rất nhiều trắc trở do sự chỉ trích đôi khi gay gắt của người đương thời. Đối diện với công kích, Mahler chỉ để lại câu nói: “Thời của tôi rồi sẽ đến, thế thôi”.</p>



<p>Về âm nhạc của Mahler, Leonard Bernstein từng nhận xét: “chưa từng có nhà soạn nhạc nào đi xa như thế ở mỗi phương diện, quá buồn và quá vui. Khi Mahler buồn, đó là cực kì buồn, không gì dỗ được, giống như đứa trẻ khóc nhè. Đến khi vui, lại vui như đứa trẻ &#8211; vui tung trời. Và đó là điểm mấu chốt cho câu đố Mahler: ông như một đứa trẻ. [&#8230;] bí mật trong âm nhạc của ông – đó là âm thanh của một đứa trẻ[&#8230;]”</p>



<p>Cảm hứng từ Mahler ghi dấu ấn khá dễ nhận ra trong Takt Op. Đầu tiên, ta có Titan chính xác là một đứa trẻ, cả về ngoại hình và tính cách. Tiếp đó, sự đối nghịch trong âm nhạc của Mahler dường như ảnh hưởng đến cả thiết kế nhân vật. LAM là họa sĩ vẽ thiết kế gốc cho tất cả các nhân vật của Takt Op.Destiny, tuy thế không ở nhân vật nào, kể cả Unmei, sự đối lập lại rõ ràng như với Titan. Ta thấy được đối lập về chiều dài (tóc và quần áo), trang phục (gile trơn đơn giản kiểu nam và áo sơ mi cổ hoa nữ tính kèm theo nơ lớn) và đặc biệt là màu sắc. Tông cam sáng được chọn làm chủ đạo, kết hợp với điểm nhấn màu xanh dương, chính là cặp màu tương phản mạnh nhất trong phối màu. Sự tương phản này không ngừng được nhắc lại trong bảng màu của Titan : đen – trắng, trắng sọc cam – cam sọc trắng, và mắt xanh da trời – hồng. Tất cả tạo nên một tổng hòa màu sắc rất kịch tính và nổi bật, khiến cho khi nhìn vào Titan tự nhiên sẽ thấy hút mắt.</p>



<p>.</p>



<h5>3. LIÊN HỆ VỚI LEONARD “LENNY”</h5>



<p>Trong tất cả các liên hệ thực tế, đây là rõ ràng nhất. Cái tên Leonard “Lenny” lấy trực tiếp từ Leonard Bernstein và Lenny không khác gì một tấm gương phản chiếu của nguyên mẫu ngoài đời.</p>



<p>Trong anime, Lenny được mô tả là một Conductor người Mỹ, thuộc New York Symphonica, Musicart là Titan. Ở Lenny cũng tồn tại nhiều điểm đối lập, trong cả phong cách thời trang, cả trong ngoại hình và tính cách. Tuy mình hơi khó chấp nhận gu ăn mặc không liên quan của Lenny nhưng tính cách mềm mỏng dịu dàng và thích nấu ăn lại cho cảm giác khá chân thật. Sự đối lập này thể hiện khuynh hướng giới tính thiếu nhất quán khá rõ (Nhất là khi Lenny nói với Takt “cậu trông ngon”).</p>



<p>Leonard Bernstein (1918 – 1990) là nhạc trưởng Hoa Kỳ đầu tiên có tiếng tăm trên thế giới, từng chỉ huy New York Philharmonic trong thời gian dài. Đặc biệt trong việc phổ biến âm nhạc Mahler, tuy Bernstein không phải là người đầu tiên nhưng lại là người thấu hiểu Mahler nhất. Bernstein cũng có nhiều bài giảng âm nhạc tuyệt vời với cách truyền đạt lay động mạnh mẽ. Thêm một chuyện bên lề, Bernstein là một người đồng tính, và “ông không có vẻ gì mâu thuẫn với điều đó, ông ấy chỉ đơn giản là gay”.</p>



<p>Quay trở lại với Takt Op.Destiny, mối quan hệ giữa Lenny và Titan có thể thấy là sự gắn kết và tin tưởng lẫn nhau. Titan không giống như công cụ, mà như một đứa trẻ trong mối quan hệ cha-con.</p>



<p>Một chi tiết nữa là hình xăm trên cổ Lenny, đó là một dấu khóa Đô (C Clef). Theo phỏng đoán của mình, nó tượng trưng cho “nhạc trưởng”. Nguyên nhân do Khóa Đô là khóa “di chuyển” duy nhất, tức có thể biểu thị cao độ cho nhiều nhạc cụ khác nhau. Khác với nhạc công chỉ chơi 1 loại nhạc cụ, người chỉ huy cần phải nắm được cách đọc bản nhạc của tất cả các nhạc cụ trong dàn nhạc.</p>



<p>&nbsp;</p>



<h5>4: KÌA CON BƯỚM VÀNG</h5>



<p>Tiêu đề có vẻ hơi lạ, nhưng phải nói thật là nếu không có nó, mình chắc không viết bài này. Hãy từ từ để xem vì sao đây là điểm thú vị nhất với mình về âm nhạc trong tập này.</p>



<p>Trong cảnh Lenny làm bếp và Titan phụ giúp trang trí đồ ăn, có một giai điệu ngắn được Lenny ngâm nga một cách vui vẻ trước khi bị cắt ngang bởi Anna. Nếu tò mò, có thể nghe lại ở khoảng phút thứ 6:30 của tập, bạn sẽ nhận ra nó ngay thôi.</p>



<p>Chính xác là nhạc “Kìa con bướm vàng”!</p>



<p>Ban đầu mình còn tưởng bị ảo giác, vì cho rằng Lenny chỉ hát bâng quơ cho vui, càng không nghĩ nhạc thiếu nhi Việt Nam lại xuất hiện trong anime Nhật. Thế nhưng hóa ra nó hữu ý lại có sự liên quan chặt chẽ đến Titan.</p>



<p>Bài hát tuổi thơ “Kìa con bướm vàng” có một lịch sử thậm chí còn “cổ” hơn cả nhạc cổ điển. Giai điệu này xuất phát từ bài đồng dao Pháp từ khoảng TK 17 mang tên “Frère Jacques”. Nó sau đó phổ biến trên nhiều quốc gia với lời nhạc khác nhau như “Brother John” ở Anh, “Bruder Martin” ở Đức, “Pada śnieg” (Falling snow) ở Ba Lan, “Hai con hổ” (两只老虎) ở Trung Quốc, và hiển nhiên cả “Kìa con bướm vàng” ở Việt Nam.</p>



<p>Điều quan trọng là nó cũng xuất hiện trong Giao hưởng số 1 “Titan”!</p>



<p>Trong chương 3 – Hành khúc tang lễ (funeral march), Mahler mô tả một câu chuyện dựa trên ngụ ngôn Áo, khi nhân vật chính đi ngang qua một đám ma. Đây không phải đoàn rước ma bình thường mà là tập hợp những con động vật đưa tiễn quan tài của một người thợ săn. Sự xen lẫn giữa đau buồn và trào phúng kiểu “chuột khóc mèo” này khiến cho không khí của nó “tang thương một cách nực cười”, với buồn thảm giả dối, nước mắt cá sấu và những tiếng khúc khích không nén lại được.</p>



<p>Mở đầu cho đám tang kì lạ này, giai điệu thiếu nhi “Kìa con bướm vàng” vang lên, nhưng lại bị hạ xuống tông rất trầm chơi bởi contrabass và kéo dài lê thê đúng kiểu “nhạc đám ma”. Kéo theo từng chuỗi giai điệu khi đột ngột vui, khi đột ngột buồn, lúc nhanh lúc chậm, lên xuống nhấp nhô nhưng chuyển nhịp rất mượt mà, giống như một đoàn rước không ngừng đi về trước nhưng lộn xộn và thiếu trang nghiêm. Điệu nhạc sau đó lại xuất hiện ở cuối chương, giống như thể nhấn mạnh lần nữa sự biến tướng đau lòng của niềm tin tuổi trẻ trước khó khăn cuộc đời.</p>



<p>&nbsp;</p>



<h5>5: SỰ PHÁT TRIỂN NHÂN VẬT</h5>



<p>Titan không phải tác phẩm nổi bật nhất của Mahler, thậm chí có thể coi là “đứa con đầu lòng bị chối bỏ”. So với các sáng tác khác, Mahler dành nhiều tâm huyết nhất nhưng cũng thất vọng nhất với Titan. Vậy liệu trong Takt Op.Destiny, điều này có thể ảnh hưởng đến cốt truyện không? Mình cảm thấy một tư liệu đặc sắc như thế sẽ khó lòng bị bỏ qua.</p>



<p>Hiện tại ta mới chỉ thấy tính cách tươi sáng của Titan, liệu còn điều gì khác có liên quan đến sự đối lập được xây dựng cho nhân vật này hay không?</p>



<p>Và “Kìa con bướm vàng” khi gắn với Titan lại mang theo một tầng nghĩa khác, không biết còn ẩn ý nào khác, hay là dự báo “nhìn vậy mà không phải vậy” cho sự xuất hiện vốn đã mập mờ của cặp đôi Titan/Lenny trong hành trình của Unmei và Takt hay không?</p>



<p>Toàn những câu hỏi khó mà chỉ có thể chờ xem tiếp hồi sau mà thôi.</p>



<p>&nbsp;</p>



<p>&nbsp;</p>



<h6><strong>Link bài viết gốc :</strong>&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/255264903280903">https://facebook.com/alonelycomet/posts/255264903280903</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/24/takt-op-destiny-music-story-ep-3-titan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Takt Op. Destiny &#8211; Tập 3</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/20/binh-luan-takt-op-destiny-tap-3/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/20/binh-luan-takt-op-destiny-tap-3/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Oct 2021 04:39:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=1539</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/10/takt-op-ep3.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Ta đã xoay vòng và tập tuần này được quay trở lại về tay studio Madhouse. Ở đây có 2 hướng đi cho việc “xoay vòng”, thứ nhất là Madhouse sẽ đảm nhận những tập lẻ (và Mappa chẵn), hoặc hướng thứ hai &#8211; Madhouse đảm nhận những tập hành động nhiều, trong khi những tập Mappa thực hiện sẽ tập trung vào phát triển nhân vật và cần ít phân cảnh hành động hơn. Và để biết chính xác câu trả lời thì … cứ chờ tập 4 thôi. Bàn sơ qua về tình hình sản xuất của tập. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/10/takt-op-ep3.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Ta đã xoay vòng và tập tuần này được quay trở lại về tay studio Madhouse. Ở đây có 2 hướng đi cho việc “xoay vòng”, thứ nhất là Madhouse sẽ đảm nhận những tập lẻ (và Mappa chẵn), hoặc hướng thứ hai &#8211; Madhouse đảm nhận những tập hành động nhiều, trong khi những tập Mappa thực hiện sẽ tập trung vào phát triển nhân vật và cần ít phân cảnh hành động hơn. Và để biết chính xác câu trả lời thì … cứ chờ tập 4 thôi.</p>



<p>Bàn sơ qua về tình hình sản xuất của tập. Cá nhân mình thấy tập này trôi chảy hơn hẳn tập vừa rồi do mảng hình ảnh xuất sắc. Đạo diễn ở tập 3 là Tomoya Kitagawa – một trụ cột của Madhouse, đã từng tham gia thực hiện Chihayafuru, A Place Further Than the Universe và Sonny Boy – nên bạn sẽ thấy nhịp độ của tập trôi chảy và dễ nuốt hơn. Nếu ý tưởng tốt, nhưng mặt hình ảnh không theo kịp thì cũng khá phí phạm vì không thể truyền tải hết được dụng ý của người thực hiện, và đó là vấn đề của tập 2. Sang tập 3, Madhouse đã đặt mọi thứ về vị trí chúng vốn thuộc về. Bảng vẽ phân cảnh ở tập này cũng được đích thân Toru Iwasawa đảm nhận song song với Itoh, bên cạnh đó là khá nhiều nhân sự góp mặt trong Sonny Boy &#8211; vốn là dự án chính của Madhouse mùa trước &#8211; cũng xuất hiện ở tập này (vd như Takeshi Seo trong vai trò chỉ đạo hoạt họa, hay Kitagawa trong vai trò đạo diễn tập và vv …). Điều này chứng tỏ, lịch thực hiện của Takt.Op Destiny đang bị chạy nước rút với tốc độ chóng mặt, và mình chắc chắn một điều, nếu Mappa không “mời gọi” Madhouse thực hiện cùng thì có lẽ ta đang chứng kiến “thảm họa” hình ảnh Yuri on Ice phiên bản 2.</p>



<p>Sẽ là thiếu sót lớn nếu không nhắc đến một “nhân tố” góp phần tạo nên sự thành công ở tập 3, ngay đến cả đích thân Iwasawa cũng phải nói lời cảm ơn, đó là Tomohiro Yamashita (hay còn gọi là Shimoyama) trong vai trò sản xuất hoạt họa. Nhờ vào ông và Fukushi mà rất nhiều tài năng trong ngành, từ trong nước đến nước ngoài, đều có cơ hội tham gia phô trương sức mạnh hoạt họa của họ, điển hình như animator hama(Hamha_S) và yen_bm (phân cảnh hành động đầu tiên do chính yen solo đảm nhận).</p>



<p>.</p>



<p>Giờ đến phần chính nào, xem ra những gì mình dự đoán ở tập 2 đều khá chính xác (phân tích tập 2:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/247768857363841?__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/247768857363841</a>), giả thuyết về cuộc tấn công của D2 ở lễ hội KHÔNG PHẢI NGẪU NHIÊN đã chính thức được xác nhận, Cosette là cái vỏ chứa đựng Destiny, liệu ta có thể cứu được Cosette? Chuyến hành trình đến New York sẽ trả lời điều này. Như mình đã suy đoán ở tập 2, đến giờ thì mình vẫn tin Cosette chưa chết hẳn vì tâm điểm tác phẩm vẫn là câu chuyện tình cảm ‘bi kịch” của Cosette và Takt. Và không biết bạn đã nhận ra chưa? Bản nhạc Takt chơi trong giấc mơ ở tập này, chính là bản nhạc của Cosette, là bản nhạc Cosette đã chơi và ngân nga ở tập 2 (Sonata piano số 8 cung Đô thứ, Op.13). Khi hình bóng Cosette rời đi, bản nhạc Takt đang chơi cũng dừng hẳn. Bạn sẽ thấy Takt đuổi theo Cosette, giờ đây mục đích sống của Takt là để mang Cosette trở về, cho dù hy vọng chỉ như một tia sáng nhỏ lẻ loi.</p>



<p>Điều thú vị ở chỗ, có nhiều chi tiết củng cố cho lập luận này &#8211; Cosette chưa mất hẳn, thứ nhất là theo như Lenny đã nói, Destiny là trường hợp đầu tiên mà một Musicart được “sinh ra” một cách tự nhiên. Như vậy là có “ngoại lệ”, chuyện gì xảy ra trong tương lai với Destiny vẫn còn là ẩn số ngay đến Maestro nhiều kinh nghiệm như Lenny cũng không dự đoán trước được. Điều thứ hai, mà mình nghĩ cũng rất quan trọng, là hướng đi này sẽ mở ra nhiều tiềm năng hơn cho câu chuyện phát triển về sau. Destiny được sinh ra phần chính vì Cosette muốn “bảo vệ” Takt. Destiny được thiết lập là một “cỗ máy” chỉ biết sinh sát và vô hồn. TUY NHIÊN, nếu bạn quay trở lại tập 1 thì sẽ thấy, sự tương tác giữa Destiny và Takt diễn ra tự nhiên và “tâm đầu ý hợp”. Destiny, tuy là một cỗ máy, nhưng lại thích ăn đồ ngọt – cũng giống như Cosette khi mới về nhà Anna, món ăn đầu tiên Cosette hạnh phúc thưởng thức chính là chiếc bánh ngọt Anna làm ra. Những chi tiết này tuy nhỏ, nhưng nó đã tạo ra phần “người” cho một cỗ máy vô tri vô giác. Hướng phát triển mình đang nói đến, là về sau rất có khả năng, à, phải nói là chắc chắn rằng, Takt sẽ nảy sinh tình cảm với Destiny ở hiện tại và anh sẽ phải chọn lựa giữa Destiny và Cosette. Hay thậm chí ta có thể nghĩ đến viễn cảnh Destiny sẽ chấp nhận hy sinh bản thân để mang Cosette quay trở về – vì cô sinh ra từ mong muốn của Cosette là bảo vệ và làm anh hạnh phúc.</p>



<p>Tập này cũng setup một nùi drama về sau, khi Destiny cũng đang chạy đua với thời gian, như Lenny đã cảnh báo – cô sẽ không thể sống sót trong tương lai gần dù có là một Musicart vì cô không thể kiểm soát được mức năng lượng của bản thân. Mình đánh giá cao chi tiết này, ngay từ tập một ta đã dễ dàng nhận ra Destiny luôn sử dụng sức mạnh “quá tay”, khiến Takt nhiều pha khốn đốn. Và chi tiết này được mở rộng để trở thành yếu điểm của Destiny, tạo nên thử thách cả cô và Takt cần phải vượt qua. Điều mình tò mò ở đây, Kyojin (Titan) là một Musicart khác được giới thiệu trong tập – bạn đồng hành với Lenny, nhưng ta không thấy cô có dạng chiến đấu như Destiny. Liệu “dạng chiến đấu” là độc nhất dành cho Destiny, hay Lenny và Titan đang giấu nghề? Cũng có thể, chỉ Grand Maestro và Musicart của họ mới có dạng chiến đấu, một Maestro bình thường thì không (Takt với Des là ngoại lệ). Liệu ta có thể hy vọng về sau sẽ có màn choảng nhau giữa các Musicarts hay không? Servant vs ser.. à nhầm, musicart vs musicart mà không có thì chán lắm.</p>



<p>Bên cạnh đó còn một số chi tiết đáng chú ý, một nhân vật nữ không rõ mặt đứng trên tòa nhà quan sát, sau đoạn cảnh hành động ban đầu. Người này là ai? Sở hữu năng lực gì? Lúc cô quay lưng đi, bạn sẽ thấy hình ảnh âm thoa bị chẻ làm đôi, âm thanh như “hồi chuông” khó chịu cũng dừng hẳn. Có thể đây là công cụ được sử dụng để đánh thức lũ D2 đang ngủ sâu.</p>



<p>Cuộc tấn công của D2 ở lễ hội được dàn xếp và có quy mô lớn, mình không nghĩ người này hành động một mình mà sẽ có liên hệ với tổ chức nào đó. Có thể là tổ chức “ngầm” thứ 3. Tập trước mình đã đoán đúng rằng đây là cuộc tấn công có dàn xếp, và tập này, một lần nữa mình tin rằng tổ chức Symphonica không tốt đẹp như ta tưởng, hay chí ít sẽ có nhiều thành phần xấu đằng sau lưng giựt dây và có sự liên hệ với tổ chức thứ 3 ta đang nói đến. Hãy hình dung, một Musicart “nhân tạo” được tạo ra bằng cách “hy sinh” những cô gái trẻ có tiềm năng, sử dụng họ như bình chứa phần hồn của Musicart, đồng thời xóa sổ nhân dạng của họ trên thế giới. Bạn có thể nghĩ rằng, nếu vũ khí quân sự không thể đánh bại D2, thì còn có cách nào khác ngoài Musicart? Đây là sự lựa chọn bất đắc dĩ, nhưng như đa phần các tác phẩm anime khác, ta đang đứng trên phạm trù rất “xám” của chủ nghĩa vị lợi: hy sinh lợi ích của số ít để bảo toàn lợi ích số đông, và điều này thì chưa bao giờ … đúng cả, như trường hợp của Kiritsugu trong Fate/Zero.</p>



<p>Nhìn chung, mình rất hài lòng với tình tiết của tập 3, một chút tiết lộ về thế giới, xen lẫn nhiều pha hành động hoành tráng. Một tập cực kì giải trí mà đồng thời cũng tạo nên độ sâu cần thiết, setup nhiều chi tiết làm nền mở rộng hơn cho mặt cốt truyện. Không biết các bạn thế nào chứ mình thì lại rất tò mò và lâu rồi mới có hứng để đoán già đoán non cái plot của một bộ anime như vầy đây.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/252444110229649">https://facebook.com/alonelycomet/posts/252444110229649</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/20/binh-luan-takt-op-destiny-tap-3/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Takt OP. Destiny – Music Story EP.02 OP.02 &#8211; Nghệ Thuật Kể Chuyện Bằng Âm Nhạc</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/18/takt-op-destiny-music-story-ep-02-op-02-nghe-thuat-ke-chuyen-bang-am-nhac/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/18/takt-op-destiny-music-story-ep-02-op-02-nghe-thuat-ke-chuyen-bang-am-nhac/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[vivu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Oct 2021 04:45:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=1542</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/10/takt-op-ep2-op2.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Thật ra ban đầu mình không có ý định viết bài này vì sợ sẽ gây nhàm chán. Một món dù ngon đến đâu thì ăn mãi cũng ngán, huống chi tập 2 của Takt Op. Destiny lại&#8230;không quá dễ ăn. Tuy tập này rất quan trọng, nhưng hơi buồn là nó không đạt được hiệu quả hình ảnh mong muốn, với tư duy diễn đạt quá nặng tính sân khấu. Với một anime, như thế khá dở. Thậm chí nó càng trở nên kém sắc hơn khi so sánh với sự hào nhoáng của tập trước. Nếu công tâm [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/10/takt-op-ep2-op2.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Thật ra ban đầu mình không có ý định viết bài này vì sợ sẽ gây nhàm chán. Một món dù ngon đến đâu thì ăn mãi cũng ngán, huống chi tập 2 của Takt Op. Destiny lại&#8230;không quá dễ ăn.</p></blockquote>



<p>Tuy tập này rất quan trọng, nhưng hơi buồn là nó không đạt được hiệu quả hình ảnh mong muốn, với tư duy diễn đạt quá nặng tính sân khấu. Với một anime, như thế khá dở. Thậm chí nó càng trở nên kém sắc hơn khi so sánh với sự hào nhoáng của tập trước.</p>



<p>Nếu công tâm nhận xét, tập 2 này không quá tệ. Hình ảnh ở mức trung bình nhưng âm nhạc vẫn duy trì được sự tỉ mỉ và sáng tạo, nếu không muốn nói còn linh hoạt hơn cả tập 1. Điều quan trọng là : nếu không LẮNG NGHE sẽ không thể THẤY. Vậy nên cuối cùng bài viết này vẫn ra đời để chỉ ra những thứ mình NGHE được, từ đó THẤY được công sức của đội ngũ sản xuất đặt vào tập này, nhất là trong mảng âm nhạc.</p>



<p>Cấu trúc của bài gồm 3 phần chính (có 1 phần định viết về Sagan và Requiem. Dies Irea nhưng thấy không phù hợp lắm và bài đã rất dài nên thôi):</p>



<p><strong>PHẦN 1:</strong> Takt và Piano Concerto số 1<br><strong>PHẦN 2:</strong> Cosette và Sonata Pathétique<br><strong>PHẦN 3:</strong> Takt/Cosette và Jazz Medley</p>



<p>Kí hiệu (F) &#8211; Fact cho kiến thức thực tế và (A) &#8211; Anime cho phần đối chiếu với Anime.</p>



<p>.</p>



<h5>PHẦN 1: TAKT VÀ PIANO CONCERTO SỐ 1</h5>



<p>Ngay từ đầu tập 2, Takt đã dính liền với cây piano. Anh chơi đàn suốt ngày đêm, đến độ không dọn dẹp, không tắm rửa. Thời gian phải rời piano, Takt rất cộc cằn và bất cần đời. Với mớ lý luận nhạt nhẽo, Takt chỉ đang làm ra vẻ trong khi cố gắng trốn tránh thế giới. Diễn biến hình ảnh này nghe có vẻ non tay và phổ thông, nhưng xem Takt Op.Destiny mà tắt tiếng thì chả còn gì. Vì âm nhạc là một phần cốt truyện, cái mình thấy trong đoạn này trông hoàn toàn khác.</p>



<p>Trong 10 năm thành hikikomori bên chiếc piano, Takt có thể đã chơi rất nhiều tác phẩm khác nhau. Tuy nhiên trong tập này, anh chỉ được tập trung khắc họa với DUY NHẤT một đoạn nhạc. Đó là đoạn kết thúc chương 1 Piano Concerto số 1 của Tchaikovsky.</p>



<p>• (F)<br>Bản nhạc có tên đầy đủ là Concerto cho Piano số 1 cung Si giáng thứ Op.23. Đây là một sáng tác nổi tiếng của Tchaikovsky và được coi là nhạc phẩm hay nhất trong thể loại của nó. Chương 1 của concerto, cũng là chương nổi tiếng nhất, có một giai điệu đẹp và nên thơ cực kì. Nó đã được sử dụng để thay thế quốc ca Nga ở Olympic Tokyo 2020.</p>



<p>Cần nói thêm, Piano Concerto là thể loại dùng piano làm nhạc cụ độc tấu và được bè đệm bởi một dàn nhạc giao hưởng hoặc ban hòa nhạc.</p>



<p>• (A)<br>Rõ ràng là Takt chỉ có duy nhất chiếc piano và cũng chẳng có ai chơi cùng, nhưng anime vẫn lựa chọn một bản concerto, hơn nữa còn là đoạn hòa tấu cuối cùng – đoạn mà cả dàn nhạc phải chơi, piano chỉ dẫn dắt. Điều này không hợp lý về âm nhạc, nhưng may sao đã có hình ảnh lý giải. Cả hai lần Takt chơi đoạn kết này một mình thì cảnh phim đều liên quan đến cha anh.</p>



<p>Lần thứ nhất là cảnh 10 năm sau khi Nhạc trưởng Asahina Kenji qua đời. Khi Takt chơi đàn, khung hình tập trung vào những bức ảnh của anh và cha, cùng với ảnh chụp một dàn nhạc.</p>



<p>Lần thứ hai là khi chơi nhạc đêm mưa. Trong một khoảnh khắc, gam màu xám lạnh của căn phòng sáng lên những ánh rực rỡ của sân khấu. Âm thanh dàn bè hòa tấu nổi lên, nâng đỡ tiếng piano bay nhảy trên phím đàn. Takt nhập tâm vào giai điệu, vừa làm trọn vẹn nhiệm vụ dẫn dắt vừa kết nối các nhạc cụ khác trong dàn nhạc. Cha anh là người Nhạc trưởng, cũng chân thực hiện hữu ở đó. Khi kết thúc tròn trịa ở nốt cuối cùng, tiếng vỗ tay của khán giả vang lên đầy tán thưởng.</p>



<p>Có thể thấy rõ trường đoạn này hoàn toàn là tưởng tượng của Takt, vì khi Kenji mất Takt mới chỉ là một cậu bé. Nhưng chính nhờ nó mà có thể suy ra được hai điểm.</p>



<p>Một là, Concerto số 1 không phải lựa chọn ngẫu nhiên, đó rất có thể là bản nhạc thuộc về chính Kenji khi còn sống. Với “con nhà nòi” như Takt, âm nhạc có lẽ mới là loại kí ức mạnh mẽ nhất. Sự kết nối giữa Takt và cha không cần bất kì một cách biểu hiện nào khác ngoài giai điệu. Mỗi khi chơi lại nhịp điệu cũ, sẽ luôn nhớ về những kỉ niệm cũ, khung cảnh cũ (và điều này có cơ sở khoa học:&nbsp;<a href="https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fbit.ly%2F3ja3S0F%3Ffbclid%3DIwAR3-oaJ9U3C-yq_8gkOCFdzKh9skEbVZSoVTJuo2WeB2AJgCS-l0qC3yW6U&amp;h=AT3Xw0loydEX9wbjWtSDlTCwnQRp0mIO6JvXA24YO4SsUcAXHLTpbPprlBO_kMLgGMhK1Q-ncWizaR30n6P3pfe9XkTOfSPaW7G2jEeJgkHwhtPhED5glfa22Ydigm1NWl-XpiWyADWOKfIu0ySM&amp;__tn__=-UK*F" rel="noreferrer noopener" target="_blank">https://bit.ly/3ja3S0F</a>). Thế nên nếu muốn tìm hiểu xem Takt có nhớ cha không thì Concerto số 1 là câu trả lời. Việc chơi đi chơi lại còn cho thấy Takt thậm chí không ngừng tìm kiếm hình ảnh của cha trong bản nhạc. Takt đã từng nói “Tôi sẽ ở lại và bảo vệ âm nhạc của mình”. Giống như chỉ khi bảo vệ được âm nhạc mới có thể bảo vệ được những kỉ niệm với cha và giữ cho nó sống mãi.</p>



<p>Hai là, dựa vào việc Takt dường như bị ám ảnh về đoạn kết chương 1, có thể vào thời điểm định mệnh D2 tấn công 10 năm trước, bản nhạc này đã bị bở dở chính tại đó. Cảm giác thiếu trọn vẹn đã ảnh hưởng đến Takt mãi về sau, biến thành những tưởng tượng. Anh muốn cùng cha và dàn nhạc chơi đến tận cùng của giai điệu, tạo ra sự bùng nổ về cảm xúc, “chạm đến trái tim của khán giả” như lý tưởng mà cha luôn theo đuổi.</p>



<p>Một so sánh có vẻ hơi buồn cười nhưng khá hợp lý, đó là phân cảnh tưởng tượng này rất giống “cô bé bán diêm”. Âm nhạc vang lên, que diêm bừng sáng, con người được bao bọc trong ảo mộng ấm áp. Khi ánh sáng vụt tắt, lại trở về cô độc trong cái lạnh của đêm mưa. Chỉ một chi tiết nhỏ này thôi đã thể hiện sự nhạy cảm và thiếu thốn tình thương của Takt. Âm nhạc trở thành tất cả tài sản của Takt sau khi cha qua đời, cuộc sống của anh chỉ còn ý nghĩa trong âm nhạc.</p>



<p>.</p>



<h5>PHẦN 2: COSETTE VÀ SONATA PATHÉTIQUE</h5>



<p>• (F)<br>Bản nhạc tên đầy đủ là Sonata piano số 8 cung Đô thứ, Op.13</p>



<p>Về chủ đề, &#8220;Pathétique&#8221; trong tiếng Pháp xuất phát từ &#8220;pathetikos&#8221; trong tiếng Hy Lạp cổ, mang nghĩa : &#8220;đối tượng của cảm xúc, khả năng cảm nhận, đam mê&#8221;. Trong âm nhạc, nó được hiểu đơn giản là một tác phẩm đầy say đắm và cảm xúc, đặc biệt là cảm nhận về sự tiếc nuối, ưu thương và nỗi buồn.</p>



<p>Về cấu trúc, bản sonata gồm 3 chương. Trong đó nổi tiếng nhất là chương 2, được Beethoven mô tả là Adagio cantabile &#8211; một khúc chậm rãi biểu cảm có thể hát được. Cảm giác chương nhạc mang lại giống như được bao bọc trong tình yêu thương, nhưng đồng thời lại mang xúc động nhung nhớ và nỗi ưu tư.</p>



<p>• (A)<br>Nửa đầu tập phim, Cosette chỉ như “em gái nhà bên” dư thừa sức lực, không ngừng gây rối nhằm lôi kéo Takt ra khỏi tổ kén của mình. Cô bé hoạt bát, tinh nghịch, tự tung tự tác không hiểu lý do vì sao rất cố chấp với Takt. Anime không có lời giải thích, nên Cosette dễ bị đưa vào kiểu nhân vật đơn thuần “vì yêu cứ đâm đầu”. Thế nhưng cảm nhận về Cosette của mình đã hoàn toàn thay đổi khi nhân vật này được gắn với sonata Pathétique.</p>



<p>Lần đầu tiên chương 2 sonata này hiện diện là trong giai điệu ngâm nga của Cosette trên đường trở về từ nhà Takt. Cô bé như vô thức chìm vào suy nghĩ riêng, ngón tay theo cảm tính chơi những nốt nhạc tưởng tượng. Vì Cosette không có piano như Takt, cách truyền tải này khá thú vị. Cô lưu giữ giai điệu của chương 2 – vốn là một bản nhạc chậm “hát được” (cantabile) – bằng chính âm giọng của mình.</p>



<p>Lý do Cosette luôn giữ kín với Takt khả năng chơi piano của mình có vẻ đã bị bỏ qua. Tại sao phải đến khi chỉ còn cơ hội cuối cùng, cô mới chủ động cho anh biết. Điều này vẫn còn là một lỗ hổng cốt truyện chưa được lấp đầy. Tuy thế khi cô bắt đầu đàn, giai điệu của Pathétique xuất hiện lần thứ hai cũng mang theo một cái nhìn mới về Cosette. Không chỉ Takt mà người xem cũng cảm nhận được không khí khác lạ &#8211; dịu dàng và điềm tĩnh hơn – xuất hiện quanh Cosette khi cô đánh đàn.</p>



<p>Giống như Takt có Concerto số 1 từ cha, Pathétique là khúc nhạc Cosette thừa hưởng từ mẹ. Tuy Cosette không nhớ được nhiều nốt, nhưng đây vẫn là bản nhạc cô yêu thích. Điều này có thể hiểu là kí ức với mẹ không thật sự rõ ràng, tuy vậy vẫn luôn là thứ tình cảm Cosette rất yêu thương trân trọng.</p>



<p>&#8220;Thật ra thì tôi nghĩ bây giờ mình hiểu được Beethoven đã cảm thấy thế nào khi ông ấy viết bản nhạc này&#8221;</p>



<p>Beethoven viết bản sonata này trong thời kì đầu sự nghiệp, sau khi phát hiện khả năng nghe có dấu hiệu suy giảm. Trước nguy cơ có thể sẽ bị điếc vĩnh viễn, Sonata Pathétique được cho là nhạc phẩm thể hiện nỗi đau buồn và bất lực của Beethoven khi không thể chống lại được số phận.</p>



<p>&#8220;Chương đầu tiên của &#8220;Pathétique&#8221; là nỗi tuyệt vọng hiện tại ta đang sống. Chương cuối cho ta chút hy vọng. Và chương thứ hai kết nối chúng lại với nhau, đó là tình yêu.&#8221;</p>



<p>Đó là lời mẹ Cosette dùng để diễn giải về bản sonata. Thông điệp của nó có thể hiểu đơn giản là: “Hiện tại có thể không lối thoát, nhưng chỉ cần còn tình yêu, sẽ dẫn đến hy vọng”. Có thể tại thời điểm đó, mẹ cô hiểu những gì Beethoven gửi gắm nhưng Cosette thì chưa, mà phải đến giờ cô mới nhận ra được.</p>



<p>Hé lộ này của anime đưa đến cho mình hai suy nghĩ. Đầu tiên, quá khứ của Cosette có thể không mấy lạc quan (trong trường hợp anime nói rằng mẹ Cosette tên là Fantine thì thôi không bàn nữa). Thứ hai, “tình yêu” của Cosette không chỉ là tình cảm cá nhân dành cho Takt, mà còn là sự yêu thích với âm nhạc. Âm nhạc nào thì cũng là âm nhạc và phải được biểu diễn cho mọi người. Cosette cố gắng cổ vũ Takt cũng vì không muốn âm nhạc của anh biến mất trong quên lãng.</p>



<p>Lần cuối cùng chương 2 vang lên, cũng là ở những nốt kết thúc. Giai điệu chỉ có một nhóm hợp âm nhưng được sử dụng ở hai cao độ khác nhau. Tông cao dành cho Cosette với sự lạc quan hy vọng, còn tông trầm như sự đáp lại không lời của Takt. Đến đây chương nhạc “tình yêu” của hai người họ đã kết thúc, và cái mở ra trước mắt là “hy vọng”.</p>



<p>.</p>



<h5>PHẦN 3: TAKT/COSETTE VÀ JAZZ MEDLEY</h5>



<p>Jazz là sự lựa chọn khá bất ngờ với mình, vì nghĩ rằng Takt Op.Destiny sẽ tập trung vào mảng nhạc cổ điển. Thực tế cho thấy jazz hóa ra cũng không tệ, mà mình còn khá là enjoy cái moment đó.</p>



<p>• (F)<br>Jazz là thể loại âm nhạc bắt nguồn từ cộng đồng người châu Phi ở Hoa Kỳ vào cuối TK 19 đầu TK 20. Dòng nhạc này được phân chia thành nhiều thể loại, tuy nhiên đều có điểm chung ở sự hòa âm phức tạp, nhịp điệu đảo lộn và chú trọng nhiều vào tính ngẫu hứng. Nhờ sự phóng khoáng trong diễn tấu, jazz được coi là “âm nhạc của tự do”.</p>



<p>Theo twitter chính thức của anime, phần medley Takt và Cosette chơi bao gồm 3 bài hát : Take the A train ~ Georgia On My Mind ~ Sing sing sing (<a href="https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fbit.ly%2F3jbTtSp%3Ffbclid%3DIwAR2AOuw8Ga-NQ3LVR7wdRg0EHy8Q0zjTRGJJK9A6rJHAG37PjgKQxm58iB0&amp;h=AT2ltQe4yMX9dOBKKvGkHVpgVi53rHiqtBO6GjoOHmhV3gg3l9j65rYWNAf-nBxqwWqVO_y6QKdKI-oro6KGwoAKY5FPfCr6UBk8zwL9hDo0D2_0jF7I24L6_WMR4z8pYa718d4bHLqy--eZ3kzu&amp;__tn__=-UK*F" rel="noreferrer noopener" target="_blank">https://bit.ly/3jbTtSp</a>)</p>



<p>“Take the A train” là bản nhạc jazz kinh điển của Billy Strayhorn, nổi tiếng nhất với tư cách bản nhạc hiệu của Dàn nhạc Duke Ellington. “A train” chỉ chuyến tàu điện ngầm tốc hành A của Hệ thống tàu New York.</p>



<p>“Georgia On My Mind” là sáng tác của Hoagy Carmichael và Stuart Gorrell. Tuy nhiên, bản thu nổi tiếng nhất là bởi Ray Charles, một người Georgia chính cống. Lời bài hát đến nay vẫn còn ý kiến trái chiều về việc nó viết cho một cô gái (tên là Georgia) hay về một tiểu bang (ở Đông Nam Hoa Kỳ). Dù thế nào thì đây vẫn là một tình khúc mang hơi hướng blues rất lãng mạn.</p>



<p>“Sing sing sing” thì đã rất nổi tiếng rồi nên mình sẽ không cần phải nói thêm nữa.</p>



<p>• (A)<br>Nếu phiên giải lời Takt nói trước khi bắt đầu khúc medley này thì đó là: “Tôi sẽ cho cô biết thế nào là lễ hội”. Tuy vậy, có lẽ chính anh cũng không ngờ đã diễn ra những chuyển biến khá thú vị trong khi diễn tấu.</p>



<p>Đầu tiên, Takt khởi động bằng phần Intro rất bắt tai của “Take the A train”, tiếp đến là 2 lần A-section hơi nguyên tắc với chỉ một chút ngẫu hứng ở phần cuối. Anh dành phần B-section tiếp theo để “đánh mắt mời gọi” Cosette. Nhờ thế A-section sau đó giàu âm điệu hơn với bè trầm của Cosette và ở cuối đoạn xuất hiện màn ứng đối như một “thử thách” của Takt cho Cosette. Takt solo một đoạn ngắn như muốn hỏi “em có theo được tiếp không?”. Cosette đã cho anh một câu trả lời thuần thục với những nốt chắc chắn và không kém phần duyên dáng : “Tới đi anh”. Tuy cô không thể so sánh kĩ thuật với Takt nhưng cũng là quá đủ để hai người cùng quay trở lại nhịp điệu cũ mà không hề có sai sót.</p>



<p>Sau khi kết thúc bài trước ở một nhịp dừng, họ bước vào bài thứ hai. “Georgia On My Mind” bắt đầu bằng âm trầm nên đây là lựa chọn bài hát của Cosette. Takt thể hiện đẳng cấp “nhạc nào anh cũng quẩy” với những nốt láy phức tạp trên nền giai điệu cũ đồng thời có những sáng tạo phóng khoáng hơn. Trong đoạn này bè trầm rất ổn định và đến cuối thể hiện sự ăn ý với bè chính của Takt.</p>



<p>“Sing sing sing” có lẽ thật sự đã cuốn Takt vào giai điệu. Biểu cảm của Takt thể hiện sự hào hứng ngay từ những nốt phát động đầu tiên của Cosette. Phần intro, A và B section rất đồng điệu với sự nhịp nhàng của cả hai. Bắt đầu vào A-section thứ hai, Takt không ngừng ứng tác, tạo ra những đoạn láy với nhịp độ nhanh và chạy ngón khá điêu luyện. Tất cả tạo thành một tổng thể rất háo hức và rộn ràng.</p>



<p>Cuối cùng, đoạn Medley kết thúc ở tiếng thở ra khoan khoái của Takt sau khi đã giải phóng sức lực của bản thân, và một nụ cười cực xinh của Cosette.</p>



<p>Trong trường đoạn biểu diễn này dường như thấy được cuộc đối thoại thú vị giữa Takt và Cosette. Có thể ban đầu Takt chỉ định chơi một vài bản nhạc vui, nhưng không ngờ với sự dẫn dắt và nâng đỡ của Cosette, chính mình lại hoàn toàn thả lỏng và tự do sáng tạo. Nhịp điệu phóng khoáng thoát khỏi khuôn mẫu cổ điển, khiến âm nhạc bay cao và tạo ra cảm giác vô cùng thỏa mãn. Takt dường như đã tìm lại được niềm vui với âm nhạc, ánh mắt anh nhìn Cosette đã có phần lấp lánh. Với Takt, Cosette đã trở thành người thấu hiểu những nốt nhạc của anh, và hòa điệu để tạo nên những khúc nhạc tuyệt vời.</p>



<p>Một điểm nữa cũng có thể là một ý tưởng tốt, khi nhìn vào cách lựa chọn bài hát cho medley này thấy một cấu trúc khá quen. Đó là : Phần 1- hiện tại – Cùng đón chuyến tàu đi; phần 2 – tình yêu – trong tâm trí tôi; phần 3 – hy vọng – bài hát của niềm vui. Giống như thể hai người cùng nhau tạo nên một bản sonata mới, không phải “bi hùng/pathétique” nữa mà tràn ngập sự tự do và vui vẻ của jazz vậy!</p>



<p></p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/253301436810583">https://facebook.com/alonelycomet/posts/</a><a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/251378673669526">251378673669526</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/18/takt-op-destiny-music-story-ep-02-op-02-nghe-thuat-ke-chuyen-bang-am-nhac/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Takt Op. Destiny – Music Story Ep.2 &#8211; Sing Sing Sing</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/14/takt-op-destiny-music-story-ep2-sing-sing-sing-louis-prima/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/14/takt-op-destiny-music-story-ep2-sing-sing-sing-louis-prima/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:43:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://atbs.bk-ninja.com/suga/?p=90</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2019/10/takt-op-ep2.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Như bài phân tích kì trước của ad vivu đã chỉ ra rằng, âm nhạc trong Takt.Op Destiny không phải là sự ngẫu nhiên chọn lựa mà đa phần đều có những dụng ý rất riêng biệt từ đội ngũ thực hiện. Và điều này cũng làm mình suy nghĩ, về bản nhạc “Sing Sing Sing” (Louis Prima) mà họ chọn lựa làm bản nhạc cuối cùng được Cosette và Takt song tấu trước khi D2 tấn công. Ừ thì bối cảnh takt.op diễn ra tại nước Mỹ, các bản Jazz cũng có sự ảnh hưởng sâu đậm lên văn [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2019/10/takt-op-ep2.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" /><p>Như bài phân tích kì trước của ad vivu đã chỉ ra rằng, âm nhạc trong Takt.Op Destiny không phải là sự ngẫu nhiên chọn lựa mà đa phần đều có những dụng ý rất riêng biệt từ đội ngũ thực hiện. Và điều này cũng làm mình suy nghĩ, về bản nhạc “Sing Sing Sing” (Louis Prima) mà họ chọn lựa làm bản nhạc cuối cùng được Cosette và Takt song tấu trước khi D2 tấn công.</p>
<p>Ừ thì bối cảnh takt.op diễn ra tại nước Mỹ, các bản Jazz cũng có sự ảnh hưởng sâu đậm lên văn hóa âm nhạc nước Mỹ trong giai đoạn đầu thế kỷ trước. Nhưng tại sao, trong vô vàn các bản Jazz cổ điển và nổi bật thì đội ngũ thực hiện lại lựa chọn chính xác bài này?</p>
<p>&#8220;Sing Sing Sing&#8221; là một bản nhạc Jazz cổ điển trong kỷ nguyên “swing” trước chiến tranh thế giới lần 2, được biên soạn bởi nhạc sĩ Louis Prima. Và trong những bản cover thì nổi bật nhất là bản của Benny Goodman. Thế điều này có gì đặc biệt? Sẽ rất thú vị nếu như bạn liên hệ được những gì đã diễn ra với bộ phim dưới đây.</p>
<p>Phiên bản “Sing Sing Sing” của Benny được sử dụng trong tác phẩm “Swing Kids”(1993 &#8211; Thomas Carter đạo diễn) ở buổi lễ hội âm nhạc có nhiều người tham dự diễn ra tại nước Đức. Điều đặc biệt ở đây, Hitl.er trước đó đã cấm hết các bản nhạc được biên soạn bởi các nghệ sĩ Mỹ và người Do Thái, và thay chúng bằng những bản nhạc “tuyên truyền” chủ nghĩa yêu nước cực đoan. Bản nhạc “Sing Sing Sing” vang lên trong buổi diễn, như minh chứng cho sự bất phục trước quyền lực của ĐQX của thế hệ trẻ, ý chí chống phá lại chủ nghĩa ph.át x.ít. Và cũng không cần phải nói những người tham dự nhận được kết cục thảm như thế nào, tất cả đều bị bắt, người thì nhét vào trại lao động, kẻ thì bị ép tham gia quân đội.</p>
<p>Liên hệ đến Takt Op.Destiny. Cả Cosette và Takt đã song tấu bản nhạc “Sing Sing Sing” trước toàn thể những người tham dự, trong thế giới mà âm nhạc bị cấm đoán, đã thoái trào và biến mất theo thời gian. Âm nhạc trong thế giới của Takt.Op, chỉ được xem là món “vũ khí”, chỉ để phục vụ cho chiến tranh và quyền lực &#8211; những maestro đều mặc quân phục, đi xe hàng xịn chứng tỏ vị thế họ trong quân đội là rất cao. Mọi người đã dần quên đi, rằng âm nhạc là để tận hưởng, để đem lại cảm xúc và nuôi dưỡng tâm hồn. “Sing Sing Sing” – bản song tấu của Cosette và Takt vang lên, bài nhạc như thể thay lời muốn nói, bộc toát nên sự tự do thể hiện của người nghệ sĩ, khi âm nhạc là niềm vui mà đáng ra ai cũng được thưởng thức chứ không phải là thứ bị cấm đoán chỉ để dùng như món vũ khí hủy diệt. Âm nhạc là sự tự do, là sức mạnh của một nhạc sĩ muốn “thể hiện” với khán thính giả. Nhưng một khi âm nhạc mà không có thính giả, thì liệu âm nhạc có thật sự phục vụ đúng mục đích của nó không? Hay chỉ để thỏa mãn cái tôi, sự ích kỷ của bản thân người nghệ sĩ?</p>
<p>Điều mình đánh giá cao ở tập 2, bên cạnh cách lựa chọn đúng bản nhạc để phục vụ cho mục đích kể chuyện, là sự phát triển nhân vật ở Takt &#8211; hay nói đúng hơn là tiết lộ nhân vật, giúp người xem nhìn thấy một bộ mặt mới ở Takt, tạo nên chiều sâu cần thiết. Takt sẽ không thể tiến lên phía trước, sẽ không thể bỏ lại quá khứ đằng sau nếu như anh cứ mãi trốn trong góc nhà mà chơi nhạc một mình. Takt thừa nhận với Cosette rằng, anh cảm thấy thiếu tự tin khi chưa trình diễn trước đám đông lần nào, anh không biết những khán giả khác sẽ có cảm nghĩ thế nào về âm nhạc của anh. Điều này chứng tỏ, Takt thậm chí còn không có niềm tin vào chính âm nhạc anh thể hiện! Một người nhạc sĩ mà không thể đặt niềm tin vào âm nhạc của bản thân!?</p>
<p>Cuối tập, Takt bước lên khán đài trình diễn âm nhạc, thể hiện cho sự “trưởng thành”, thoát khỏi vỏ ốc. Điều đặc biệt hơn khi anh song tấu cùng Cosette. Chi tiết này cũng làm nổi bật về vai trò của Cosette lên cuộc đời Takt. Takt sẽ không thể chơi nhạc nếu anh chỉ có một mình! Trong thời khắc tuyệt vọng nhất, dù trong không gian riêng, thế giới riêng, bên cạnh Takt vẫn còn có Cosette và Anna, những khán giả trung thành nhất, gần gũi nhất với Takt để giúp thổi lửa cho tình yêu âm nhạc của anh tiếp tục rực cháy. (ít nhất là cho đến khi D2 xuất hiện và &#8220;đàn áp&#8221;).</p>
<p>Nhìn chung thì, nếu đào sâu về mặt ý tưởng và nội dung thì tập 2 rất hay, nhưng cái “hay” này bị níu lại qua cách thể hiện, khiến cho tập không thể truyền tải hết những thứ “muốn” thể hiện qua màn ảnh &#8211; trên thực tế là mảng chỉ đạo hoạt họa của tập này được Mappa gửi sang studio Massket để thực hiện(và nhiều nhân sự của Voln tham gia). Nếu Madhouse thực hiện tập này với đội ngũ nhân sự nhà “cứng tay”, thì tiềm năng của tập có lẽ sẽ được triển khai mỹ mãn và đầy đủ hơn.</p>
<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/248467567293970">https://facebook.com/alonelycomet/posts/248467567293970</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/14/takt-op-destiny-music-story-ep2-sing-sing-sing-louis-prima/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Phân tích Takt Op. Destiny &#8211; Tập 2</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/13/phan-tich-takt-op-destiny-tap-2/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/13/phan-tich-takt-op-destiny-tap-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 15:23:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=1807</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/takt-ep2.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Không nằm ngoài dự đoán thì với một tập được Mappa sản xuất, tác phẩm sẽ tập trung hơn vào khía cạnh xây dựng nhân vật.Mình nói sơ qua chút về những gì đã biết được trong quá trình sản xuất, đến hiện tại thì ta có thể an toàn kết luận những tập được Madhouse thực hiện, dưới sự lèo lái của Fukushi (đến hiện tại thì đấy là tập đầu và OP), sẽ là những tập mạnh về hoạt họa và hành động. Trái ngược lại, ở Mappa thì đấy là những tập ít phần hành động hơn, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/takt-ep2.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Không nằm ngoài dự đoán thì với một tập được Mappa sản xuất, tác phẩm sẽ tập trung hơn vào khía cạnh xây dựng nhân vật.<br>Mình nói sơ qua chút về những gì đã biết được trong quá trình sản xuất, đến hiện tại thì ta có thể an toàn kết luận những tập được Madhouse thực hiện, dưới sự lèo lái của Fukushi (đến hiện tại thì đấy là tập đầu và OP), sẽ là những tập mạnh về hoạt họa và hành động.</p>



<p>Trái ngược lại, ở Mappa thì đấy là những tập ít phần hành động hơn, không đòi hỏi phần hoạt họa “rực lửa”. Wataru Kawagoe (sản xuất hoạt họa) trên thực tế chỉ là “cựu nhân viên” của Mappa và hiện đang làm ở studio Voln (nhân sự thực hiện tập 2 có nhiều staff từ Voln qua phụ). Đây là chuyện dễ hiểu vì Mappa hiện nay đang bận tay với nhiều dự án nên họ vẫn cần san sẻ khối lượng công việc cho các studio hỗ trợ khác nhau. Nói như thế có nghĩa, sau tập đầu “lộng lẫy không tì vết” mà Madhouse đã thực hiện, thì sang tập 2 chỉ một hạt sạn cũng sẽ được “cường điệu hóa”, nếu bạn là người xem khó tính và để ý chi tiết thì cũng nhận ra nhiều pha hoạt họa có “vấn đề”, không được đẹp mắt như tập đầu. Nhưng nhìn chung, chất lượng tổng thể tuy không ảo diệu như tập trước nhưng vẫn ở mức tốt với một số phân cảnh trình diễn piano bắt tai.</p>



<p>Bàn về mặt nội dung, đây là tập xây dựng nhân vật bằng backstory của Takt với Cosette (và Anna) trước khi họ làm chuyến hành trình đến New York. Tựa đề tập là “đầu thai” (reincarnation) với một Cosette mang cá tính năng động, dễ gần đối lập với những gì ta thấy trong tập đầu, nên cũng không khó để nhận ra kết cục của Cosette ở cuối tập. Và theo như mình suy đoán, thì những maestro và musicart không phải ai cũng là người tốt. Bạn hãy để ý chi tiết, ngay đầu tập tổ chức “Symphonica” xuất hiện trên sóng truyền hình, “tuyên truyền” cho hành động và phô trương quyền lực của họ đến người dân.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Âm nhạc mang sức mạnh to lớn có thể đánh bại lũ D2, nhưng đồng thời cũng là con dao hai lưỡi có thể mang đến sự diệt vong. Những người có thể điều khiển sức mạnh này, là những Musicart được chúng tôi, tổ chức Symphonica, tạo nên”.</p></blockquote>



<p>Ta có thể thấy tổ chức Symphonica đang muốn kiểm soát độc quyền nguồn sức mạnh này, những musicart bên ngoài, không nằm trong tổ chức họ, nghiễm nhiên được cho là nguy hiểm. Và điều này cũng ấp ủ cho một hướng phát triển, một cuộc đối đầu trong tương lai giữa Takt, Destiny và những maestro khác trong tổ chức Symphonica. Mặt khác, trong buổi lễ hội mà Takt và Cosette tham dự, ta sẽ thấy sự xuất hiện của những thành viên trong tổ chức này, còn đáng nghi hơn khi chính Symphonica đã tổ chức buỗi lễ hội âm nhạc. Cosette có nói với Anna rằng, ban chấp hành thị trấn không cho phép cô biểu diễn, nhưng khi Cosette đến gặp trực tiếp Symphonica thì họ chấp thuận ngay!</p>



<p>Chưa dừng lại ở đó, trong lúc cả 2 đang song tấu, những thành viên Symphonica lại ngồi trên xe và bỏ đi, trong khi đáng ra họ phải theo dõi và có mặt xuyên suốt buổi lễ hội để đảm bảo sự an toàn cho những người tham gia. Tất cả những điều trên cho thấy rằng, việc D2 tấn công buổi lễ hội âm nhạc, không phải là sự ngẫu nhiên! Mà đã được dàn xếp sẵn từ trước!! Symphonica có nói rằng, họ tạo được những Musicart, thì có lẽ nào, chính Destiny là một phần của “thí nghiệm” và là mục tiêu mà Symphonica muốn nhắm đến? Ta vẫn còn chưa rõ ai là người đã đưa cho Cosette sợi dây chuyền trên cổ &#8211; mà mình tin viên đá đó chính là một phần của mảnh thiên thạch chứa đựng sức mạnh của một Musicart.</p>



<p>Nếu bỏ qua một số hạt sạn về mặt hình ảnh, thì tập 2 đã tập trung phần lớn về mặt nội dung cốt truyện, hé lộ nhiều âm mưu và phác họa cái sự “đáng nghi ngờ” của tổ chức Symphonica, cũng như là mở rộng mối quan hệ giữa Cosette (khi xưa) với Takt. Mình cho rằng, Cosette vẫn chưa chết, hiện tại cô vẫn còn sống nhưng thân thể chỉ là cái “vỏ” chứa đựng Destiny. Chuyến hành trình của cả 3 đến New York có lẽ sẽ liên quan đến mục tiêu mang Cosette “thật” trở về.</p>



<p>Khoảng âm nhạc trong Takt.op Destiny tập này cũng khá ổn, với nhiều bản cổ điển của Mozart, Tchaikovsky và đặc biệt là 2 bài “Take A Train”(Duke Ellington) và “Sing Sing Sing”(Louis Prima) mang đậm phong cách jazz nước Mỹ. Phần này có lẽ ad vivu sẽ cover sau. Nhìn chung, đây là một tập tuy không có sự bùng nổ về mặt thị giác nhưng lại xây dựng nhân vật và phát triển tốt mảng nội dung. Hơi buồn khi cuối tập Takt đã bắt đầu nảy sinh tình cảm với Cosette thì tai họa ập đến.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/247768624030531" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/247768624030531">https://facebook.com/alonelycomet/posts/247768624030531</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/13/phan-tich-takt-op-destiny-tap-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
