<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>mushoku tensei &#8211; A Lonely Comet</title>
	<atom:link href="https://alonelycomet.meoki.net/tag/mushoku-tensei/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<description>An Anime Blog &#124; Empire of Dreamers</description>
	<lastBuildDate>Thu, 30 Dec 2021 13:18:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.3</generator>

<image>
	<url>https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/cropped-rounded-32x32.png</url>
	<title>mushoku tensei &#8211; A Lonely Comet</title>
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Mushoku Tensei &#8211; Không Đơn Thuần Là Một Tác Phẩm Chuyển Sinh</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/20/mushoku-tensei-khong-don-thuan-la-mot-tac-pham-chuyen-sinh/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/20/mushoku-tensei-khong-don-thuan-la-mot-tac-pham-chuyen-sinh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Dec 2021 02:37:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2297</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-epfinale.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Chà, đã hồi lâu mình mới có lại một cảm giác thỏa mãn khi xem tập cuối của một tác phẩm nào đó. Từ hồi đọc phiên bản web novel 8 năm về trước, mình đã mong chờ có ngày Mushoku Tensei sẽ được chuyển thể lên màn ảnh. Tuy tác phẩm không phải là “kẻ đầu tiên” khai phá, nhưng đã làm bùng nổ dậy sóng làn gió chuyển sinh dị giới mà những ảnh hưởng vẫn còn kéo dài cho đến nay. Và dù hiện tại có đến hàng trăm các tác phẩm thuộc thể loại isekai, Mushoku [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-epfinale.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Chà, đã hồi lâu mình mới có lại một cảm giác thỏa mãn khi xem tập cuối của một tác phẩm nào đó. Từ hồi đọc phiên bản web novel 8 năm về trước, mình đã mong chờ có ngày Mushoku Tensei sẽ được chuyển thể lên màn ảnh. Tuy tác phẩm không phải là “kẻ đầu tiên” khai phá, nhưng đã làm bùng nổ dậy sóng làn gió chuyển sinh dị giới mà những ảnh hưởng vẫn còn kéo dài cho đến nay. Và dù hiện tại có đến hàng trăm các tác phẩm thuộc thể loại isekai, Mushoku Tensei – đặc biệt cùng với anime chuyển thể của studio Bind – vẫn khẳng định chỗ đứng là một trong những tác phẩm xuất sắc nhất của dòng truyện, của thể loại này.</p>



<p>Tất nhiên, hồi đầu nghe tin Mushoku Tensei sẽ được chuyển thể lên màn ảnh, mình đã bán tín bán nghi. Vì đơn giản là tác phẩm rất khó để chuyển thể. Thế nhưng phiên bản của studio Bind đã hoàn toàn vượt mức kỳ vọng mình đặt ra, bạn có thể dễ dàng thấy công sức và tâm huyết đội ngũ thực hiện đổ dồn vào từng khung hình, từng cảnh vật, và cả hoạt họa đầy sức biểu cảm trong các cảnh quan trọng.</p>



<p>Suy cho cùng, Mushoku Tensei là minh chứng rõ nhất để thể hiện rằng, thể loại “dị giới, chuyển sinh” không có gì xấu, đấy chỉ là nền tảng để xây dựng nên một câu chuyện, là nguyên liệu thô làm nên một món ăn. Ngon hay dở, hoàn toàn phụ thuộc vào tay những người viết, người chế biến. Và Mushoku Tensei là một câu chuyện như vậy.</p>



<p>.</p>



<h5>Tác phẩm là đỉnh cao của nghệ thuật kể chuyện hình ảnh.</h5>



<p>Đây là điểm đầu tiên mình phải khen studio Bind. Thông thường với một tác phẩm nặng về xây dựng thế giới, rất khó để dung hòa giữa trần thuật và tình tiết trong câu chuyện, nhưng Mushoku Tensei làm rất trôi chảy ở mảng này.</p>



<p>Minh chứng rõ nhất, những tác phẩm cùng thể loại thì đa phần sẽ dựa vào lời thoại của nhân vật để “kể” cho người nghe thế giới ra sao, cơ chế như thế nào – những gì ta biết chỉ qua những lời thoại sáo rỗng, nhàm chán. Mushoku Tensei thì không như thế, ta được tận mắt chứng kiến, một thế giới quan rộng lớn, tràn đầy sắc màu trông như thế nào dựa vào những khung cảnh trên nền nhạc OP. Từ những ngôi nhà bằng phẳng ảnh hưởng đậm lối kiến trúc sa mạc Trung Đông, cho đến khu rừng nguyên sinh của người thú với sự đa dạng trong nét thiết kế sinh học, hay những ngôi đền hùng vĩ ở Thánh Quốc, và cả sự pha trộn tinh tế giữa các nền văn hóa ĐNA ở vương quốc Shirone. Tuy chỉ kéo dài khoảng một phút rưỡi ở mỗi đầu tập, nhưng nếu ta cộng hết thời lượng thì ta sẽ được hẳn một tập chỉ dùng để phác họa thế giới. Chính sự đầu tư, đi thêm bước nữa của đội ngũ thực hiện đã làm tách biệt Mushoku Tensei với đa phần những anime cùng thể loại khác hiện nay. Một tác phẩm chuyển thể tâm huyết, không qua loa, không “mì ăn liền”, hay lười biếng.</p>



<p>Và cái sự tâm huyết này còn thể hiện qua câu chuyện thú vị mà một hoạt họa sĩ đã chia sẻ trong quá trình thực hiện. Lúc nhân vật “Kishirisu” (nữ hoàng quỷ) lần đầu xuất hiện lên màn ảnh, bạn có biết? Việc phân công hoạt họa sĩ thực hiện đoạn cảnh này đã ngốn đến … một tuần, ai cũng muốn hoạt họa cô nàng Kishirisu, nhiều người đã nắn gân, căng cơ biểu diễn khả năng của họ đến mức phải ngốn nhiều thời gian mới quyết định được người “thích hợp”. Cũng khỏi phải nói, ta thấy ở Kishirisu là một phong cách hoạt họa phóng khoáng, với những biểu cảm rất “cartoony”, rất FLCL, Panty &amp; Stocking của triều đại Gainax huy hoàng trong quá khứ. Ta có thể thấy ở đây, một sự cống hiến hết mình trong đội ngũ thực hiện để “muốn” làm nên một tác phẩm xuất sắc. Đối với họ, đây không chỉ đơn thuần là yếu tố công việc, mà là sự đam mê, là lẽ sống, là hướng đi những con người nghệ sĩ đã chọn lựa.</p>



<p>.</p>



<h5>Mushoku Tensei là câu chuyện về lòng vị tha, sự chuộc tội, và tình nghĩa gia đình.</h5>



<p>“Không ai đánh kẻ chạy lại”. Tác phẩm sử dụng yếu tố chuyển sinh rất thuyết phục để làm nền phát triển nhân vật. Tập cuối của Mushoku Tensei rất khó xem, bởi vì nó mang đậm yếu tố chân thật về tình trạng bắt nạt học đường, tạo nên di chấn tâm lý (PTSD) khiến những nạn nhân trải qua khó hòa nhập với xã hội. Nhưng đấy không phải là trọng tâm của tác phẩm, nó không giáo điều người xem rằng bắt nạt là chuyện xấu hay gì, không! Nó thể hiện nên sự luyến tiếc, tự hãm hại bản thân của Rudy!</p>



<p>Ta thấy hình ảnh của người mẹ lo lắng cho đứa con đến từng miếng ăn, với dòng chữ nhắn nhủ “Đừng từ bỏ! Mẹ biết con sẽ ổn thôi! Tất cả người con của mẹ đều mạnh mẽ! – Mẹ của con”. Một người cha kiên cường đấu tranh giành lại lẽ phải cho đứa con. Trong hơn 20 năm, họ vẫn không từ bỏ, nuôi nấng cậu, thậm chí cho đến những giây phút cuối đời, họ vẫn nghĩ về đứa con của mình. Rudy đã luyến tiếc, không nhận ra xung quanh vẫn còn những người thân, những người đã chìa đôi bàn tay để giúp đỡ cậu. Cậu đã để vụt lấy cơ hội nói những lời yêu thương với gia đình.<br>Rồi ký ức với Zenith hiện ra, trong thế giới mới, một cuộc sống mới, với gia đình ấm cúng.</p>



<p>Hơi ấm gia đình là như nhau, tình nghĩa gia đình, tình phụ tử, mẫu tử là như nhau – bất kể ở thế giới nào! Nhìn Zenith với ánh mắt trìu mến nói với Rudy: ”Mẹ yêu con”, bỗng dưng khóe mắt mình cay cay. Rudy đã nhận ra, xung quanh cậu, vẫn còn những người mong cậu quay về, bên cạnh cậu, san sẻ hơi ấm gia đình. Vẫn chưa tìm thấy Zenith, cậu phải tìm cho ra mẹ! Đoạn cảnh lúc Rudy bước ra khỏi túp lều có nét tương đồng với hình ảnh lần đầu tiên cậu cùng Roxy bước chân ra khỏi nhà &#8211; nhưng lần này – là bằng chính sự nỗ lực của cậu.</p>



<p>Cái nét tài hoa của đội ngũ thực hiện là ở đây, đoạn cảnh kết thúc đan xen giữa hình ảnh Rudy &#8211; ở cuộc sống trước – trong căn phòng ngộp ngạt u tối, tự đứng dậy và bước đi. Chuyển cảnh sang Rudy ở thực tại, trong thế giới mới, cuộc sống do chính cậu tự quyết định, số phận đã trao cho cậu một cơ hội lần hai, và cậu sẽ không để vụt lấy nó. Rudy bước qua “bản thể” cũ của cậu, như để thể hiện rằng, cậu đã bỏ lại quá khứ ở phía sau. Cuộc sống trước đây của cậu đã là dĩ vãng, hiện tại – thế giới này – mới chính là nơi cậu thuộc về.</p>



<p>Bạn không cần phải am hiểu về nghệ thuật hình ảnh, không cần phải biết lối viết truyện nào là xuất sắc để cảm nhận được, Mushoku Tensei đã thật sự chạm vào con tim của người xem. Một tác phẩm đủ để khuấy đảo cảm xúc khán giả, thì dù có những hạt sạn đây đó, vẫn là một tác phẩm hay và đáng xem. Và ngày hôm nay, Mushoku Tensei đã đạt được điều này.</p>



<p>Hơi buồn là không có thông báo về season 2, nhưng đây là chuyện dễ hiểu vì Mushoku Tensei là tác phẩm rất được đầu tư kỹ lưỡng. Dàn nhân sự đã mất nhiều thời gian để chuẩn bị, không thể giục họ làm nhanh được nếu bạn vẫn muốn bảo toàn chất lượng đã có. Tất nhiên mình vẫn tin season 2 là điều chắc chắn, với những gì Mushoku Tensei được đón nhận ở các cộng đồng quốc tế, và ngay ở Nhật, chỉ là vấn đề sớm muộn thôi.</p>



<p>.</p>



<p>Và đây sẽ là bài phân tích (lẫn tổng kết) cuối cùng của mình về Mushoku Tensei trong anime mùa Thu 2021. Không biết có bao nhiêu người đã theo sát series phân tích / bình luận theo tuần này, nhưng mình chân thành cảm ơn sự ủng hộ của bạn đã dành cho page. Hẹn gặp lại các bạn một ngày mình sẽ tiếp tục series này khi season 2 công chiếu, và hy vọng ngày đấy sẽ không xa.</p>



<h6 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color">Đánh giá cuối cùng: 8.8/10.</h6>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/291560599651333" data-type="URL" data-id="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/291560599651333">https://facebook.com/alonelycomet/posts/291560599651333</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/20/mushoku-tensei-khong-don-thuan-la-mot-tac-pham-chuyen-sinh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 22</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Dec 2021 05:30:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2261</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep22.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Biết là có hơi thừa, mà mình cũng phải khen đi khen lại rằng studio Bind chuyển thể chất quá. Một trong những tập khó chuyển thể, lẫn gây tranh cãi nhất trong toàn tác phẩm nếu chỉ dựa theo nội dung của LN, và đội ngũ thực hiện đã đi thêm một bước nữa để nâng tầm nguyên tác. Nếu để ý thì 4 tập gần đây nhất, bạn sẽ thấy tác phẩm kết thúc với ED đầy đủ. Trong đoạn ED, chuyến hành trình của Rudy, của nhóm “Dead End” được phác họa rất thỏa mãn và vui [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep22.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Biết là có hơi thừa, mà mình cũng phải khen đi khen lại rằng studio Bind chuyển thể chất quá. Một trong những tập khó chuyển thể, lẫn gây tranh cãi nhất trong toàn tác phẩm nếu chỉ dựa theo nội dung của LN, và đội ngũ thực hiện đã đi thêm một bước nữa để nâng tầm nguyên tác.</p>



<p>Nếu để ý thì 4 tập gần đây nhất, bạn sẽ thấy tác phẩm kết thúc với ED đầy đủ. Trong đoạn ED, chuyến hành trình của Rudy, của nhóm “Dead End” được phác họa rất thỏa mãn và vui vẻ. Cùng nhau, họ chu du qua nhiều nơi, làm quen biết đến nhiều nền văn hóa và đất nước khác nhau. Hãy để ý những khung cửa sổ, những “lăng kính” trong ED, mỗi một khung cửa tượng trưng cho một mảnh ký ức hạnh phúc, vô tư trong chuyến hành trình.</p>



<p>Tập 22 có tựa đề “Giấc Mơ và Hiện Thực”. Nói một cách khác, nếu như ED là những kỷ niệm đẹp, được ví như “giấc mơ”, thì tập tuần này mở đầu cũng chính bằng hình ảnh khung cửa sổ ta thường thấy ở ED. Ta thấy cái thế giới “trong mơ” này, về mọi thứ, về gia đình của Rudy bị xé toạc và làm đảo lộn &#8211; bạn có thể cảm nhận rõ điều này qua cách đội ngũ sử dụng góc quay, vd như qua những góc quay nghiêng, hay lúc Rudy thức giấc với chiều góc quay bị lộn ngược. Mọi người trong giấc mơ đã rời bỏ Rudy, để anh lại cô đơn một mình. Rudy tỉnh dậy, giấc mơ kết thúc, tiếp diễn đến hiện tại. Đây là một cảnh rất hay, dùng để khởi đầu tập này, với mục đích là thiết lập nên không khí u sầu, buồn rũ rượi và báo hiệu một cái kết không mấy dễ chịu đến với khán giả theo dõi.</p>



<p>Bất kì chuyến hành trình nào cũng phải kết thúc, bất kì giấc mơ nào rồi cũng sẽ tan biến. Nhóm Dead End sau 2 năm trời gắn bó, cuối cùng phải nói lời chia tay. Ở đây ta thấy, mối quan hệ giữa Ruijerd, Rudy và Eris là những mối quan hệ cho và nhận, chứ không một chiều. Danh tiếng của bộ tộc Ruijerd đã bị Laplace làm cho điêu đứng, bị sai khiến, thao túng, cho đến khi Ruijerd gặp được Rudy và Eris. Sau hàng trăm năm, cuối cùng, cũng xuất hiện một tia hy vọng dù nhỏ nhoi để gột rửa lại danh dự cho tộc Superd. Lần đầu tiên, những giọt nước mắt đã lăn dài trên má của Ruijerd. Những nỗ lực của Ruijerd sau hàng trăm năm cuối cùng đã được đền đáp.</p>



<p>Về phần Eris và Rudy, mình nói thật là bản chuyển thể manga thể hiện cực kì tệ, nhưng lên anime, cái chất tinh túy lại được phát huy, như những gì studio Bind đã kì công gầy dựng. Anime nhấn mạnh khái niệm “gia đình”. Ta đã vốn quá quen với hình ảnh một Eris “tsundere”, ít bộc lộ cảm xúc, thậm chí, khi Ruijred nói lời chia tay, Eris vẫn giữ được tác phong của mình (dù sụt sùi nhưng cô giữ nguyên dáng đứng khoanh tay, ngẩn cao mặt). Tuy nhiên, khi nhìn thấy Ghislaine, một gương mặt thân quen đầu tiên trong suốt 2 năm trời, Eris đã vỡ òa trong hạnh phúc và chạy đến nhảy sà vào lòng Ghislaine, cả hai ôm nhau một hồi lâu. Đây chỉ là chi tiết nhỏ, nhưng nó cho thấy một sự “mong manh dễ vỡ” trong lòng của Eris, hóa ra cô không hẳn là “mạnh mẽ” hay “cứng nhắc” như chúng ta thường nhìn thấy.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Rudeus, tôi chỉ còn một mình. Hãy làm gia đình của tôi”.</p></blockquote>



<p>Trớ trêu thay, khi Eris nói những lời đó, thì chính cô lại là người rời bỏ Rudy. Điểm mình đánh giá cao – một lần nữa, khác với phiên bản manga – thì anime lựa chọn khai thác chiều sâu trong tâm lý nhân vật, thể hiện được cái sự bấp bênh của Eris, chứ không tập trung vào những yếu tố gây tranh cãi hoặc gợi dục. Và đặc biệt nhất là cảnh “ấy ấy” được thực hiện rất tinh tế chứ không hề phản cảm. Trước nhất là sự lồng ghép của những cảnh hồi tưởng về những gì cả hai đã trả qua, nhắc lại sự gắn kết, và điều thứ hai là qua hình ảnh ẩn dụ của chiếc cốc Rudy lỡ tay “làm rớt” và … đâm xuyên vũng nước đỏ thẫm trên nền đất. Một cảnh sẽ gây tranh cãi khá nhiều nếu được làm không “đúng cách”, và dĩ nhiên là studio Bind đã tìm ra hướng giải quyết rất tế nhị.</p>



<p>Những tưởng Rudy đã tìm ra được gia đình “thứ hai” của mình, thì Eris rời bỏ anh. Bạn có thể thấy những dòng chữ “nguệch ngoạc” trên lá thư Eris viết, cùng với nội dung cụt ngủn “chúng ta không hợp nhau, tôi đi đây”. Nhiều người có thể cho rằng Eris đã quá vô tâm khi rời bỏ Rudy như vậy, nhưng nếu phân tích sâu hơn, thì ta thấy Rudy là người duy nhất còn lại mà Eris xem như gia đình, bên cạnh Ghislaine. Rudy là hình tượng mà Eris luôn phấn đấu để hướng tới. Eris đã khóc, cảm thấy bất lực, không thể bảo vệ Rudy, cũng như tự ti về chính năng lực bản thân. Đến đây, Eris đã quay về với hình ảnh mà chúng ta đã biết – một cô gái mạnh mẽ, không cam phận, luôn cố gắng tìm mọi cách để cải thiện bản thân (ta đã thấy Eris luôn tập luyện cùng Ruijerd trên chuyến hành trình, trong suốt 2 năm) – và lần này cũng không khác với những lần trước đó, cô chưa cảm thấy xứng đáng ở bên cạnh Rudy. Có chăng, là Eris giao tiếp kém nên không thể diễn giải được nỗi lòng đầy đủ để Rudy hiểu. Tất nhiên, chuyện gì xảy ra thì cũng đã xảy ra, lần đầu tiên, Rudy vỡ òa và bật khóc như một đứa trẻ. Phân đoạn ED không xuất hiện, “giấc mơ” kết thúc, tất cả chỉ còn là thực tại u buồn.</p>



<p>Một tập gây tranh cãi được chuyển thể rất thành công! Ngã mũ thán phục studio Bind! Còn một tập nữa là khép lại tác phẩm. Mình hy vọng studio Bind vẫn tiếp tục thực hiện Mushoku Tensei, ta vẫn còn chưa đến màn cao trào thật sự!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc:<a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654"> https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mushoku Tensei &#8211; World Building Và Hệ Thống Sức Mạnh</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/12/mushoku-tensei-world-building-va-he-thong-suc-manh/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/12/mushoku-tensei-world-building-va-he-thong-suc-manh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[SUBA]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Dec 2021 05:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2257</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/wbuilding.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Trong thế giới của Mushoku tensei ta có 2 loại năng lực chính đó là ma thuật và kiếm thuật. Chia nhỏ hơn nữa thì trong ma thuật có 3 loại: ma thuật tấn công (sử dụng và kết hợp các nguyên tố như lửa, nước, đất và không khí), ma thuật điều trị (chữa lành) và ma thuật triệu hồi. Còn đối với kiếm thuật thì có 3 kiểu kiếm pháp: kiếm thần là trường phái chú trọng vào tấn công, ra đòn nhanh và mạnh; thủy thần chú trọng vào phòng thủ và phản đòn; còn trường phái [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/wbuilding.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Trong thế giới của Mushoku tensei ta có 2 loại năng lực chính đó là ma thuật và kiếm thuật. Chia nhỏ hơn nữa thì trong ma thuật có 3 loại: ma thuật tấn công (sử dụng và kết hợp các nguyên tố như lửa, nước, đất và không khí), ma thuật điều trị (chữa lành) và ma thuật triệu hồi. Còn đối với kiếm thuật thì có 3 kiểu kiếm pháp: kiếm thần là trường phái chú trọng vào tấn công, ra đòn nhanh và mạnh; thủy thần chú trọng vào phòng thủ và phản đòn; còn trường phái bắc thần thì chủ yếu là sự đa dụng, sử dụng nhiều loại chiêu trò khác nhau để có thể sống sót trong 1 trận chiến.</p>



<p>Cả phép thuật và kiếm thuật đều phân bậc sức mạnh thành 7 cấp: sơ cấp, trung cấp, cao cấp, thánh cấp, vương cấp, đế cấp và cuối cùng là thần cấp. Và đứng đầu hệ thống sức mạnh đó là “Thất đại liệt cường”, bảy kẻ mạnh nhất thế giới.</p>



<p>Okay, đó là sơ lược về hệ thống sức mạnh trong Mushoku tensei. Nhìn chung ta thấy rằng power level và cả world building của tác phẩm không có gì quá là khác biệt so với những tác phẩm isekai, fantasy khác, nhưng mà không phải là không chứa đựng nhiều sự thú vị.</p>



<p>Vậy thì những sự hay ho trong world building đến từ đâu? Theo tôi thì mặc dù phân định ra rõ ràng sức mạnh theo 7 cấp và 7 người mạnh nhất thế giới thì những sự phân bậc đó thật ra không hề tuyệt đối. Ví dụ như pháp sư, làm thế nào để đạt được thánh cấp? Họ chỉ cần thực hiện được phép thuật nằm ở bậc thánh cấp, như Rudeus hoàn thành được “Cumulonimbus” thì được gọi là “Thủy thánh pháp sư”. Cũng giống như 1 bài kiểm tra hay kỳ thi vậy, nếu như vượt qua kỳ thi tốt nghiệp trung học phổ thông thì ta sẽ có được chứng chỉ chứng minh học sinh đã tốt nghiệp.</p>



<p>Còn những người đạt được thứ hạng cao (từ bậc thánh trở lên) thì sẽ có chức danh gắn liền với tên gọi của mình ví dụ như Kiếm vương Ghislaine, Bắc thánh Gallus Cleaner,… Cũng giống như những người có học vị cao trong xã hội chúng ta thì sẽ có chức danh thạc sĩ, tiến sĩ, phó giáo sư và giáo sư để đi cùng với tên vậy.<br>Lúc mà tôi còn đọc LNs, thường xuyên gặp nhiều người thắc mắc rằng tại sao Rudy biết những loại pháp thuật cấp cao như “Cumulonimbus” nói trên mà rất ít khi sử dụng, chỉ toàn 90% thời gian dùng những loại phép thuật đơn giản như đạn đá, fire ball và đầm lầy để giữ chân kẻ địch. Thì chúng ta phải biết rằng những loại phép thuật cấp cao thường diện rộng, tốn rất nhiều mana và thời gian thi triển, chỉ hữu dụng thực sự trong trường hợp có chiến tranh lớn, và chúng đóng vai trò như là 1 bài kiểm tra năng lực cho các pháp sư tài năng mà thôi.</p>



<p>Điều này làm tôi liên tưởng đến những bài kiểm tra mà các bạn học sinh than phiền là có rất ít ứng dụng vào đời sống thực tế, nhưng vì tập luyện giải quyết các vấn đề mà ta nâng cao kỹ năng của mình và chính cái kỹ năng đó mới là thứ hữu dụng nhất. Tương tự như vậy thì Rudeus thông qua việc học hỏi các phép thuật cấp cao mà sẽ rèn luyện kỹ năng phối hợp giữa các nguyên tố, vận dụng mana để cải tiến các phép thuật đơn giản trở nên uy lực không thua kém gì “Cumulonimbus” mà còn thuận tiện sử dụng vào nhiều tình huống khác nhau.</p>



<p>Ta thấy Roxy là vương cấp còn cao hơn của Rudy thế nhưng quá rõ ràng rằng ai mạnh hơn khi mà Rudy có khả năng thi triển phép vô âm, rồi còn mắt quỷ nữa, đơn giản vì những loại năng lực cộng thêm đó không nằm trong tiêu chuẩn để đánh giá, phân loại. Hay như Ruijerd có thể nói mạnh ngang Bắc đế nhưng mà anh ta không có danh hiệu gì bởi vì anh ta chẳng quan tâm để giành lấy nó.</p>



<p>Danh hiệu chỉ là 1 chứng chỉ để bạn có việc làm được trả lương cao hơn hoặc làm thầy dạy người khác. Tương tự thì với danh hiệu Thất đại liệt cường, ta đã thấy Hitogami nhấn mạnh việc Orsted là kẻ mạnh nhất. Vậy thì tại sao ông ta chỉ đứng hạng hai? Có thể Kỹ thần kiểu như: “Ta là người lập list nên ta có quyền đứng hạng nhất, ha ha”. Nếu Long thần muốn được đứng đầu thì ông ta có thể giao chiến với Kỹ thần và đánh bại gã để chiếm lấy ngôi vị đó, nhưng căn bản là ông ta chả hề quan tâm đến chuyện đó.</p>



<p>Tóm lại thì hệ thống sức mạnh trong Mushoku tensei là hoàn toàn mang tính tương đối, không hề sử dụng “game mechanics” với những con số (như level, hp, mp…) 1 cách cụ thể mà giống với 1 thế giới thực hơn. Điều này càng làm rõ khẳng định của tôi về việc tác giả xây dựng 1 thế giới “song song” với thực tại, tạo điều kiện cho nhân vật chính được làm lại từ đầu, nhưng không hề trốn chạy đến thế giới game mà phải đối diện với quá khứ và phản chiếu những lỗi lầm của mình.</p>



<p>Việc tạo nên 1 thế giới chân thực, phức tạp và có sức sống tôi nghĩ là những tiêu chí để có thể đánh giá world-building tốt, và Mushoku Tensei đã thỏa mãn những điều đó.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/286840016790058" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/286840016790058">https://facebook.com/alonelycomet/posts/286840016790058</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/12/mushoku-tensei-world-building-va-he-thong-suc-manh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 21</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 05:15:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2241</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep21.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Đã quá các bạn ơi! Được nhìn thấy “Bước Ngoặt 2” được hoạt họa quả thật là niềm vui danh cho bất kì ai là fan của Mushoku Tensei, và điều tuyệt vời hơn là ta thấy được sự “bùng nổ” mà đội ngũ ở studio Bind đã ấp ủ bấy lâu nay. Chỉ trong vài phút đầu khi tập 21 lên sóng truyền hình, trên MXH đã lấp đầy những lời bình luận kèm theo các bản phác thảo/chủ chốt từ nhiều Key Animator máu mặt trong ngành, chứng tỏ mức độ đầu tư và sự kỳ công không [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep21.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Đã quá các bạn ơi! Được nhìn thấy “Bước Ngoặt 2” được hoạt họa quả thật là niềm vui danh cho bất kì ai là fan của Mushoku Tensei, và điều tuyệt vời hơn là ta thấy được sự “bùng nổ” mà đội ngũ ở studio Bind đã ấp ủ bấy lâu nay. Chỉ trong vài phút đầu khi tập 21 lên sóng truyền hình, trên MXH đã lấp đầy những lời bình luận kèm theo các bản phác thảo/chủ chốt từ nhiều Key Animator máu mặt trong ngành, chứng tỏ mức độ đầu tư và sự kỳ công không nhỏ về chất lượng của tập tuần này. Dù biết đây là tập đặc biệt quan trọng, mọi nguồn lực đều đổ dồn vào tập, và sự mong chờ của mình là rất cao, ấy thế mà studio Bind một lần nữa đã làm vượt kỳ vọng mình đặt ra.</p>



<p>Bàn chút ít về dàn nhân sự thực hiện, tập 21 được Hiroyuki Takashima đảm nhận bản vẽ phân cảnh và chỉ đạo, anh là tên tuổi khá tiếng tăm trong ngành, từng góp mặt trong các tác phẩm của White Fox, A-1 Pictures, Trigger, Satelight vd như Fate Apo, Kaguya-sama: Love is War, Seraph of the End, Re:Zero, SSS.Gridman, Symphogear … nên thế mạnh về các phân cảnh hành động lẫn diễn xuất của nhân vật đều được phát huy tối đa (tập này thì đủ cả hai). </p>



<p>Bên cạnh đó, chỉ đạo hoạt họa được Ryo Imamura đảm nhận, và ông là một “thế lực”, một cựu binh dày dặn kinh nghiệm trận mạc từ Shaft tham chiến, một số tác phẩm nổi bật bạn chỉ cần nghe tên thôi là đã đủ lạnh gáy, như FLCL Progressive, Children of the Sea, và Imamura đặc biệt đã tham gia vào franchise đình đám Bakemonogatari, lẫn Kizumonogatari với tư cách là hoạt họa sĩ chủ chốt, nên khỏi phải bàn về chất lượng hoạt họa của tập, ta thậm chí còn thấy dấu ấn của Imamura in đậm như cách thức đổ bóng râm trong khá nhiều cảnh quay. Còn rất nhiều tên tuổi Key Animator khác như Akira Amemiya (Fullmetal Alchemist Brotherhood, Black Rock Shooter, Gunbuster, Gurren Lagann … ), Kai Ikarashi (Boogiepop, Evangelion: 3.0+1.0, Mob Psycho … ) cũng góp mặt tham dự, một tập hội tụ rất nhiều tài năng và tinh túy của ngành CN anime hiện nay từ khắp các studio, lẫn những người hành nghề tự do như key animator Q-kawa. Tất cả đều với mong muốn đóng góp, tạo dấu ấn ở tập hành động sáng giá nhất Thu 2021, và họ đã không làm khán giả thất vọng!</p>



<p>Mở đầu tập là cái kết của cuộc chạm mặt với Orsted. Ở đây, vì sao Takashi (phân cảnh và chỉ đạo) lại lựa chọn đem nút thắt bất ngờ nhất liên quan đến sinh mang Rudy ngay lên đầu? Đơn giản là để thiết lập nên một không khí kịch tính và hồi hộp, làm người xem tò mò hơn khi liên tục đưa ra những câu hỏi:”chuyện gì đã xảy ra vậy?”, “vì sao Rujerd – một trong những người mạnh nhất Rudy từng gặp – lại có thể bị đánh bại?”, “kẻ đứng trước mặt ra tay kết thúc Rudy là ai?”, muốn biết những câu trả lời thì tất nhiên, họ phải ghìm chặt vào ghế mà tiếp tục theo dõi thôi!</p>



<p>Đây là kết cấu “Fabula/Syuzhet” (bắt nguồn từ Nga) trong nghệ thuật kể chuyện, cho khán giả nhìn thấy trước “cái kết”, để rồi tập trung cho “quá trình” đi đến kết thúc này, làm thôi thúc trí tò mò của họ hơn. Thông thường, với cách thức kể chuyện tuyến tính truyền thống, khán giả sẽ thắc mắc “chuyện gì sẽ xảy ra”. Nhưng với cấu trúc “Fabula/Syuzhet”, nếu sử dụng đúng, khán giả sẽ bị cuốn hơn vào câu chuyện bởi sự tò mò “nó đã diễn ra như thế nào”. Và đây là quyết định rất hiệu quả của Takashima.</p>



<p>Bên cạnh đó, qua số ít lời thoại của Rudy khi cậu tới số, tác phẩm nhấn mạnh sự ngẫu nhiên. “Ngẫu nhiên” là điều tối kỵ trong nghệ thuật kể chuyện, nhưng tác giả lại sử dụng nó như thứ vũ khí để làm câu chuyện đáng tin hơn. Vì sao mình nói vậy? Mushoku Tensei là thế giới khắc nghiệt, nơi mà những sinh mạng có thể mất đi một cách “ngẫu nhiên” bởi thiên tai, thảm họa, hay do sự sơ suất, xẩy chân nhỏ từ bất kì điều gì. Rudy biết rất rõ điều này, cậu đã từng thấy những sinh mạng bị mất đi – ngay trước mặt cậu – bạn hẳn còn nhớ cảnh Ghislaine phi thân tước đoạt sinh mạng của những tên cướp đã khiến Rudy thất thần, trong khi Eris thản nhiên như không gì xảy ra, chi tiết này chứng tỏ cái ch.ết là một phần của tạo hóa, là thế lực của tự nhiên, khi nó xảy ra thì không điều gì chống lại được. Mặt khác, nó phác họa lên rằng, Rudy không phải là … nhân vật chính trong thế giới của Mushoku Tensei. Ngay cả khi có Rujerd bảo vệ cạnh bên, nếu gặp thế lực nào khác muốn cậu mất mạng, thì cậu cũng tới số. Và đấy cũng là lí do vì sao Rudy lại không lên lời trách móc Hitogami, Rudy yên phận, biết quá rõ về sự “may rủi” của cuộc đời trong thế giới này. Ở đây, ta thấy Rudy không luyến tiếc, không trách móc bất kì ai, cậu biết cậu đã làm hết sức.</p>



<p>Điều mình đánh giá cao trong Mushoku Tensei, dù Rudy có “ăn gian”, có giữ được ký ức từ cuộc sống trước, có sở hữu được lượng mana dồi dào do quá trình tập luyện, nhưng với một kẻ như Orsted, cậu vẫn chỉ như con tôm tép, muốn lột vỏ lúc nào chả được. Chính vì vậy, Rudy rất biết quý trọng sinh mạng của chính cậu, của người thân, của gia đình, vì cậu biết cuộc sống chỉ có một, khi mất đi thì không gì có thể lấy lại được (chi tiết này cũng sẽ ảnh hưởng rõ lên phát triển của Rudy theo chiều tiếp diễn cốt truyện, mà tiếc là ta sẽ không đến được nút thắt này trong cour 2). Cuộc chạm mặt với Orsted sẽ là bước ngoặt thứ hai làm thay đổi cuộc đời cậu, và cả cách thức cậu tiếp cận với các sự việc về sau. Nếu bạn chỉ xem anime thôi, cũng ngầm nhận ra được Hitogami ẩn dấu nhiều thứ, tạo ra không ít tư thù với kẻ khác, việc Hitogami giúp đỡ Rudy chắc chắn là phải có động cơ riêng.</p>



<p>Và cuối cùng, người xem cũng được dịp chứng kiến bậc thầy … làm bánh donut Orsted phô diễn sức mạnh. Độ ngầu của Orsted thì khỏi phải nói, chỉ dùng tay không để đỡ các đòn thương của Rujerd. Ta thấy Orsted trên cơ Rujerd về mọi mặt, từ sức mạnh cho đến tốc độ. Dù Rujerd và Eris đều đông cứng khi nhìn mặt Orsted, nhưng họ vẫn lăn xả, bất chấp tính mạng để bảo vệ Rudy, thể hiện nên sợi dây kết nối khăn khít giữa ba người họ. Và đã lâu rồi, mình mới được chứng kiến ở một tác phẩm fantasy những màn đối đầu “thú vị” rất bài bản của một người sử dụng phép thuật. Bạn thấy Rudy giữ khoảng cách với Orsted, dùng pháp khí để thở, tạo nên bức tường nham làm chỗ dựa, và cũng là lần đầu tiên khán giả chứng kiến trung cấp nham đạn pháo nhưng lại mang uy lực cấp bậc “đế vương” được Rudy thi triển: nham đạn được tạo ra như hình mũi khoan, thêm độ xoáy để tạo gia tốc tăng thêm uy lực, và lực xoáy mạnh đến nỗi viên đạn tạo ra ma sát với không khí khiến nham đỏ rực và bóc khói, những chi tiết tuy nhỏ mà lại thể hiện nên sự cầu kì trau chuốt, nâng niu như con cưng của đội ngũ thực hiện.</p>



<p>Một tập tuyệt vời, khó chê được điểm nào. Đỉnh ơi là đỉnh!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739">https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Thích một nhân vật &#8220;đáng ghét&#8221;? Rudeus Greyrat và Đa dạng trong xây dựng nhân vật.</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/21/mushoku-tensei-lam-the-nao-de-thich-mot-nhan-vat-dang-ghet-rudeus-greyrat-su-da-dang-trong-xay-dung-nhan-vat/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/21/mushoku-tensei-lam-the-nao-de-thich-mot-nhan-vat-dang-ghet-rudeus-greyrat-su-da-dang-trong-xay-dung-nhan-vat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[SUBA]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Nov 2021 13:55:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2130</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/mushoku-2111.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Điều gì làm lên một nhân vật mà bạn yêu thích? Nhiều người cho rằng đó là những nhân vật ngầu, mạnh bá hay đẹp trai, xinh gái. Tôi thì đã gặp rất nhiều trường hợp nhân vật mạnh mẽ nhưng lại đầy buồn chán trong những bộ fantasy harem, bởi vì ngoài cái sự “overpower” đó ra thì họ chẳng có gì khác, tính cách nhợt nhạt kiểu anh hùng tốt bụng không có bất cứ sự đặc biệt hay ấn tượng nào. Nên rõ ràng những điều trên không phải là tiêu chí của tôi. Thế thì nhân [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/mushoku-2111.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Điều gì làm lên một nhân vật mà bạn yêu thích? Nhiều người cho rằng đó là những nhân vật ngầu, mạnh bá hay đẹp trai, xinh gái. Tôi thì đã gặp rất nhiều trường hợp nhân vật mạnh mẽ nhưng lại đầy buồn chán trong những bộ fantasy harem, bởi vì ngoài cái sự “overpower” đó ra thì họ chẳng có gì khác, tính cách nhợt nhạt kiểu anh hùng tốt bụng không có bất cứ sự đặc biệt hay ấn tượng nào. Nên rõ ràng những điều trên không phải là tiêu chí của tôi.</p>



<h6>Thế thì nhân vật dễ đồng cảm và liên hệ với bản thân mình thì sao?</h6>



<p>Cái này nghe cũng có lý. Nhân vật khi mà ta đồng cảm được thì sẽ rất dễ tạo nên cảm xúc cho người xem, từ đó có thể khắc sâu ấn tượng về tác phẩm đó trong đầu của khán giả. Còn nhân vật có tính cách dễ mến? Hmm, dĩ nhiên đó cũng là 1 điều hay rồi. Bởi vậy mà tôi đã thích những nhân vật chính như Natsume trong Natsume Yuujinchou, Rei Kiriyama trong Sangatsu no Lion đều là những nhân vật với những cảm xúc mà tôi có thể đồng cảm được, cùng những phẩm chất đáng quý từ họ mà tôi có thể học hỏi để mà áp dụng trong cuộc sống.</p>



<p>Thế nhưng mà khi nhìn vào phần còn lại trong danh sách yêu thích của tôi bạn sẽ thấy nhiều cái tên của những nhân vật phản diện: Satou trong Ajin, Johan Liebert trong Monster, Bondrewd (Made In Abyss), Makima (Chainsaw man). Tại sao tôi lại thích những nhân vật phản diện? Những kẻ gây ra rắc rối, ác độc, đáng sợ và mục đích chỉ để khiến khán giả ghét rồi phải cổ vũ cho nhân vật chính đánh bại họ.</p>



<p>Ví dụ như Bondrewd trong Made In Abyss, có lẽ là một trong những nhân vật tàn ác và đáng kinh tởm nhất trong anime nhưng tôi lại nghĩ là nhân vật mà tôi thích nhất trong tác phẩm này hơn cả các nhân vật chính như Reg, Riko và Nanachi. Có phải vì hắn ta dễ đồng cảm và liên hệ? LOL. Chắc chắn là không, thậm chí nếu có nhân vật này ở ngoài đời thì tôi xin phép chạy trốn trước 5km.</p>



<p>Lý do của tôi thì đơn giản thôi bởi vì hắn ta là một nhân vật chứa đựng rất nhiều sự giải trí và thú vị. Bondrewd có thiết kế nhân vật nhìn cool nhất trong cả dàn chars, cái cách mà hắn ta ăn mặc lịch thiệp đối nghịch hoàn toàn với cái đuôi lộ rõ vẻ quái vật và mặt nạ đầy bí ẩn nữa. Vẻ ngoài lôi cuốn của gã đã khiến cho nhiều “con mồi” đáng thương bị dụ dỗ mà không hề hay biết. Hơn thế nữa có rất ít nhân vật phản diện nào lại hết lòng ca ngợi nhân vật chính đầy nhiệt tình như hắn mà lại hoàn toàn thật lòng nữa. Bởi vì Bondrewd là 1 kẻ điên cuồng với khoa học nên việc lão ta rất thích thú trước 1 báu vật tối thượng của Abyss như Reg là hoàn toàn dễ hiểu.</p>



<p>Tôi chỉ nêu ra vài dòng thôi mà đã thấy nhân vật này ẩn chứa nhiều mặt khác nhau đầy hấp dẫn thể hiện đây là 1 nhân vật đa chiều được xây dựng tốt. Có thể viết cả 1 bài để phân tích sâu hơn, nhưng mà hôm nay trọng tâm của tôi không phải là nhân vật này mà nhân vật chính của Mushoku Tensei: Rudeus Greyrat. Một cách đầy bất ngờ là lão Bondrewd có thể nói là đáng kinh tởm nhất anime-manga kia không phải là nhân vật gây tranh cãi nhất trong list của tôi, mà đó chính là Rudeus.</p>



<p>.</p>



<h6>Điều gì khiến cậu ta nhận nhiều “gạch đá” như vậy?</h6>



<p>Thật ra trước khi bộ anime ra mắt tôi cũng thừa biết trước sẽ có những luồng ý kiến trái chiều mà thôi. Và tôi cũng không có biện hộ gì đối với những bạn ghét Rudy, bởi vì rõ ràng tác giả tạo ra nhân vật này ngay từ vol đầu là để người ta ghét. Kiếp trước của Rudy mà nhiều người gọi là rác rưởi thì tôi cũng khá đồng ý, bởi vì chính cậu ta tự thú nhận mình là rác rưởi mà. Thật ra bộ anime đã cắt bớt, giảm nhẹ kha khá tình tiết, chứ mà bạn đọc LNs vol 1 đi, ôi trời. Nếu mà nghĩ nhân vật này là thể loại otaku tồi tệ nhất từng thấy thì cũng là phản ứng bình thường mà thôi.</p>



<p>Đây là 1 bước đi đầy táo bạo của tác giả, như là 1 tấm biển cảnh báo trước, nếu bạn đọc vol 1 mà không chịu nổi thì nên dừng ngay từ đầu luôn đi. Sự “táo bạo” này tôi cũng có thể hiểu được vì Mushoku Tensei là 1 trong những tác phẩm tiên phong đầu tiên của loại hình webnovel trên trang “Shōsetsuka ni Narō”, 1 dạng tiểu thuyết mạng khi mà người dùng internet có thể đăng tải thoải mái những câu chuyện của mình lên cho người khác đọc. Thiếu thốn biên tập viên và sự kiểm duyệt nội dung có thể khiến cho tác giả Rifujin na Magonote chọn khởi đầu gây shock và hơi “tiêu cực” như vậy để cho độc giả chú ý nhiều hơn.</p>



<p>.</p>



<p>Thế nhưng! Mặc dù với một khởi đầu như vậy, tôi lại nghĩ nó lại là 1 trong những lý do làm nên cái hay cho nhân vật Rudeus và cả tác phẩm này.</p>



<p>Bởi vì sau khi “isekai”, chuyển sinh đến thế giới khác, Rudeus vẫn còn nguyên xi những ký ức tồi tệ về cuộc đời cũ và cậu phải rút kinh nghiệm từ những sai lầm trong quá khứ để mà có cơ hội làm lại cuộc đời mình. Nếu những nhân vật isekai khác kiểu: “Yahoo! Quá khứ làm NEET của tôi không là gì nữa”, qua thế giới mới có sức mạnh bá đạo cái họ liền đi săn quái thu thập harem, thì đối với Rudeus, thứ quan trọng đầu tiên mà cậu phải làm đó là: Lết thân xác ra khỏi nhà mình. Cho dù có là hình hài mới, cha mẹ mới, thế giới mới thì cậu kiểu gì cũng phải đối diện đến thứ mà mình sợ nhất ở kiếp trước đó là ra khỏi nhà và hòa nhập với xã hội.</p>



<p>Thế giới này chỉ cho cậu 1 khởi đầu mới, 1 cơ hội để làm lại cuộc đời thôi chứ không giúp cậu chạy trốn khỏi quá khứ của mình. Xuyên suốt tác phẩm ta sẽ thấy sự đan xen của những tình huống tương đồng giữa kiếp trước và hiện tại mà Rudy phải lựa chọn cách xử sự. Cậu phải nhớ đến quá khứ và dựa vào những kỷ niệm đầy đau khổ và nhục nhã trên mới có thể đưa ra quyết định đúng đắn cho lần này, nếu không cuộc đời của cậu có thể lại vào ngõ cụt bất cứ lúc nào.</p>



<p>Ý kiến của 1 vài bạn trên mạng thì lại cho rằng, do Rudy nhìn chung vẫn là một pháp sư mạnh mẽ từ nhỏ lại được đi cùng với những người bảo hộ đầy bá đạo như kiếm vương Dedoldia hay chiến binh Ruijerd hùng mạnh nên mấy cái thử thách trong bộ anime chẳng có gì khắc nghiệt với cậu ta, dạo chơi như mấy bộ power fantasy thôi. Đối với tôi, những thử thách trong MT rất ít khi nào là về sức mạnh, mặt vật lý mà là về mặt tinh thần hơn. Bởi vì Rudeus có sức mạnh lớn đến đâu thì bên trong cậu ta vẫn là 1 tên NEET, hikikomori, sợ hãi người khác, sợ hãi xã hội, và rất thiếu thốn mọi kinh nghiệm trong cuộc sống không hơn không kém. Đã nhiều lần trong bộ anime và cả LN ta thấy cậu ta bộc lộ sự yếu ớt về tinh thần, sự thiếu tự tin và do dự, thậm chí là suy sụp trầm trọng, cần sự động viên, an ủi của những người bên cạnh.</p>



<p>Đến đây tôi xin phép spoil 1 chút trong light novel để làm rõ hơn, đó là Rudeus ở nửa phần sau của tác phẩm lúc này đã rất mạnh, được mọi người ca ngợi là có lượng mana ngang ngửa với Quỷ thần Laplace, thế nhưng cậu ta cũng giống như Laplace đó là không có lớp giáp Touki bảo vệ mình khỏi sự tấn công bất ngờ của những kiếm sư, đặc biệt là trường phái Bắc thần. Cho nên cậu ta dùng rất nhiều công sức để nghiên cứu, khắc phục nhược điểm đó. Tôi nghĩ nếu 1 nhân vật khác mà tự tin vào bản thân mình hơn thì sẽ mặc kệ, kiểu như tôi có mắt quỷ để né đòn tấn công rồi hay là đi chung với kiếm sư giỏi như Eris để bảo vệ mình.</p>



<p>Nhiêu đó thôi cũng đã thể hiện rằng cậu ta thiếu tự tin vào bản thân mình đến thế nào và lo sợ bị chết đến như thế nào. Khi mà bạn đọc 1 bộ truyện rất dài hơn 20 vols mà phần lớn lời tự sự của nhân vật chính lúc nào cũng tự hạ thấp bản thân mình, cố gắng tính toán trước thật kỹ mọi đường đi nước bước để mình không bị dính vào quá nhiều phiền phức và cố gắng không gây hấn với kẻ khác. Thế nhưng mà, cũng chính nhân vật đó, sẵn sàng nhận lấy nhiệm vụ điên rồ nhất, mạo hiểm cả tính mạng của mình, phải đánh đổi tất cả mọi thứ để bảo vệ gia đình của đình. Đó là giây phút mà những cảm xúc mạnh mẽ đánh vào độc giả như là bị xe tải đâm vậy, bởi vì ta nhận ra rằng gia đình là quý giá với cậu ta đến thế nào.</p>



<p>Một Rudeus lúc đầu như 1 thứ rác bị anh chị em ruột bỏ đi dần dần đã bộc lộ những giá trị đáng quý của con người. Mà rác ngày nay cũng hoàn toàn có thể được tái chế thành những món đồ có ích vậy. Không những Rudeus mà toàn thể dàn nhân vật trong Mushoku tensei đều là những nhân vật có nhiều lỗi lầm và khuyết điểm. Thế nhưng tác phẩm cũng thể hiện cho ta rằng họ cũng có những mặt tốt cần phải ghi nhận. Vậy thì câu hỏi đặt ra cho các độc giả hay khán giả là liệu rằng ta có thể chấp nhận những khiếm khuyết đó và cho họ thêm 1 cơ hội? Tôi nghĩ rằng nhiều người sẽ bảo là không, bởi vì chữ không đó nó dễ dàng hơn, nó chẳng cần phải suy nghĩ nhiều. Cũng đúng vì nhiều người xem đơn giản giải trí casual thôi không phải kiểu như tôi hay thích sự phân tích chuyên sâu hơn. Cho nên khi cha của Rudeus ngoại tình thì họ dễ dàng tức giận cho rằng mẹ của Rudeus không nên tha thứ cho hắn.</p>



<p>Sự tha thứ đúng là đầy khó khăn, thế nhưng nếu không có nó thì gia đình của Rudeus có thể đã tan vỡ từ lâu, ta cũng không được nhìn thấy hành trình chuộc lỗi của cha cậu, cố gắng hết sức mình để tìm lại gia đình, tự mình 1 tay chăm sóc Norn nên người và sau cùng là giây phút đoàn tụ cha con đầy ấm áp.</p>



<p>.</p>



<p>Mushoku tensei đối với tôi là “một tuyệt tác đầy lỗi” – một khẳng định nhiều phi lí, bởi vì đã là tuyệt tác thì phải hoàn hảo hoặc gần như vậy, tại sao nhiều lỗi mà lại gọi là tuyệt tác được?&nbsp;Như ta thấy đây là 1 tác phẩm khởi dậy phong trào isekai, harem cho nên cũng chứa các cliché thường thấy. Yếu tố harem trong tác phẩm cũng không phải là thứ mà tôi thích bởi vì tôi lúc nào cũng ưu tiên romance thuần hơn. Và do thiếu sự kiểm duyệt của nhà xuất bản bởi vì loại hình webnovel tự do thì tác giả đôi lúc cũng đẩy những sự biến thái Rudy lên quá mức hài hước mà trở nên phản cảm, hay là cái “Oopsie” ở phần ngoại truyện (mấy người đọc LN sẽ hiểu).</p>



<p>Ngay cả fan cứng của Mushoku Tensei cũng sẽ hiểu rằng, bộ này là rất xa rời với sự hoàn hảo. Thế nhưng vượt lên trên tất cả, thứ quan trọng nhất đó là tác giả vẫn có writing tốt, vẫn biết cách xây dựng nhân vật và thể hiện cốt truyện đầy hấp dẫn. Như yếu tố harem đã đề cập, có biết bao nhiêu bộ harem mà tôi đã dropped, thế nhưng trong MT thì tôi lại không cho nó là tệ hay gì cả. Bởi vì tác giả đã thiết lập mối quan hệ giữa các nhân vật rất kỹ càng, những cô gái đã biết đến Rudy từ rất lâu và cũng có tác động rất lớn đến cuộc đời cậu, ở hướng hướng ngược lại, ta cũng thấy Rudy quan trọng đến thế nào, đã giúp thay đổi con người họ.</p>



<p>Sau cùng thì tôi nghĩ MT vẫn truyền tải thông điệp tích cực về lòng vị tha, giá trị của 1 con người và tầm quan trọng của gia đình. Cho nên, đây là 1 ví dụ thú vị về sự đa dạng trong xây dựng nhân vật. Bạn có thể tạo nên 1 nhân vật đầy đáng ghét, không cần phải “dễ đồng cảm, liên hệ” mà vẫn khiến nhân vật đó gây nên ấn tượng tốt nếu biết cách vận dụng sao cho có thể bộc lộ sự đa chiều, thể hiện được các mặt khác nhau của nhân vật và xung đột nội tâm bên trong họ.</p>



<p>Một ví dụ nữa đó là Gabi trong AOT, thú thật thì lúc đầu tôi cũng như phần lớn người xem ghét con này bỏ mẹ, bởi vì cô ta quá ồn ào khó chịu và quá đắm chìm vào thù hận. Thế nhưng, cái cách mà tác giả Isayama sắp đặt những tình huống éo le ngang trái đối với cô ta là vô cùng thông minh cùng với sự tương đồng giữa Gabi và Eren lúc nhỏ đã càng nhấn mạnh thêm về 1 bức tranh về vòng lặp của thù hận và chiến tranh không hồi kết. Có thế nói sau khi xem xong bộ anime thì Gabi lại là nhân vật mới mà tôi thích nhất trong phần đó. Rõ ràng là đáng ghét nhưng cái sự đáng ghét đó là hoàn toàn có chủ ý của tác giả và đã đem lại tác dụng đầy tuyệt vời.</p>



<p>.</p>



<p>Tôi vẫn luôn tự hỏi rằng những bộ anime, những nhân vật mà mình yêu thích có nói lên được điều gì về tính cách, con người của mình?</p>



<p>Dĩ nhiên là tôi cũng có những thể loại và chủ đề nhất định mà xác suất bị “lọt hố” cao hơn hẳn những chủ đề khác. Thế nhưng, nội trong mùa này thôi, ta có Mushoku tensei là isekai, harem hay Osama Ranking có cái art style cartoon trẻ con, nhân vật kiểu chibi điều là những thứ mà bình thường tôi rất dễ bỏ qua. Thì ta mới thấy được là luôn có những sự bất ngờ và chỉ xem, cảm nhận trực tiếp mới biết được là hay hay dở.</p>



<p>Vì không có bất cứ thể loại, chủ đề nào là 100% tệ cả, nên anime cần có sự đa dạng không cần lúc nào cũng phải theo chủ đề, kiểu nhân vật mà bạn yêu thích. Và tôi xin được cảm ơn những tác phẩm nào đã tạo nên sự đa dạng đó.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc : <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/273635651443828" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/273635651443828">https://facebook.com/alonelycomet/posts/273635651443828</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/21/mushoku-tensei-lam-the-nao-de-thich-mot-nhan-vat-dang-ghet-rudeus-greyrat-su-da-dang-trong-xay-dung-nhan-vat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 18</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/15/binh-luan-mushoku-tensei-tap-18/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/15/binh-luan-mushoku-tensei-tap-18/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Nov 2021 04:40:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2087</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/mushoku-ep18.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Xem chuyển sinh tôi thành fan slice of life lúc nào không hay. . Những tưởng khán giả đã lên đỉnh của cảm xúc sau cuộc hội ngộ giữa Rudy và Paul, thì tập tuần này studio Bind lại tiếp tục chuyển đến người xem một tập cũng mùi mẫn không kém, vẫn với đề tài chủ đạo về gia đình tập trung vào Roxy. Đến hiện tại thì theo mình, Mushoku Tensei vẫn là một trong những tác phẩm có sự xây dựng nhân vật tốt nhất nếu nói đến thể loại isekai / chuyển sinh, chính vì những [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/mushoku-ep18.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Xem chuyển sinh tôi thành fan slice of life lúc nào không hay.</p></blockquote>



<p>.</p>



<p>Những tưởng khán giả đã lên đỉnh của cảm xúc sau cuộc hội ngộ giữa Rudy và Paul, thì tập tuần này studio Bind lại tiếp tục chuyển đến người xem một tập cũng mùi mẫn không kém, vẫn với đề tài chủ đạo về gia đình tập trung vào Roxy.</p>



<p>Đến hiện tại thì theo mình, <strong>Mushoku Tensei</strong> vẫn là một trong những tác phẩm có sự xây dựng nhân vật tốt nhất nếu nói đến thể loại isekai / chuyển sinh, chính vì những tập chậm nhịp, tập trung vào mối quan hệ và sự phát triển giữa các nhân vật. Một ví dụ nhỏ trong tập tuần này là hình ảnh gã mặt ngựa – được phác họa là kẻ xấu xa, chuyên đi lừa bịp những nhà thám hiểm non kinh nghiệm, nhưng hắn lại có thể ngồi cùng bàn, uống ly rượu và trò chuyện thân mật với Roxy – một nhân vật được kính trọng trong tác phẩm. Thậm chí, hắn ta còn đưa ra những lời khuyên từ tận đáy lòng, với mục đích chỉ muốn tốt cho Roxy! Ta biết được hắn đã có vợ con, một gia đình êm ấm và sẵn sàng đánh đổi mọi thứ để bảo vệ họ.</p>



<p>Bạn có thể nghĩ hắn ta là kẻ xấu, nhưng nếu bạn nghĩ hắn “không xấu như ta đã nghĩ” qua những gì hé lộ từ tập tuần này, thì bạn cũng chẳng sai. Tuy đây chỉ là chi tiết nhỏ, nhưng nó thể hiện cái chất “xám” đầy sự tinh tế trong lối viết truyện và xây dựng nhân vật. Mushoku Tensei là một thế giới được phác họa rất thật với dàn nhân vật đa dạng mang nhiều bản chất khác nhau, không thể nhìn một mặt mà đánh giá hết con người thật của họ.</p>



<p>Yếu tố mình đánh giá cao trong Mushoku Tensei, mà hẳn đến giờ bạn cũng nhận ra: mọi nhân vật trong tác phẩm đều có khuyết điểm riêng, không ai là hoàn hảo! Chính điều này tạo nên cái chất rất “người”, chân thật và dễ đồng cảm. Họ cũng như chúng ta, dễ bị tổn thương và luôn cố gắng để sửa chữa sai lầm của mình.</p>



<p>Ngôi làng Migurd được phác họa là một ngôi làng cổ kính đơn sơ, nhưng lại im ắng đến lạ thường. Ở mùa trước, khi Rudy lần đầu đặt chân đến ngôi làng, nếu xem lại bạn sẽ thấy khi Rudy tìm cách bắt chuyện với bất kì ai thì họ cũng tỏ ra im lặng. Chỉ có trưởng làng và gia đình Roxy mới nói được quỷ ngữ. Cái sự im lặng này đã được giải đáp trong tập: người Migurd khi sinh ra đã có thần giao cách cảm, họ giao tiếp được với nhau mà không cần lời nói. Một lần nữa mình phải khen cái sự tâm huyết về chi tiết của đội ngũ thực hiện ở studio Bind. Nhất quán là một đặc tính cần có trong bất kì tác phẩm xuất sắc nào, những gì xảy ra trong Mushoku Tensei không ít thì nhiều đều xuyên suốt và đồng nhất, tuân theo những quy tắc do chính tác phẩm đã xây dựng nên.</p>



<p>Cái sự nhất quán này cũng giải thích lí do vì sao, Roxy bỏ đi và gia đình của cô lại biết quỷ ngữ. Roxy khi sinh ra đã bị “dị tật” nếu xét đến khả năng của một người Migurd bình thường. Cô không có khả năng thần giao cách cảm, đồng nghĩa với việc cô không thể “nghe và nói” trong một xã hội “bình thường”. Điều này cũng diễn giải vì sao, cả bố và mẹ Roxy phải học quỷ ngữ để giao tiếp với con gái. Và trong một xã hội “bình thường” theo quy chuẩn của tộc người Miguard, Roxy như bị cô lập và kì thị.</p>



<p>Studio Bind thể hiện khả năng “thần giao cách cảm” một cách không đụng hàng và sáng tạo. Khi ai đó trong tộc Migurd giao tiếp với Roxy bằng khả năng này, ta thấy những gì Roxy nhận được chỉ là đốm lóa sáng như đèn flash kèm theo những âm thanh “lạch cạch”. Cái cảm giác khi có ai đó cầm chiếc đèn pin nháy mở nháy mở lên mặt, cộng thêm những âm thanh chua chát chắc chắn là rất khó chịu, và đấy chính là những gì Roxy đã cảm thấy. Roxy bị cô lập, bị “tẩy chay” trong chính xã hội đã sinh ra mình chỉ vì sự dị tật của bản thân.</p>



<p>Roxy đã nghĩ, “nếu mình đi mất thì hẳn gia đình sẽ vui hơn”. Cô không có ý định quay về! Khi gặp được Rudy, trong ngôi làng nhỏ bé đó, với Paul, Zenith và mọi người xung quanh, lần đầu tiên Roxy đã tìm được nơi cô “thật sự” thuộc về. Nếu bạn xem lại những tập đầu, lúc Rudy lần đầu tiên trên yên ngựa cùng Roxy bước ra khỏi nhà, cậu đã hoàn toàn ngạc nhiên vì dân làng ai gặp Roxy cũng đều chào hỏi, đều bày tỏ lòng kính trọng và thân thiện. Một sự đối lập, tương phản đầy thú vị với những gì Roxy đã và đang trải qua ở chính ngôi làng của cô, nếu biết được tình cảnh của Roxy, thì ta sẽ cảm kích hơn từng lời chào của mọi người, lẫn khâm phục hơn những chi tiết “nhỏ” mà studio Bind đã tận tâm lồng ghép vào trong các tập. Và nói về chi tiết nhỏ, Rudy 2 năm trước nhìn thấy một cô gái với cái bụng bầu, nay Roxy quay về thì ta thấy cô đã bồng trên tay đứa con, chính những chi tiết như vầy tạo nên sự liên tục trong thời gian, giúp thế giới trở nên chân thật hơn.</p>



<p>Cũng như Paul, thì bố mẹ của Roxy cũng có những khuyết điểm họ muốn sửa chữa. Ta có thể nhận ra sai lầm của họ là không thành thật, đã bỏ vụt đi cơ hội bày tỏ nỗi lòng để nói với Roxy rằng họ vẫn còn yêu cô lắm. Dù có thế nào thì cô vẫn là đứa con gái bé bỏng của họ. Roxy đã trao cho họ một cơ hội lần thứ hai, và lần này thì họ quyết nắm chặt lấy. Cái vỏ bọc lạnh băng của Roxy cuối cùng cũng bị hơi ấm từ tình gia đình làm tan chảy. Lần đầu tiên, ta thấy hình ảnh Roxy khóc ngon lành, ôm chặt lấy người mẹ và nói những lời xin lỗi. Nhưng cũng như chuyện của Paul và Rudy, không ai có lỗi cả. Roxy đã quá vội vàng, thình lình bỏ đi mà không nói một lời, đã hiểu nhầm về tình yêu thương của gia đình dành cho cô. Một lần nữa tác phẩm phác họa nên khuyết điểm ở mỗi nhân vật, con người sẽ trở nên tốt hơn khi ta tìm cách khắc phục chúng, tạo dựng những cơ hội để vun đắp các mối quan hệ. Tập tuần này cũng cảm động không kém cuộc hội ngộ giữa cha-con trong tập trước, nhất là đoạn Roxy và người mẹ nức nở khóc được hoạt họa tràn đầy cảm xúc.</p>



<p>Con người ai cũng có những mặt hạn, khuyết điểm riêng để tạo ra sự không hoàn hảo. Và chính sự không hoàn hảo này góp phần tạo nên mỗi con người chúng ta. Mushoku Tensei về tổng thể là câu chuyện về những con người đầy khuyết điểm, không hoàn hảo, trên quá trình sửa chửa những sai lầm để hoàn thiện hơn bản thân. Đây cũng là lí do Mushoku Tensei với mình lại rất chân thật và cuốn hút.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/269686545172072" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/269686545172072">https://facebook.com/alonelycomet/posts/269686545172072</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/15/binh-luan-mushoku-tensei-tap-18/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 17</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/08/1941/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/08/1941/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Nov 2021 05:24:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=1941</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/mushoku-ep17.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Mushoku Tensei tiếp tục chứng minh đây là một dự án tâm huyết của studio Bind, với tập hôm qua đầy cảm xúc và mùi mẫn. Tuy một số chi tiết trong nguyên tác bị cắt bớt cho phù hợp thời lượng, nhưng nhìn chung, những gì trọng tâm vẫn được truyền tải trọn vẹn và đầy đủ. Trước nhất, dù chỉ trong một phút rưỡi ngắn ngủi ở đầu tập, studio Bind vẫn luôn làm mình ngạc nhiên với cách thức họ sử dụng OP để phác họa thêm về thế giới trong Mushoku Tensei, và lần này, đấy [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/mushoku-ep17.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Mushoku Tensei tiếp tục chứng minh đây là một dự án tâm huyết của studio Bind, với tập hôm qua đầy cảm xúc và mùi mẫn. Tuy một số chi tiết trong nguyên tác bị cắt bớt cho phù hợp thời lượng, nhưng nhìn chung, những gì trọng tâm vẫn được truyền tải trọn vẹn và đầy đủ.</p></blockquote>



<p>Trước nhất, dù chỉ trong một phút rưỡi ngắn ngủi ở đầu tập, studio Bind vẫn luôn làm mình ngạc nhiên với cách thức họ sử dụng OP để phác họa thêm về thế giới trong Mushoku Tensei, và lần này, đấy là câu chuyện, những gì Paul đã trải qua với góc nhìn của một người cha, một trụ cột cho cả gia đình. “Cho thấy chứ đừng kể” (Show don’t tell), những gì ta cảm nhận được là qua hành động, lời nói, cảm xúc và cả diễn tiến của câu chuyện – tất cả như được trưng ra trước mắt khán giả.</p>



<p>Ta đã thấy được sự khổ cực và vất vả của Paul trên chuyến hành trình trở về Buena. Ngay khi trở về Buena, trách nhiệm của Paul vẫn chưa dừng hẳn, Buena hiện giờ đã là một bình địa, ta thấy, vai trò của Paul trong cộng đồng là rất lớn. Một chiếc bảng tên được dựng lên bên cạnh đống đổ nát hoang tàn, Paul trong từng ấy năm là người dẫn dắt, một vị chỉ huy cho cả một cộng đồng với chiến dịch tìm kiếm có thể xem là lớn nhất lúc ấy. Ta thấy những con người khi nhận được hung tin về người thân đã suy sụp và đổ quỵ. Sau thời gian dài, không có tin tức gì về gia đình, cũng như là Paul đã quá quen thuộc với “thảm cảnh” của những người mới vừa được tìm ra, thì liệu ông có đủ sức chịu đựng để không tuyệt vọng? Đến đây, ta mới thấy, dù trong hoàn cảnh nào thì Paul vẫn là một người cha tốt, chăm sóc và nuôi dạy Norn tử tế. Ngay cả khi Paul đầy mùi men rượu, ông vẫn dịu dàng và ân cần với Norn, đơn giản vì Norn là chỗ dựa gia đình duy nhất Paul vẫn còn có được ở lúc ấy.</p>



<p>Một phút rưỡi, không có lời thoại, không có bất kì sự giải thích nào từ người dẫn truyện, hay bên thứ ba, mà tất cả là những hình ảnh về sự trải nghiệm của Paul, ta đã biết được vì sao ông lại trở thành con người như hiện tại. Studio Bind đã xuất sắc cô đặc một lượng lớn thông tin với thời lượng hết sức hạn chế, mà vẫn đủ gây ấn tượng lên khán giả.</p>



<p>.</p>



<p>Mushoku Tensei là tác phẩm “mưa dầm thấm lâu”, khi bạn đã quen thuộc với nhân vật, thiết lập nên sự gắn bó khăn khít, thì lúc ấy, bạn sẽ “thấm” những tình tiết “lên voi xuống chó”. Con người ai mà chả mắc sai lầm? Không ai là hoàn hảo, họ đều có những lỗi lầm, khuyết điểm riêng. Điều quan trọng là ta phải học được điều gì từ những sai lầm ấy, để sửa chữa và khắc phục mà hoàn thiện hơn bản thân.</p>



<p>Cuộc hội ngộ giữa Rudeus và Paul nó mang quá nhiều cảm xúc, rất thuần khiết, mà lại mộc mạc lẫn chân thật. Ta thấy trong cả hai là sự tiếc nuối, bị tội lỗi dày vò. Với Rudy, cậu đã để vuột mất người bạn duy nhất trong kiếp sống trước vì cái niềm kiêu hãnh ảo tưởng ngu xuẩn của cậu. Với Paul, thì ông đã quá đặt nặng sự kì vọng đến mức vô lý lên đôi vai của một thằng nhóc 11 tuổi. Cuối cùng, cả hai đã dẹp đi cái tôi mà làm lành với nhau, cho nhau một cơ hội để sửa sai lỗi lầm, và quan trọng nhất, là họ đã chấp nhận khuyết điểm của nhau. Nhìn cảnh Paul vụng về quỳ xuống, rồi Rudy nhảy xà vào lòng bỗng dưng sống mũi mình thấy cay cay. Cái hay ở đây, trước mặt những người con thì Paul luôn giữ một lớp “vỏ bọc” đầy sự mạnh mẽ, hay ít nhất là một bức tường vô hình không thể hiện điều gì “yếu mềm”. Thế nhưng khi cảm nhận được hơi ấm của đứa con bao năm xa cách, từ cảm giác ngỡ ngàng ban đầu, Paul đã bật khóc như một đứa trẻ! Lần đầu tiên sau từng ấy năm, Paul đã được an ủi, và đây cũng là lần đầu tiên Rudy thật sự thừa nhận Paul là người cha của cậu tại thế giới này. Giờ thì giữa họ đã không còn bức tường vô hình nào nữa rồi.</p>



<p>Có một chi tiết thú vị trong quá trình sản xuất, tác giả đã giám sát tập này khá kĩ lưỡng,</p>



<p>“cậu ít nhất hãy nhìn lên khuôn mặt ông ấy”</p>



<p>Trong dự tính ban đầu của đạo diễn và đội ngũ thực hiện thì đây là lời thoại đến từ bạn của Rudy hoặc Paul, nhưng tác giả Rifujin nhất quyết thuyết phục dàn nhân sự rằng hãy để lời thoại này đến từ ông chủ tiệm nước. Đây có thể là chi tiết tuy bạn nghĩ là nhỏ, nhưng nó phản ánh góc nhìn thứ ba – của chính khán giả &#8211; về cuộc gặp mặt và mối quan hệ giữa Paul và Rudy. Bạn không cần phải là người trong cuộc, người quen thân thiết của Paul hay Rudy để thấy được bản thân họ đã rất muốn nhận được sự tha thứ từ người còn lại, chỉ là không biết cách phải thể hiện ra sao.</p>



<p>Có lẽ ai trong chúng ta – cũng như ông chủ tiệm, khi đến đoạn cảnh này đều muốn tạo cho họ cơ hội làm lành. Đây cũng là lí do vì sao, tuy chỉ là chi tiết nhỏ, nhưng lời thoại đến từ người lạ mặt lại có một sức nặng khác biệt hơn khi xuất phát từ miệng bằng hữu của hai người, và điều này thể hiện cái sự tinh tế trong lối viết lẫn xây dựng nhân vật của Mushoku Tensei, làm nổi bật tác phẩm giữa một rừng các bộ cùng thể loại khác.</p>



<p>Một tập hết xẩy, giàu cảm xúc.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/264922968981763" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/264922968981763">https://facebook.com/alonelycomet/posts/264922968981763</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/08/1941/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 16</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/01/binh-luan-mushoku-tensei-tap-5-2nd-cour/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/01/binh-luan-mushoku-tensei-tap-5-2nd-cour/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Nov 2021 14:22:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=1768</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/mushoku-ep5-2nd.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tập tuần trước mình đã có nhắc đến tầm quan trọng của 2 tập tiếp theo, và tập tuần này đã không làm người xem thất vọng. Hẳn đến giờ bạn cũng hình dung được quy mô và công sức “cần có” để chuyển thể Mushoku Tensei, lí do vì sao, tác phẩm đến hiện tại mới có một bản anime chuyển thể đầy đủ, vì đây là một tác phẩm rất khó để đem lên màn ảnh, cần có thời gian và sự tỉ mỉ trong nghiên cứu của đội ngũ thực hiện để đem một phần các chi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/mushoku-ep5-2nd.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Tập tuần trước mình đã có nhắc đến tầm quan trọng của 2 tập tiếp theo, và tập tuần này đã không làm người xem thất vọng. Hẳn đến giờ bạn cũng hình dung được quy mô và công sức “cần có” để chuyển thể Mushoku Tensei, lí do vì sao, tác phẩm đến hiện tại mới có một bản anime chuyển thể đầy đủ, vì đây là một tác phẩm rất khó để đem lên màn ảnh, cần có thời gian và sự tỉ mỉ trong nghiên cứu của đội ngũ thực hiện để đem một phần các chi tiết từ nguyên tác đến với khán giả.</p></blockquote>



<p>Sự đầu tư của studio Bind, của đội ngũ thực hiện Mushoku Tensei chỉ có thể diễn tả bằng từ “dày công”. Mỗi vùng miền đều có lối kiến trúc khác nhau, thậm chí là còn chi tiết và vượt mức kì vọng hơn với những gì mình đã từng nghĩ lúc đọc phiên bản WN. Tập này thì người xem cũng được chứng kiến một thủ đô Milishion hùng vĩ của vương quốc thánh Milis, với những ngôi đền, nhà thờ mang đậm dấu ấn của lối kiến trúc thời phục hưng. Bên cạnh đó, studio Bind không ngại dành những phút đầu mỗi tập chỉ để phô diễn nét sáng tạo của họ trong mảng thiết kế và xây dựng thế giới. Những vùng miền luôn có lối kiến trúc, dấu ấn đậm những đặc tính khác nhau, hòa quyện với những bản nhạc nền, thậm chí ngay đến cả bài hát OP còn thay đổi theo địa điểm, và OP khi nhóm Rudeus đặt chân đến Milishion mang giai điệu như một bản thánh ca vậy, góp phần phụ họa cho sự bề thế của vương quốc Milis – ngôi nhà của tôn giáo lớn nhất trong tác phẩm.</p>



<p>Tập này là một tập nặng drama, và có sự xử lý tài tình từ đội ngũ thực hiện. Trước nhất, nửa đầu tập là góc nhìn của Rudy, bạn sẽ thấy tập mang bầu không khí … như thường lệ, vui vẻ và hài hước, vẫn đậm yếu tố phiêu lưu khám phá. Ta thấy một Rudy vẫn chỉ suy nghĩ về những thứ “trước mắt”, với đích đến là trở về nhà an toàn. Cho đến khi cậu gặp lại người cha. Ngay cả lúc Rudy kể về chuyến hành trình cậu đã trải qua với ông bố, cũng mang một tiết tấu nhẹ nhàng. Tuy nhiên, ta đã có thể cảm nhận được rằng có điều gì đó đang âm ỉ, muốn dâng trào qua những biểu hiện cảm xúc của Paul.</p>



<p>Và rồi, tác phẩm quẳng một tấn thuốc nổ vào mặt người xem, cũng như là Rudy, khi Paul tiết lộ rằng cơn thảm họa dịch chuyển ảnh hưởng đến cả vùng Fittoa với con số thương vong không thể kể hết. Không khí vui vẻ hài hước vốn đã được thiết lập từ đầu tập, nay bỗng trở nên nặng nề hơn, tiết tấu dồn dập hơn, khi Rudy nhận ra tính trầm trọng và hậu quả sau cơn thảm họa. Sự đối lập giữa hai bầu không khí tạo nét tương phản rõ ràng, cũng như qua những biểu hiện cảm xúc của nhân vật.</p>



<p>Một lần nữa, mình đánh giá rất cao những chi tiết hình ảnh về thiết kế nhân vật, Paul giờ đây đã tiều tụy hơn, đầy râu ria, trông có vẻ ốm hẳn với những nếp nhăn trên mặt, dưới cặp mắt, thể hiện sự khổ cực tìm kiếm những người thân còn mất tích trong gia đình. Như đã chia sẻ trước đó, thì chuyện “đổi thiết kế nhân vật” trong quá trình sản xuất là một công việc tốn khá nhiều sức lực, khi những hoạt họa sĩ phải làm quen lại với phiên bản thiết kế mới, đồng thời phải giữ được đường nét thiết kế xuyên suốt trong những tập tiếp theo – điều mà chỉ có sự dày công và tận tụy từ đội ngũ thực hiện mới cho phép họ theo đuổi.</p>



<p>.</p>



<h6>• Về mối quan hệ giữa Paul và Rudy trong tập, không có ai đúng sai ở đây, vì hoàn cảnh mỗi người rất khác nhau.</h6>



<p>Về phần Paul, bạn có thể cho rằng ông đã đặt quá nhiều kì vọng lên đứa con “thần đồng”, hay nói một cách khác, Rudy như con cừu bị hiến tế để Paul trút hết mọi sự bất lực của mình lên. Nhưng liệu bạn có thể trách Paul, khi ông đã cố hết sức trong từng ấy năm, đến mức tuyệt vọng nhờ rượu giải sầu, rồi khi nhìn thấy thằng con vẫn ung dung, vô tư vui vẻ kể lể về chuyến hành trình đã từng trải? Paul biết với năng lực của Rudy thì cậu có thể làm tốt hơn.</p>



<p>Tuy nhiên, về phần Rudy, ta cũng không thể trách cậu được vì dù mang ý chí của một gã lớn tuổi, nhưng đây vẫn là thế giới khá lạ lẫm với cậu. Những kiến thức về thế giới thực tại chỉ giúp cậu “đủ sống”, và … còn sống mà lết được đến vương quốc của loài người đã là một kì tích. Chưa kể nếu ta xét đến hoàn cảnh cậu trải qua, Rudy – cũng như người xem – khó nắm bao quát được tầm vóc của thảm họa dịch chuyển, nếu như tác phẩm không xoay chuyển sang góc nhìn của Roxy hay những người còn lại. Nhìn Norn không nhận ra Rudy, nhào đến bảo vệ Paul mà con tim mình như thắt lại.</p>



<p>Chẳng có ai đúng sai ở đây, mà chỉ do hoàn cảnh đưa đẩy dẫn đến những va chạm hiểu lầm. Điều này cũng là lí do vì sao, những xung đột trong Mushoku Tensei lại cuốn hút mình đến vậy, vì chúng không chỉ đến từ bên ngoài, mà xung đột còn khá gần gũi và riêng tư với các nhân vật trong câu chuyện.</p>



<p>Và đây mới chỉ là phần “bề nổi” của tảng băng chìm thôi, còn đấy là những nút thắt mà bạn khó ngờ đến được. Tập tuần sau hứa hẹn sẽ là tập rất mùi mẫn và đỉnh của đỉnh, hãy chuẩn bị khăn giấy đi nhé các bạn!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/260441682763225" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/260441682763225">https://facebook.com/alonelycomet/posts/260441682763225</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/01/binh-luan-mushoku-tensei-tap-5-2nd-cour/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 15</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/25/mushoku-tensei-binh-luan-tap-episode-15/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/25/mushoku-tensei-binh-luan-tap-episode-15/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://atbs.bk-ninja.com/suga/?p=82</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2019/10/mushoku-ep15.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Fan của Mushoku Tensei đến giờ có lẽ là vui mừng lắm vì sau bao năm trời ròng rã, ta mới được dịp thưởng thức môt tác phẩm chuyển thể hết sức tuyệt vời, với đầy lòng nhiệt huyết từ đội ngũ thực hiện. Như bài viết “First Impression” vừa rồi đã chia sẻ về Mushoku Tensei (https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/241791107961616), đến giờ thì chắc hẳn bạn cũng nhận ra sự kỳ công và sức lực đội ngũ ở studio Bind dồn vào tác phẩm đến dường nào. Dễ thấy nhất, thông thường trong đa phần các anime, bạn sẽ thấy OP được [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2019/10/mushoku-ep15.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" /><p>Fan của Mushoku Tensei đến giờ có lẽ là vui mừng lắm vì sau bao năm trời ròng rã, ta mới được dịp thưởng thức môt tác phẩm chuyển thể hết sức tuyệt vời, với đầy lòng nhiệt huyết từ đội ngũ thực hiện.</p>
<p>Như bài viết “First Impression” vừa rồi đã chia sẻ về Mushoku Tensei (<a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl oo9gr5id gpro0wi8 lrazzd5p" tabindex="0" role="link" href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/241791107961616?__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/241791107961616</a>), đến giờ thì chắc hẳn bạn cũng nhận ra sự kỳ công và sức lực đội ngũ ở studio Bind dồn vào tác phẩm đến dường nào. Dễ thấy nhất, thông thường trong đa phần các anime, bạn sẽ thấy OP được nhét vào để “ăn mất” thời lượng. Nhưng trong Mushoku Tensei, bên thực hiện lại tận dụng khoảng thời gian này để phô diễn khả năng sáng tạo của họ, như khung cảnh ngôi làng của người thú trong những ngày mưa, cuộc sống dân làng, thú vật và hoa cỏ … với bài hát “Keishou no Uta” trên nền. Đây không phải là điều gì đó quá to tát (họ chỉ thêm được ~ 1 phút rưỡi tổng thời lượng thôi), nhưng nếu nhân khoảng thời gian này lên 12-13 lần (số tập), bạn sẽ được gần hẳn một tập chỉ để phác họa về thế giới trong Mushoku Tensei, góp phần tạo nên cái chất phiêu lưu và một cảm giác rất “thật” làm khán giả đắm mình hơn vào tác phẩm.</p>
<p>Bên cạnh đó, tập tuần này phác họa nên cuộc sống trong 3 tháng mùa lũ bị kẹt ở làng Dorudia, cũng như 86 hay nhiều tác phẩm mình đánh giá cao khác, Mushoku Tensei không ngại dành thời gian cho những tập slice of life, diễn biến chậm để thiết lập nên sự gắn kết của nhân vật đối với khán giả. Và đội ngũ thực hiện đã rất thành công với một tập phát triển dành cho Eris, cho ta thấy được cô đã trưởng thành như thế nào. Eris cuối tập là một cô gái bản lĩnh, rất ra dáng người chị, có trách nhiệm và đặc biệt là biết tôn trọng những người bên cạnh, đã chỉ dạy cho cô &#8211; như đoạn cảnh cô bức xúc bảo vệ danh dự cho Ghislaine, biết chăm sóc và chỉ dạy cho những đứa trẻ của làng Dorudia. Hình ảnh này hoàn toàn đối lập, và tương phản với hình ảnh Eris ta đã lần đầu gặp, là một cô bé ngỗ ngược, có hành vi ích kỷ chỉ biết đến bản thân.</p>
<p>Những cuộc phiêu lưu của Mushoku Tensei không chỉ cuốn hút, mang nét “thần kì” đúng chất fantasy, mà còn qua những câu chuyện, tình tiết, ta thấy được sự phát triển và trưởng thành của nhân vật từng chút, từng chút một, dưới những đôi bàn tay xây dựng kì công từ đội ngũ ở studio Bind. Và dưới tư cách là một người đã đọc qua LN rồi, thì mình sẽ nhận xét rằng chúng ta vẫn chỉ đang ở phần bề nổi của tảng băng chìm thôi!</p>
<p>Và với những tình tiết sắp sửa diễn ra, cũng dễ hiểu là vì sao tập tuần này họ lại lựa chọn một tập slice of life bình dị, chứ không rush, để gắn kết cảm xúc của nhân vật với khán giả, để cho họ chuẩn bị tinh thần với nút thắt sắp đến. 2 tập tiếp theo sẽ là 2 tập cực kì quan trọng, được chính những animator thực hiện và cả tác giả “làm rùm beng” trên Twitter. Hãy tiếp tục theo dõi, bạn sẽ không phải thất vọng đâu!</p>
<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/255746096566117">https://facebook.com/alonelycomet/posts/255746096566117</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/25/mushoku-tensei-binh-luan-tap-episode-15/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mushoku Tensei 2nd-cour &#8211; First Impression</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/04/mushoku-tensei-2nd-cour-first-impression/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/04/mushoku-tensei-2nd-cour-first-impression/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:41:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[first impression]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=1784</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/mushoku-2nd.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Số tập: 12Studios: BindNguyên tác: LNThể loại: Adventure, Drama, Ecchi, FantasyMùa: Fall 2021 . Có khá nhiều điều thú vị “sau cánh rèm” về quá trình sản xuất tổng thể của Mushoku Tensei, có lẽ sẽ rất dài nếu mình tiết lộ hết trong bài này, nên sẽ chỉ đề cập sơ qua (và hẹn bạn trong 1 bài khác). Studio Bind như các bạn đã biết, là studio liên doanh giữa Egg Firm và White Fox. Cũng chính vì thế, ngay khi thành lập, studio Bind đã sở hữu nguồn tài nguyên dồi dào của cả hai bên, và [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/mushoku-2nd.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Số tập: 12<br>Studios: Bind<br>Nguyên tác: LN<br>Thể loại: Adventure, Drama, Ecchi, Fantasy<br>Mùa: Fall 2021</p></blockquote>



<p>.</p>



<p>Có khá nhiều điều thú vị “sau cánh rèm” về quá trình sản xuất tổng thể của Mushoku Tensei, có lẽ sẽ rất dài nếu mình tiết lộ hết trong bài này, nên sẽ chỉ đề cập sơ qua (và hẹn bạn trong 1 bài khác).</p>



<p>Studio Bind như các bạn đã biết, là studio liên doanh giữa Egg Firm và White Fox. Cũng chính vì thế, ngay khi thành lập, studio Bind đã sở hữu nguồn tài nguyên dồi dào của cả hai bên, và điều này đã cho phép họ theo đuổi dự án Mushoku Tensei một cách toàn diện và nhiệt huyết nhất có thể. Mushoku Tensei thậm chí còn là một dự án “ít có tiền lệ” trong ngành công nghiệp late-night/seasonal anime nói chung, bởi tính chất đầu tư có thể nói là rất nhiều, về mọi mặt, trong khoảng thời gian dài với nhiều nguồn lực từ các bên.</p>



<p>Lấy một vd nhỏ, nếu bạn đã quen thuộc với nguyên tác LN, Mushoku Tensei là câu chuyện về cuộc đời, dưới lăng kính góc nhìn của Rudeus, từ thuở niên thiếu cho đến lúc trưởng thành, và về già. Thông thường, một dự án anime sẽ lựa chọn hình thức time-skip (nhảy cóc thời gian) khoảng 5-10 năm, để chỉ phải làm nên hai bản phác thảo, đó là 2 bản thiết kế nhân vật trước và sau quá trình time-skip. Nhưng đối với Mushoku Tensei, thì Manabu Okamoto (đạo diễn tác phẩm) không làm vậy, mà ông đã chấp nhận thử thách thể hiện sự trưởng thành của nhân vật Rudeus xuyên suốt chiều dài tác phẩm, một cách từ từ, như chính cuộc đời cậu vậy. Điều này tuy “nhỏ”, bạn nghĩ không đáng nhắc đến, nhưng trong công việc sản xuất, đó là rất nhiều “công việc” bạn cần phải làm thêm, là những bản phác thảo nhân vật, rất rất nhiều, khắc họa nên những sự thay đổi chi li, từng tí về nhân vật. Một ví dụ rõ nhất trong tập đầu ở cour thứ 2, bạn hãy để ý chiều cao của Eris, cô cao hơn hẳn, “phổng phao” hơn, so với hồi chúng ta mới bắt đầu gặp, và đấy đã là một phiên bản thiết kế “mới” rồi đấy.</p>



<p>Tất nhiên, sự kì công không chỉ thể hiện qua sự trưởng thành đến từng chi tiết của nhân vật, mà còn qua thế giới Mushoku Tensei phác họa nên. Tác phẩm sẽ “kéo” người xem qua các vùng đất, với nhiều nét văn hóa và lối kiến trúc khác nhau. Và để tạo nên tính chân thật, để xây dựng nên một thế giới người xem có thể đắm mình vào, studio Bind cần rất nhiều tài nguyên, cả về mảng sáng tạo, cũng như là nguồn lực. Và đây cũng là số ít lí do chính giải thích vì sao, Mushoku Tensei lại được thực hiện theo hình thức “split-cour” (chiếu cách mùa) để giúp dàn nhân sự có thời gian chuẩn bị lâu hơn, lẫn “dưỡng sức” mà đảm bảo được chất lượng, cũng như tiến độ công việc (series 86: Eighty-Six của A-1 Pictures cũng lựa chọn lối tiếp cận như vậy).</p>



<p>Và thành quả của studio Bind, đều đã được thể hiện hết qua tập mở đầu cho 2nd cour. Tiếp diễn câu chuyện còn dang dở, ta theo chân Rudeus trên chuyến hành trình cùng Eris và Ruijerd quay về miền “đất mẹ”. Mushoku Tensei là sự kết hợp mỹ mãn về mặt hình ảnh, lẫn sự cầu kì trong chi tiết về các mặt. Xuyên suốt tập, bạn sẽ thấy đội ngũ thực hiện rất “háo hức” và nhiệt huyết thể hiện tài năng của họ qua các phân cảnh sống động, góp phần thổi hồn cho tác phẩm. Vd như chi tiết Eris bật tung lên cao đến vài mét chỉ để tháo vỏ bao kiếm, hay đoạn cảnh Kishirisu xuất hiện với lối hoạt họa diễn xuất rất “cartoony”, hệt như FLCL mang đậm dấu ấn phong cách của Gainax/Trigger (đoạn móc mắt để gắn ma nhãn cho Rudeus trong anime khiến mình phì cười, khác xa với bản LN có phần đáng sợ hơn), thay đổi nhỏ này lại hợp với tính cách của Kishirisu. Bên cạnh đó là nhiều cảnh nền tráng lệ về thế giới, như các con đường, tòa nhà, khu phố đều chịu sự ảnh hưởng của lối kiến trúc sa mạc Trung Đông, góp phần phụ họa cho cái chất “du ký” mà mình nghĩ Mushoku Tensei đang thực hiện rất tốt.</p>



<p>Nhìn chung thì cour 2 của Mushoku Tensei sẽ có những nút thắt rất thú vị mình nóng lòng chờ xem đội ngũ ở studio Bind sẽ kì công chuyển thể như thế nào. Eris is still the best girl, btw.</p>



<h6 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color">Đánh giá: 8.3/10</h6>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/241790284628365" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/241790284628365">https://facebook.com/alonelycomet/posts/241790284628365</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/10/04/mushoku-tensei-2nd-cour-first-impression/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
