<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ranking &#8211; A Lonely Comet</title>
	<atom:link href="https://alonelycomet.meoki.vn/tag/ranking/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://alonelycomet.meoki.vn</link>
	<description>An Anime Blog &#124; Empire of Dreamers</description>
	<lastBuildDate>Wed, 19 Jan 2022 13:04:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/12/cropped-rounded-32x32.png</url>
	<title>ranking &#8211; A Lonely Comet</title>
	<link>https://alonelycomet.meoki.vn</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>A Lonely Comet &#8211; 2021 Anime Awards</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/12/29/a-lonely-comet-2021-anime-awards/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/12/29/a-lonely-comet-2021-anime-awards/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Dec 2021 07:38:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[ranking]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.vn/?p=2322</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/12/alc-awards.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Cuối năm rồi nên nhóm ad tụi mình (bao gồm 3 bạn ad viết chính là v4v, suba và vivu) quyết định thực hiện một danh sách của những tác phẩm mà tụi mình cho là xuất sắc nhất trong năm theo từng hạng mục. Giải gà nhà thôi nha. Trước mắt sẽ có 12 hạng mục, tụi mình sẽ đăng dần đều từ cuối tuần này cho đến trong 2 tuần nữa. Danh sách các hạng mục như sau (không theo thứ tự, chỉ có 2 giải cuối cùng là sẽ đăng cuối). Có thể click vào từng tiêu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/12/alc-awards.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Cuối năm rồi nên nhóm ad tụi mình (bao gồm 3 bạn ad viết chính là v4v, suba và vivu) quyết định thực hiện một danh sách của những tác phẩm mà tụi mình cho là xuất sắc nhất trong năm theo từng hạng mục. Giải gà nhà thôi nha.</p>



<p>Trước mắt sẽ có 12 hạng mục, tụi mình sẽ đăng dần đều từ cuối tuần này cho đến trong 2 tuần nữa. Danh sách các hạng mục như sau (không theo thứ tự, chỉ có 2 giải cuối cùng là sẽ đăng cuối).</p>



<p>Có thể click vào từng tiêu đề dưới đây để đến với hạng mục đó.</p>



<h6><a href="#best-of-fantasy" data-type="internal" data-id="#best-of-fantasy">1. Best of Fantasy Anime</a></h6>



<h6><a href="#best-of-mystery" data-type="internal" data-id="#best-of-mystery">2. Best of Mystery Anime</a></h6>



<h6><a href="#best-of-scifi" data-type="internal" data-id="#best-of-scifi">3. Best of Sci-fi Anime</a></h6>



<h6><a href="#best-of-cinematography" data-type="internal" data-id="#best-of-cinematography">4. Best of Cinematography</a> </h6>



<p><em>Đây là giải tôn vinh những tác phẩm xuất sắc về mặt &#8220;nghệ thuật phim ảnh&#8221;, bao gồm từ phối cảnh cho đến cách sắp đặt góc quay, và cả những phong cách mang đậm dấu ấn cá nhân của người thực hiện.</em></p>



<h6><a href="#best-of-drama" data-type="internal" data-id="#best-of-drama">5. Best of Drama Anime</a></h6>



<h6><a href="#best-of-romance" data-type="internal" data-id="#best-of-romance">6. Best of Romance Anime</a></h6>



<h6><a href="#best-of-action" data-type="internal" data-id="#best-of-action">7</a><a href="#best-of-action">. Best of Action Anime</a></h6>



<h6><a href="#best-of-comedy">8. Best of Comedy Anime</a></h6>



<h6><a href="#best-of-slice" data-type="internal" data-id="#best-of-slice">9. Best of Slice of Life Anime</a></h6>



<h6><a href="#best-ost" data-type="internal" data-id="#best-ost">10. Best OST</a></h6>



<h6><a href="#most-disappointing-anime" data-type="internal" data-id="#most-disappointing-anime">11. Most Disappointing Anime</a></h6>



<p><em>Những bộ anime tuy có tiềm năng nhưng kết thúc để lại dư vị đắng trong lòng khán giả. Kỳ vọng cao thì ngã cũng đau.</em></p>



<h6><a href="#anime-of-the-year" data-type="internal" data-id="#anime-of-the-year">12. Anime of the Year</a></h6>



<p><em>Anime hay nhất trong năm theo đánh giá của người viết.</em></p>



<p>Các anime được đề cử sẽ theo đánh giá chủ quan của mỗi người viết, và một anime thì có thể được đề cử trùng nhau ở các hạng mục khác nhau. Mục đích của giải &#8220;ao làng&#8221; này cốt cũng chỉ để giới thiệu với các bạn những tác phẩm tụi mình yêu thích nhất trong năm mà thôi, thay vì làm ranking list như thường lệ. Mong các bạn đón đọc và ủng hộ.</p>



<p></p>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="best-of-fantasy">1. Best of Fantasy Anime</h4>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/270149533_299595548847838_1667363537282895091_n.jpg" alt="" class="wp-image-2375"/></figure></div>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>vivu đề cử Ousama Ranking.</p></blockquote>



<p>Việc chọn Ousama Ranking cho Best fantasy là một sự cân nhắc khá nhiều, chủ yếu là vì nó thực sự suất sắc trên nhiều hạng mục. Bộ anime này hội đủ rất nhiều yếu tố đáng giá tạo chiều sâu cảm xúc đặc biệt cho mình.</p>



<p>Nói về hình ảnh, Ousama Ranking có ngôn ngữ hoạt họa quay về phong cách mộc mạc đầy hoài niệm, gợi nhớ đến những chuyện cổ tích gắn liền với tuổi thơ và những thước phim Ghibli ngày nào. Nét trong sáng và đơn thuần của tạo hình tạo cảm giác “trẻ con” rất quen thuộc, như đường cong và kích thước nhỏ bé thể hiện sự giản đơn và yếu đuối, vuông vức to lớn là biểu tượng của sức mạnh, hay góc nhọn tạo ra cảm giác khá sảo quyệt.</p>



<p>Tuy nhiên, trái ngược với cái nhìn đầu tiên, câu chuyện cuả Ousama Ranking lại khiến người ta đi hết từ ngạc nhiên này sang bất ngờ khác. Sự giản đơn mặt ngoài bao bọc quá hoàn hảo những ngóc ngách góc cạnh cũng như muôn vàn khuôn mặt ở bên trong. Các nhân vật đều tạo ra điểm nhấn bởi sự đa diện trong tính cách. Chỉ vừa tập trước đến tập sau, hai mặt trong một quân bài nhân cách đã bị phơi bày, không ai tốt hoàn toàn, và cũng không ai là kẻ xấu tuyệt đối. Một điểm cộng chất lượng cho cách xây dựng nhân vật này là sự triển khai cốt truyện trôi chảy, liền lạc và gọn gàng của anime. Mỗi tập hầu như chỉ tập trung tạo điểm nhấn cho một nhân vật với những trường đoạn có khác biệt về thời gian như hồi tưởng được chèn thêm vào mạch chuyện chính một cách khá rõ ràng và liên kết. Điều này làm nổi bật giá trị của mỗi cá nhân trong từng tình tiết mà không hề phá vỡ kết cấu chung của cả câu chuyện. Phải nói là cũng lâu rồi mới được xem một bộ anime có cốt truyện chặt chẽ và hấp dẫn đến vậy.</p>



<p>Yếu tố fantasy trong Ousama Ranking cũng đóng một vai trò trọng yếu, khi nó tạo ra những ẩn dụ khá ấn tượng xây đắp thêm cho cốt truyện. Thông qua phép chữa lành của vương phi, tấm gương của hoàng tử hay con mãng xà của Bebin và đặc biệt là nhân vật Kage, đều biểu thị một phép ám chỉ sâu sắc về cá tính của từng cá nhân trong Ousama Ranking. Ấn tượng nhất với mình, đến độ cảm giác nổi da gà và hơi lợm giọng khi xem chính là trường đoạn nghi thức hồi sinh của gương thần, được xây dựng quá sức công phu và nặng nề ẩn dụ đến đáng sợ.</p>



<p>Đặt qua một bên phần nội dung thì điều mình tâm đắc nữa trong Ousama Ranking chính là âm nhạc. Từ trước đến nay mình cực kì đánh giá cao những bộ anime vận dụng được giá trị cảm xúc của âm thanh cũng như giai điệu, và Ousama Ranking cho thấy một cách xử lý âm nhạc vô cùng thông minh : “Khi tiếng nói bất lực, là lúc âm nhạc lên tiếng” . Vì Bojji không nghe được, và điều này làm cậu không nói được, hay còn gọi là câm điếc bẩm sinh, nên cách biểu lộ cảm xúc của cậu hầu đa chỉ có ngôn ngữ cơ thể, và cũng rất hạn chế. Dễ thấy có những trường đoạn khá dài không có tiếng nói, và thậm chí không cả tiếng động, nhưng anime đã khéo léo vận dụng những khoảng lặng nhàm chán ấy để thể hiện được nỗi lòng của Bojji. Sự linh hoạt của nhạc cụ giao hưởng vừa mang tới nét đa dạng trong âm sắc, vừa biến tấu nên nhiều giai điệu có tính gợi cảm cao. Từ âm thanh ríu ran véo von của bộ sáo, sự dịu dàng của piano, đến những âm thanh mang đầy màu sắc âm nhạc trung cổ, và để bộc lộ tâm trạng vui vẻ của Bojji, họ thậm chí còn dùng cả giai điệu của jazz nữa.</p>



<p>Quả thật cảm giác chung của mình về Ousama Ranking cũng không có nhiều khác biệt với sự đón nhận nhiệt tình của cộng đồng. Một tác phẩm tốt luôn hội tụ những yếu tố chung khiến nhiều người cảm thấy hài lòng và đồng cảm. Hai tác phẩm mình chọn còn lại (Re zero 2 và Kobayashi-san chi Maid dragon 2) cũng có yếu tố fantasy mình khá thích, nhưng nếu so sánh với Ousama Ranking thì quả thực vẫn còn kém hơn một chút. Đó cũng là lý do vì sao mình thật sự chờ đợi vào sự chuyển thể trong những tập sau của Wit Studio.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Suba đề cử Ousama Ranking.</p></blockquote>



<p>Ousama ranking có thể nói là 1 bộ vừa được trông đợi, vừa đem đến nhiều sự bất ngờ cho tôi. Trông đợi là vì trước khi tác phẩm này được công chiếu đã có một số người tỏ ra phấn khích, chờ đón bộ này bởi vì nó được người ta đồn là “con cưng” của Wit studio trong năm nay, khi mà studio đã dành nhiều nguồn lực để thực hiện dự án này.</p>



<p>Còn sự bất ngờ là vì sau khi xem xong tập 1 ấn tượng của tôi chỉ dừng lại ở mức “okay” và cái artstyle kiểu khá hoài cổ, trẻ con khác biệt với phong cách moe truyền thống của anime làm người xem cũng cảm thấy lạ lạ. Thế nhưng, từ tập 2 trở đi là tôi đã hoàn toàn bị bộ anime này “hớp hồn”, chìm đắm vào nó lúc nào không biết. Vậy thì sự hấp dẫn của Ousama ranking đến từ đâu. Đó là việc xây dựng nhân vật rất là tốt. Khởi đầu khá đơn giản với nhân vật chính “Bojji” là 1 vị hoàng tử bị câm điếc bẩm sinh, hoàn toàn vô dụng thế nhưng cậu ta vẫn có nhiều điểm tốt như tấm lòng nhân hậu và sự nhanh nhẹn không ai sánh bằng và cậu ta có ước mơ được trở thành 1 vị vua vĩ đại nhất.. Chúng ta được giới thiệu bối cảnh giống như 1 câu chuyện cổ tích điển hình cùng với những trope (motif) nhân vật như mụ dì ghẻ độc ác và người anh/em hay ghen ghét đố kị.</p>



<p>Thế nhưng tác phẩm đã thông minh hoàn toàn đảo nghịch mong đợi của khán giả về những kiểu nhân vật trên biến họ thành 1 con người đầy sự đa chiều. Ví dụ như “mụ dì ghẻ độc ác” thực ra lại rất thương mến Bojji, có thể nói là nhân vật dì ghẻ tốt bụng nhất từng thấy. Còn người anh em cùng cha khác mẹ thì đúng là có nhiều sự ganh ghét đố kị nhưng mà cậu ta còn nhỏ tuổi, dễ dàng bị giật dây bởi kẻ khác và cậu ta cũng không vì quá ham mê sức mạnh mà lu mờ ý chí, vẫn muốn được tự mình rèn luyện để trở nên mạnh mẽ, đó là 1 một khía cạnh đáng khen ngợi của cậu.</p>



<p>Bên cạnh đó thì bộ anime cũng thiết lập mối quan hệ đầy cảm động giữa 2 nhân vật chính Bojji và Kage bởi vì sự cùng chung cảnh ngộ với nhau như là điểm tựa thiết yếu trong cuộc hành trình, “đi để trưởng thành” của Bojji cũng như chứng tỏ giá trị của cậu là hoàn toàn trái ngược với 1 người vô dụng.</p>



<p>Tôi nghĩ thông điệp của bộ anime là 1 bài học đầy sâu sắc đến những người tàn tật làm thế nào để họ tự tin hơn trong cuộc sống? Như Albert Einstein đã từng nói: “Nếu bạn đánh giá 1 con cá bằng khả năng leo cây thì cả đời con cá đó sẽ nghĩ rằng mình ngu ngốc”, thì Bojji rõ ràng là có tài năng thế nhưng cậu luôn bị đánh giá theo những tiêu chí bằng sức mạnh mà mình không thể nào theo nổi. Ta thấy rằng 1 hoàng tử bị câm điếc vô dụng như thứ bị bỏ đi và bị người ta cười chê vẫn có thể tìm thấy người đồng cảm, hiểu mình và làm bạn với mình thì tôi nghĩ đó cũng là một niềm động lực cho những người phải chịu nhiều thiệt thòi, đau khổ trong cuộc sống tìm được tình thân thương.</p>



<p>Ngoài ra, tôi cũng phải có lời khen dành cho chất lượng sản xuất của Wit studio, studio này phải nói là “quá chất” trong vài năm trở lại đây. Sau tác phẩm Vinland saga, có thể nói là bộ anime không phải phần tiếp theo hay nhất trong năm 2019 và là 1 trong những chuyển thể seinen manga tốt nhất, thì họ lại tiếp tục cho ra những tác phẩm đầy chất lượng như Great pretender và Ousama ranking trong năm nay. Nếu tiếp tục như vậy thì Wit studio có thể trở thành 1 trong những studio yêu thích nhất của tôi, và cũng khiến cho tôi rất mong chờ những tác phẩm trong năm mới 2022 của họ như là Spy x family, The girl from the Other Side và “siêu dự án” Bubble của những cái tên đầy nổi tiếng.</p>



<p><strong>Các giải danh dự ở hạng mục này: Mushoku Tensei, Tatoeba Last Dungeon.</strong></p>



<p>[Nói về Tatoeba Last Dungeon] Bộ anime này đáng lẽ nên để ở hạng mục Comedy, nhưng mà do tôi không tham gia viết hạng mục đó nên là để tạm ở đây. “Danh sách của tôi thì luật của tôi” vậy.</p>



<p>Tác phẩm này nếu mà mô tả thì chỉ cần nói là “One punch man của thể loại fantasy thường thấy” khi mà nó parody vào trope “main bá, tốt bụng” quá đổi quen thuộc với chúng ta. Nhìn chung là 1 bộ hài hước giải trí khá tốt với phần art cũng dễ thương. Thế nhưng mà cũng vướng phải nhân vật phiền toái như là cô nàng yandere trở thành 1 nhân vật buồn chán sau 1 tập. Công bằng 1 nói những kiểu nhân vật 1 chiều như vậy khó để mà khiến joke của họ còn vui được bởi vì sự lặp đi lặp lại.</p>



<p>Cho nên nếu bạn thấy “main bá” buồn chán thì có thể xem bộ này để cười vào mặt họ.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử Mushoku Tensei.</p></blockquote>



<p>Đây là hạng mục khó để quyết định vì cả 2 bộ (MT và Ousama) đều hoàn toàn xứng đáng nhận giải đề cử. Nhưng nếu chỉ chọn một thì mình sẽ chọn Mushoku Tensei. Một phần có lẽ do mình hơi thiên vị, đơn giản vì MT là tác phẩm mình đã chờ rất nhiều năm cho một bản chuyển thể chất lượng, và studio Bind đã không làm mình thất vọng. Nếu nói về yếu tố tưởng tượng thì mình cho rằng MT có phần nhỉnh hơn, từ xây dựng thế giới cho đến công sức đội ngũ đổ dồn vào để thực hiện tác phẩm, thậm chí họ còn không ngại “đi thêm bước nữa” để phác họa nên sự muôn màu trong một thế giới giả tưởng.</p>



<p>Mình đánh giá cao phong cách hiện thực trong Mushoku Tensei. “Giả tưởng” mà sao lại cần tính hiện thực? Theo mình, cả 2 bổ trợ tốt cho nhau, nếu Ousama Ranking làm người xem bất ngờ khi một animator học thêm ngôn ngữ ký hiệu tay để có thể hoạt họa những đoạn đối thoại giữa Bojji và các nhân vật khác, thì đội ngũ thực hiện Mushoku Tensei đã sáng chế ra hẳn một hệ thống ngôn ngữ riêng dành cho loài quỷ. Chính cái sự “chân thật” này nó làm cho những gì xuất hiện trong một thế giới giả tưởng “đáng tin” hơn. Nói một cách khác, các yếu tố “chân thật” sẽ dễ giúp người xem chìm đắm hơn vào thế giới giả tưởng được phác họa.</p>



<p>Tất nhiên, chất art với đường nét đơn giản của Ousama Ranking cũng mang những dấu ấn riêng. Nhưng Mushoku Tensei đã luôn làm mình trầm trồ bởi sự đa dạng về gần như mọi mặt xuyên suốt chuyến hành trình của nhóm DE qua các lục địa: đấy là ngôi làng rất im ắng của dân Migurd, khi người dân giao tiếp bằng thần giao cách cảm, hay lối kiến trúc sa mạc Trung Đông chân thật với những tòa nhà bằng phẳng xếp cạnh nhau, cho đến cả một hệ sinh thái màu mỡ ở khu rừng nguyên sinh khổng lồ tọa lạc ngôi nhà của nhóm người thú sinh sống, rồi hình ảnh của những ngôi đền hùng vĩ ở Thánh Quốc, cả những nét dung hợp trong lối kiến trúc mang nét văn hóa từ các nước Đông Nam Á mà bạn có thể nhìn thấy ở vương quốc Shirone.</p>



<p>Thậm chí, bạn có thể dễ dàng nhận ra Mushoku Tensei là số ít các anime không có thước phim OP, studio Bind đã hoàn toàn tận dụng khoảng thời gian đầu mỗi tập chỉ để phác họa thêm về thế giới tác phẩm, có những khung cảnh nền rất hoành tráng, đầy sự sáng tạo mà chỉ xuất hiện có đúng vài giây lướt qua! Chưa kể đến những chi tiết nhỏ nhặt và thú vị xuyên suốt tác phẩm được đội ngũ thực hiện tinh tế lồng ghép vào &#8211; như lần đầu khi Rudy đến ngôi làng Migurd, cậu nhìn thấy một chị ôm bụng bầu. 2 năm sau, Roxy quay trở về thì chị này đã ẵm em bé trong tay chẳng hạn. Chính công sức và những nỗ lực để đi thêm bước nữa từ studio Bind, theo mình, đã giúp Mushoku Tensei vượt qua Ousama Ranking trong hạng mục này.</p>



<p>Đây là giải phải nói là rất sít sao, dù gì đi nữa, Ousama Ranking thậm chí còn chưa kết thúc cour đầu, thời lượng ít hơn hẳn Mushoku Tensei đến một nửa mà đã làm mình phải đắn đo suy nghĩ, thì cũng đã thành công lắm rồi!</p>



<p><strong>Các giải danh dự ở hạng mục này: Ousama Ranking.</strong></p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/299599048847488" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/299599048847488">https://facebook.com/alonelycomet/posts/299599048847488</a></h6>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="best-of-mystery">2. Best Of Mystery Anime</h4>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/270099142_297625355711524_4462818457484813156_n.jpg" alt="" class="wp-image-2371"/></figure></div>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử <strong>Odd Taxi</strong>.</p></blockquote>



<p>Trong những năm gần đây, theo mình thì Odd Taxi là tác phẩm mystery xuất sắc nhất, không chỉ vì những yếu tố chi tiết được móc nối đan xen, mà cả về cái chất nguyên tác và sự “mạo hiểm” dám chịu chơi của đội ngũ thực hiện tác phẩm.</p>



<p>Trước nhất, nếu bạn nhìn sơ qua lí lịch của đạo diễn Baku Kinoshita và nhà viết kịch bản Kazuya Konomoto thì bạn sẽ nhận ra Odd Taxi chính là tác phẩm anime đầu tay của họ. Nhưng không vì thế lí lịch họ “trắng toát” mà trái lại, cả hai đều có ít nhiều kinh nghiệm trong ngành giải trí nói chung. Konomoto là một mangaka cứng tay, từng để lại dấu ấn qua Setoutsumi, Crows Respect, lẫn đảm nhận kịch bản cho số ít live-action. Trong khi đó, đạo diễn Kinoshita luôn thể hiện khả năng sáng tạo qua những thước phim hài ngắn, lẫn dùng cho quảng cáo. Đến với Odd Taxi, tác phẩm là sự dung hợp hài hòa từ tầm nhìn nghệ thuật ở Kinoshita, với lối viết kịch bản đặc sắc ở Konomoto, được thôi thúc bởi đam mê nghệ thuật và ham muốn sáng tạo.</p>



<p>Thậm chí khi tác phẩm được bật đèn xanh thực hiện, ngay cả ủy ban sản xuất cũng không trông mong Odd Taxi sẽ thành công – họ sẽ chỉ sản xuất đĩa BD khi đủ số lượng đơn hàng đặt trước, vỏn vẹn là con số 300 ít ỏi mà thôi – để giảm thiểu tối đa chi phí sản xuất. Thế nhưng, nhờ sức mạnh cộng đồng – khi tình yêu nghệ thuật đã thật sự chạm đến trái tim khán giả &#8211; người người truyền miệng, con số đơn hàng đã nhảy lên 6000 (vốn là rất lớn với tình hình băng đĩa hiện nay), lẫn dẫn đến sự ra mắt của dự án movie trong năm sau.</p>



<p>.</p>



<p>Thoạt nhìn thì Odd Taxi mang những hình ảnh thú vật mô phỏng loài người, xen kẽ nét art đơn giản. Điều này tạo cảm giác đây là một kid show, thiếu những yếu tố “thị trường” để làm bạn phải ngó qua. Nhưng đừng nhìn mặt mà bắt hình dong, tất cả đều có những dụng ý nhất định. Hình ảnh loài vật, ngoài việc phục vụ cho một tình tiết quan trọng sẽ được hé lộ ở cuối truyện, còn được sử dụng xuất sắc trong việc xây dựng hình ảnh nhân vật. Những đặc tính của từng nhân vật được cô đặc và đơn giản hóa qua hình tượng của các con thú khác nhau. Lấy vd, các idol trong tác phẩm thường được thể hiện qua loài chó, mèo được yêu thương cưng chiều, góp phần nêu bật được sự dễ thương, lẫn ngây thơ trong sáng của những cô gái trẻ. Trái lại, những gã tội phạm thường xuất hiện trong hình dạng của các con thú săn mồi (hổ, cá sấu …) tạo cảm giác dữ dằn, nguy hiểm. Thế nhưng, khi bạn đã quá quen thuộc với đặc tính của một giống loài, thì cũng là lúc tác phẩm sẽ dễ đánh lạc hướng bạn. Ngay cả con mèo cũng có vuốt sắt, nanh nhọn.</p>



<p>Hình ảnh loài vật xen kẽ nét art đơn giản cũng giúp khán giả không mất quá nhiều thời gian ghi nhớ đặc tính của từng nhân vật được giới thiệu (khá nhiều đấy), người xem sẽ dễ nhận biết hơn vai trò nhất định của họ trong câu chuyện. Mặt khác, bề mặt “dễ thương” sẽ giúp tạo nên sự tương phản mạnh mẽ qua các chủ đề châm biếm, lẫn hài hước về mặt tối xã hội khi được phác họa.</p>



<p>Theo vết bánh chiếc taxi của gã tài xế trung niên, chiếc taxi “kì lạ” dẫn dắt người xem từ tình tiết này sang tình tiết khác, đồng thời xâu chuỗi sự kiện lại với nhau từ câu chuyện của những vị khách trên xe. Những câu chuyện này trải dài về nhiều chủ đề xã hội tại Nhật, có những câu chuyện bình dị, cũng có những câu chuyện trĩu nặng xoay quanh tệ nạn hoặc những vấn đề nóng bỏng đang diễn ra. Thế nào là giá trị của một con người trong thế giới khi công nghệ và mạng xã hội đang thống lĩnh? Liệu có thể đo lường cái giá trị này bằng số lượng người theo dõi, thích, hay túi tiền của họ? Nhiều vấn đề được chia sẻ cũng phản ánh một phần các tệ nạn khác như nghiện ngập quá đà làm đảo lộn cuộc sống, như anh chàng mê mẩn với món đồ SSR ảo đến mức đi chôm thẻ tín dụng của gia đình, hoặc một fan cuồng tiêu hết tiền lương chỉ để ủng hộ cho idol anh yêu thích, chủ đề mà nhiều người sẽ khó chịu, lườm mắt mà tránh.</p>



<p>Những tình tiết dần có sự liên kết, tạo thành một bức tranh tổng thể với vòng xoáy thủ đoạn mà gã lái taxi tốt bụng bị cuốn vào. Những nhân vật gã đã gặp trên chiếc taxi, lại có sự móc nối, liên kết chồng chéo với nhau về nhiều mặt. Và những câu chuyện của họ không chỉ phản ánh tệ nạn xã hội dưới lăng kính chân thật, mà một phần còn làm rõ động cơ của từng người, tạo thiện cảm với người xem. Nhiều âm mưu dần lộ diện, kẻ bị phản bội, người bị lợi dụng, nhưng tâm điểm, vẫn là lòng tốt của một gã muốn giúp tất cả mọi người, không ham tiền, địa vị, một anh hùng đời thường, muốn sống một cuộc đời bình dị trong dòng đời đưa đẩy.</p>



<p>Ta có thể thấy Kinoshita là đạo diễn rất “sành” phim ảnh, có nhiều tập ông sử dụng lối kể phi tuyến tính để giúp những câu chuyện tưởng như khô cằn trở nên thú vị hơn, đồng thời kích thích trí tò mò của khán giả. Lối kể chuyện của ông làm mình liên tưởng đến bậc thầy Christopher Nolan qua tác phẩm Memento vậy, trong Odd Taxi bạn sẽ thường bắt gặp lối kể mang phong cách tương đồng: một tuyến truyện được kể trước để tạo sự tiếp diễn cho tác phẩm, song song là tuyến truyện “kể ngược” như vụn bánh mì, nhằm tạo nên manh mối để khán giả thỏa sức suy luận. Khi bạn nhận ra những chi tiết tương quan, thì cái cảm giác vén bức màn để lộ ra một bức tranh toàn cảnh nó phấn khích vô cùng.</p>



<p>Điều mình đánh giá cao là cặp đôi kịch bản – đạo diễn đã tuân thủ rất nghiêm nguyên tắc &#8220;khẩu súng của Chekhov&#8221;, hễ đã cho thấy có đạn trong nòng, là phải bắn! Không có một chi tiết nào là thừa! Các chi tiết tưởng như vụn vặt nhỏ sẽ là chìa khóa quan trọng để báo hiệu, cũng như giải đáp những thắc mắc về sau, lẫn tạo tiền đề thúc đẩy cốt truyện tác phẩm. Lấy vd, chẳng ai ngờ rằng một pha phóng nhanh vượt ẩu của Odokawa vào người con nghiện Tanaka đã dẫn đến chuỗi tình huống phát triển thú vị không thể lường được! Các nhân vật trong Odd Taxi đều có sự liên hệ với nhau không ít thì nhiều, và hành động lẫn quyết định của họ sẽ ảnh hưởng đến số phận các nhân vật khác.</p>



<p>Odd Taxi không giấu giếm những manh mối quan trọng, để rồi ném chúng ra khi câu chuyện yêu cầu. Không, tác phẩm tự tin “trưng bày” hiện trường trước mặt người xem &#8211; thậm chí nhiều điềm báo đã xuất hiện từ rất sớm nếu bạn tinh ý quan sát, nhưng vẫn đủ sức tạo nên bất ngờ bằng lối kể chuyện thông minh với các nút thắt phải làm bạn trầm trồ kinh ngạc. Kể cả khi bạn đã đoán ra, Odd Taxi vẫn gây được cảm giác thỏa mãn khi chứng kiến tình tiết – đúng như bạn suy luận – thi triển lên màn ảnh.</p>



<p>.</p>



<h6>Các giải danh dự ở hạng mục này: Shadow House, Sonny Boy.</h6>



<p>Nhận xét ngắn gọn xíu, mình khá thích cách Shadow House hé lộ nên bí mật của gia đình bóng tối, lẫn phác họa mối quan hệ cùng tiến giữa Emil với cô chủ Kate. Còn về phần Sonny Boy, tác phẩm có nhiều yếu tố mang tính trừu tượng thú vị, tùy trải nghiệm người xem. Tuy nhiên, nếu muốn nắm được đa phần ý nghĩa mà không chạy quá xa dụng ý truyền đạt thì bạn sẽ phải mò và tìm đọc những bài phỏng vấn của chính đạo diễn Shingo để hiểu ý đồ ông.</p>



<h6>Link bài viết : <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/297629192377807" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/297629192377807">https://facebook.com/alonelycomet/posts/297629192377807</a></h6>



<p>.</p>



<p></p>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="best-of-scifi">3. Best of Sci-fi Anime</h4>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/270267007_298832568924136_4672390238520352927_n.jpg" alt="" class="wp-image-2373"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>&nbsp;vivu đề cử <strong>86</strong>.</p></blockquote>



<p>Tuy thật sự hụt hẫng vì những tập cuối của phần 2 bị trì hoãn quá lâu, nhưng khi bầu chọn, mình tuyệt không nghi ngờ 86 chính là cái tên xứng đáng nhất với danh hiệu Best sci-fi của năm nay.</p>



<p>Xét về từng thành tố, 86 là một tập hợp khá đẳng cấp. Với nguyên tác là LN ăn khách, hoạt họa mang đậm dấu ấn điện ảnh, âm nhạc từ Sawano Hiroyuki không còn gì để bàn, cùng đội ngũ seiyuu chất lượng cao, 86 cho một trải nghiệm thưởng thức thật sự ấn tượng.<br>Bàn về các yếu tố chuyên môn, ad v4v hẳn là có những phân tích đầy đủ hơn mình, còn dưới cái nhìn của một người xem thuần túy, thứ làm mình đặc biệt ấn tượng với 86 nằm ở một chữ “nhịp điệu”.</p>



<p>Trong âm nhạc, ta có “nhịp điệu/tiết tấu” (Rhythm) và “nhịp độ” (tempo), nói chung dùng để chỉ sự sắp xếp nhanh chậm của các nốt nhạc để tạo ra một giai điệu (melody) nhất định. Vì cảm âm là thứ khá trìu tượng, nên đôi khi theo bản năng, chúng ta chỉ “cảm thấy” giai điệu này “có vẻ” hào hùng, có vẻ dịu dàng, hay có vẻ nghịch ngợm. Tất cả chỉ là cảm giác!</p>



<p>Với 86 cũng có phần tương tự, ngay cả khi không thể cắt nghĩa được hết, âm nhạc của Sawano với những beat được thả xuống đúng lúc đúng chỗ gần như bắt nhịp hoàn hảo với từng khung hình. Mình đã từng tự hỏi vì sao âm nhạc trong 86 lại có khả năng tạo cảm xúc tốt như vậy. Nhất là trong những cảnh chiến đấu, tiết tấu thay đổi rất nhịp nhàng, từ chậm đến nhanh, và chững với những khoảng lặng kì lạ như nghẹt thở, đủ khiến mình hoàn toàn bị cuốn theo dòng cảm xúc phấn khích, hồi hộp nhưng xen lẫn chút kinh sợ đặc thù của 86.</p>



<p>Rồi mình nhận ra câu trả lời không nằm trong âm nhạc. OST tuy ấn tượng nhưng hoàn toàn bị điều khiển bởi một thứ “nhịp” khác trong 86: đó là “nhịp điệu” của hình ảnh.</p>



<p>“Nhịp điệu” hay “tiết tấu” hình ảnh là một khái niệm rất quan trọng trong dựng phim. Quantin Tarantino đã có một sự diễn giải rất thú vị: &#8220;Đối với một nhà văn, đó là từ ngữ. Đối với một nhà soạn nhạc hoặc một nhạc sĩ, đó là nốt nhạc. Đối với một nhà dựng phim hoặc một đạo diễn thì đó là frame hình. Bớt đi một frame hình, bị dư hay bị thiếu hai frame hình cũng tạo ra sự khác nhau, giống như giữa một nốt nhạc đúng hay lệch, giữa nốt trầm hay nốt cao. Sự khác nhau ấy giống như giữa một cái gì đó thảm hại, hậu đậu và một nhịp điệu cực khoái&#8221;</p>



<p>Chỉ cần sai khác đi đôi chút, sẽ trở thành một giai điệu lạc quẻ, may sao điều này không xảy ra với 86. Xuyên suốt 21 tập phim của 2 phần, bộ anime vẫn giữ nguyên phong độ không hề “đánh rơi nhịp nào”. “Tính nhạc” trong storytelling kết hợp hài hòa những khoảng trầm cá nhân với nhịp điệu dồn dập tăng tiến trong mỗi trường đoạn chiến đấu. Đỉnh cao của nghệ thuật này làm nên nửa cuối đầy cảm xúc của phần 2, kéo dài từ tập 7 đến tập mới nhất là tập 10. Mọi thứ kết nối dần với nhau, các tình tiết tập hợp lại, như một cây cung đang từ từ được lên dây, chỉ đợi đến một điểm tuyệt đối sẽ bật tung sức mạnh.</p>



<p>Kết lại thì, 86 nổi bật nhất với những cảnh máy móc chiến đấu đặc trưng của thể loại này, nhưng thứ làm nên nét cuốn hút cho đó lại là toàn bộ những diễn biến tình tiết và sự phát triển nhân vật xung quanh chúng. Giống như một bản nhạc hay, ngoài phần chorus mạnh mẽ bắt tai, những nốt trầm hay đoạn du dương cũng làm nên một giai điệu hài hòa cho cảm xúc vậy.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử <strong>86</strong>.</p></blockquote>



<p>Mình đã viết khá nhiều bài về 86 trên page rồi nên sẽ dành spotlight đánh giá ở hạng mục này cho bạn ad vivu tham gia cùng. Bài này sẽ là bài mổ xẻ chút đỉnh về một bộ khác trong năm mình thấy rất có tiềm năng, nhưng đã để vụt giải đề cử về tay 86. Và hẳn nhiều bạn cũng đoán ra, đấy là tác phẩm Vivy: Fluorite Eye’s Song của WIT studio. [Spoiler về Vivy]</p>



<p>Cũng cần nói thêm, Vivy là số ít tác phẩm mình yêu thích nhất trong năm, bộ có 3 tập khởi đầu mạnh mẽ và hay nhất năm với đề tài thú vị về du hành thời gian, khi lấy nhân vật Vivy – một robot – làm trọng tâm để thay đổi lịch sử làm loạn của AI.</p>



<p>Trước tiên, đây là dự án ấp ủ từ lâu của Tappei (tác giả Re:0) và Eiji (kịch bản chính của Chaos;Child thuộc 5bp), cả hai cùng bắt tay hợp tác vào cuối 2016, đến giữa 2018 mới hoàn thiện kịch bản (dưới hình thức tiểu thuyết). Và phải đến cuối 2020 mới được WIT bước vào giai đoạn sản xuất. Bạn có thể thấy rõ Vivy là một dự án đồ sộ, ít nhất là ở phần kịch bản, qua từng câu chuyện, từng diễn biến và ý nghĩa hàm chứa. Thậm chí, cả Tappei và Eiji đã phải “xin phép” ủy ban sản xuất cho phép tác phẩm được kéo dài ra 13 tập so với số tập dự tính ban đầu là 12, vì lí do “không thể nào nhét hết mọi thứ vào vỏn vẹn 12 tập”. Nhưng theo mình, 13 tập vẫn chưa phải đủ! Thời lượng hạn chế là điều làm giảm giá trị tác phẩm đi đôi chút.</p>



<p>Có lẽ điều mình tiếc nhất, là toàn thể Vivy như một câu chuyện xẻ nhỏ và rời rạc. Hình thức “episodic” (mỗi một tập là câu chuyện khác nhau) như con dao hai lưỡi. Có những tập tác phẩm “lên đỉnh”, gói gọn ở một câu chuyện độc lập với các nhân vật cực kì ấn tượng. Vd như Estella trong tập 3, cô là một AI và đã xả thân để bảo vệ con người. Thế nhưng những gì về Estella rất ít khi được nhắc lại về sau, và Estella không phải là trường hợp duy nhất. Nhiều nhân vật khác được xây dựng rất tinh tế, nhưng vai trò của họ trong tác phẩm lại kết thúc quá chóng vánh. Tất nhiên vẫn có số ít chi tiết kết nối trong suốt chuyến hành trình kéo dài 100 năm của Vivy, nhưng đấy chỉ là các chi tiết nhỏ để thúc đẩy chiều tiếp diễn của tác phẩm mà thôi.</p>



<p>Ví dụ rõ nhất, mình cho rằng Vivy có một kết thúc không thật sự thỏa mãn. Bất kể Vivy có giúp đỡ những con người, những AI trong các sự kiện quan trọng trên dòng thời gian, thì “singularity project” vẫn gặp thất bại. Vậy chẳng phải những việc làm của Vivy là hoàn toàn công cốc đó sao? Thậm chí có những nhân vật, những câu chuyện được xây dựng rất cầu kì (như khách sạn trên vũ trụ của Estella, hoặc tập về em idol Ophelia với nút thắt bất ngờ, kết thúc được xử lý khéo), mà sự ảnh hưởng của họ lại không thật sự rõ ràng trong bức tranh toàn thể, chỉ vì cốt truyện không đề cao vai trò của họ.</p>



<p>Những gì xảy ra với những con người, những AI này không hẳn là hoàn toàn vô nghĩa nếu vẫn gây được sự ảnh hưởng nhất định lên con người bản thân Vivy. Và đấy là vấn đề thứ 2 của mình trong tác phẩm: những chuyển biến trong tâm lý Vivy không thật sự rõ ràng, thậm chí, những pha time-skip (nhảy cóc thời gian) càng tô đậm hơn cái sự rời rạc và ngắt quãng trong quá trình phát triển của cô. Trong khi đó, tình tiết các tập cuối lại diễn ra quá lẹ, mang kết thúc chóng vánh. Ta sẽ khó tập trung hơn vào bản thân Vivy nếu tình tiết bị chi phối bởi các yếu tố bên ngoài như trận chiến sống còn của loài người y như ngày tận thế lấy cảm hứng từ bộ phim Terminator.</p>



<p>Vivy: Fluorite Eye’s Song với mình là tác phẩm đáng xem trong năm, nhưng lại không tạo nên dấu ấn mạnh bằng 86. Khá lấy làm tiếc vì nếu tác phẩm được cho nhiều thời lượng hơn nữa để quá trình phát triển của Vivy diễn ra tự nhiên hơn, thì kết quả có lẽ đã khác.</p>



<p><strong>Các giải danh dự ở hạng mục này: Vivy &#8211; Fluorite Eye’s Song</strong><br>(tính nhét thêm Gundam Hathaway vào mà suy nghĩ một hồi thì lại thôi)</p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/298834982257228" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/298834982257228">https://facebook.com/alonelycomet/posts/298834982257228</a></h6>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="best-of-cinematography">4. Best of Cinematography </h4>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/271751595_308161917991201_4116982167205312322_n.jpg" alt="" class="wp-image-2382"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>vivu đề cử <strong>86.</strong></p></blockquote>



<p>Nếu v4v nhận xét với những tìm hiểu khá chuyên sâu, thì mình đơn giản chỉ dựa vào cảm giác. Khi đã quen với lối diễn đạt điện ảnh do người đóng, sẽ lập tức thấy quen thuộc với cách triển khai của 86.<br>Bởi vì chỉ là cảm giác, nên việc chỉ ra từng yếu tố hơi khó diễn đạt. Vì thế mình sẽ dùng 2 ví dụ để nói lên tại sao mình cảm thấy thỏa mãn về nghệ thuật điện ảnh trong 86. Trùng hợp là cả hai trường đoạn này đều là những cuộc nói chuyện có vẻ hết sức bình thường, nhưng nhờ vận dụng cinetography, chúng đều trở nên hấp dẫn và giàu tính biểu đạt hơn rất nhiều.</p>



<p>Đầu tiên, hãy nói đến phân cảnh Lena thuyết phục Annette trong tập 9 phần 1. Bối cảnh là trước cửa nhà Annette, thời điểm là buổi tối và trời mưa, nội dung là Lena tiết lộ danh tính của Shinei để gây sức ép khiến Annette phải hack vào hệ thống giúp mình.</p>



<p>Đây là một đoạn hồi tưởng, nhưng nó có vai trò mấu chốt thể hiện biến chuyển tâm lý của Lena. Xét về góc máy, cảnh này vận dụng luân phiên khá nhiều góc khác nhau từ cao xuống thấp. Tư thế giấu mặt của Lena được duy trì đến đúng thời điểm, tạo thành điểm nhấn đặc biệt khi chuyển sang cận cảnh đôi mắt. Trong khi Annette để lộ trọn vẹn biểu cảm của mình và rơi vào thế yếu trong cuộc nói chuyện. Về khung hình, cả viễn cảnh (quay từ xa qua hàng rào), toàn cảnh (hai người), cận cảnh (nửa thân người phía trên) và đặc tả (khuôn mặt, đôi mắt) đều được sử dụng. Về bố cục nhiếp ảnh, khung hình luôn được chủ ý chia đôi một cách rất rõ ràng khi xuất hiện cả hai nhân vật. Bố cục ánh sáng cũng có sự thay đổi, ban đầu phân chia rõ ràng người ngoài sáng – người trong tối, nhưng khi Lena lùi dần vào màn mưa, Annette đuổi theo, chấp nhận nửa tối và hòa vào cơn mưa. Dù trên mặt hình ảnh hay đối thoại, cảnh phim lúc này đều có chung một thông điệu đó là sự đồng thuận từ Annette.</p>



<p>Ví dụ thứ hai cũng là một trường đoạn nói chuyện, hai nhân vật là Raiden và Shinei ở tập 9 phần 2. Bối cảnh là cầu vượt đường sắt bỏ hoang, thời điểm hoàng hôn, nội dung là việc Raiden thuyết phục Shinei không tự hành động một mình.</p>



<p>Bản thân địa điểm được lựa chọn đã là một không gian “thiếu lối thoát”: Hàng rào mắt cáo bao cả hai bên, nền cứng phía dưới và phía trên đầu bị giới hạn bởi những giầm sắt bọc lại như một cái lồng hé mở. Dễ dàng nhận thấy hướng nhìn đến từ 4 phía và từ trên xuống, nhưng thật ra góc máy lại cố định và khá hạn chế. Hình ảnh chủ yếu là trực diện, góc nghiêng được đặt ở hai phía đầu cầu, chỉ có sự sai khác chút ít của góc độ để lộ mặt nhân vật. Để tránh nhàm chán cho cảnh quay, chuyển cảnh được thực hiện liên tục luân phiên giữa các góc nhìn, gây một nhịp độ khá nhanh.<br>Cách bố trí khung hình và ánh sáng cũng hoàn toàn khác với cảnh giữa Lena và Annette. Ngẫu nhiên với góc nhìn quá hẹp, Raiden và Shinei thường xuyên bị chồng lấn trong cùng một khung hình, khó có thể tách bạch được hai nhân vật. Đồng thời, góc từ trên cao và từ hai bên hàng rào lại thể hiện sự đóng kín và biệt lập gây ra bởi các dầm kim loại chắc chắn.</p>



<p>Thêm vào đó, sự thay đổi độ sâu trường ảnh với việc nhấn mạnh tấm rào mắt cáo cùng khung cảnh phía sau được lặp lại đến hai lần (và một lần thứ ba nữa trong cảnh của những người còn lại). Điều này làm nổi bật sự trái ngược trong tình thế giữa Raiden và Shinei. Bên ngoài “chiếc lồng”, phía sau Raiden là một đường ray trải dài hoàn toàn nguyên vẹn, còn phía sau Shinei lại là một con đường đã bị chặn lại. Điểm này giống như ngụ ý cho “tương lai” bên ngoài tù ngục.</p>



<p>Thế nhưng rồi một lần nữa sự vận dụng ánh sáng đã kéo hai nhân vật gần lại, với hình ảnh hai chiếc bóng chồng hẳn lên nhau. Cảnh cuối này lại diễn giải một cảm giác đồng nhất hoàn hảo giữa hai nhân vật.</p>



<p>Nếu phải đem ra so sánh, cảnh Raiden &#8211; Shinei mang nhiều năng lượng và sức mạnh hơn, cũng thẳng thắn và gấp gáp hơn so với cảnh Lena – Annette. Nhưng chúng đều có điểm chung ở tính nhịp điệu và tính biểu tượng cao.</p>



<p>Những đặc tính điện ảnh này kết hợp với một cốt truyện tốt và âm thanh tuyệt vời đã làm nên sức biểu đạt cực kì mạnh mẽ cho 86, gây ra ấn tượng cảm xúc cho người xem. Với cá nhân mình, chỉ cần như thế thôi đã khiến nó trở thành một tác phẩm đáng giá rồi.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử <strong>Heike Monogatari</strong>.</p></blockquote>



<p>Nếu con chữ và văn phong làm nên phong cách của một nhà văn, thì đối với một đạo diễn, đấy là nghệ thuật hình ảnh. Một cuốn sách “hay”, một bài văn “hay”, trước nhất là phải có câu từ lưu loát để khiến khán giả muốn đọc. Dần dà, từng câu, từ, chữ được bố trí với với những vần điệu thích hợp, tạo nên phong cách người viết. Phim ảnh cũng như vậy, từng thước phim sẽ nói lên đặc tính của người thực hiện qua cách thức họ sử dụng góc quay, phối cảnh, màu sắc để kể một câu chuyện trên màn ảnh.</p>



<p>Và trong năm 2021, không gì làm mình ấn tượng hơn Heike Monogatari của nữ đạo diễn xuất sắc nhất hiện nay trong ngành công nghiệp anime. Chắc có lẽ mình không cần giải thích dài dòng gì về Naoko Yamada. Sau 2 năm vắng bóng trong ngành (vì lí do dễ hiểu), cô quay trở lại với dự án Heike Monogatari ở Science Saru, Yamada đã rời khỏi mái nhà Kyoto Animation sau hơn một thập kỷ gắn bó cùng nhau. Sự ra đi của cô tuy là mất mát lớn đối với KyoAni nói riêng, nhưng đã mở ra chương mới trong sự nghiệp Yamada, giúp cô theo đuổi tầm nhìn nghệ thuật của riêng bản thân. Và Heike Monogatari chính là thành quả, là sự kết tinh khi tài năng nghệ thuật của Yamada đã trở nên chín muồi.</p>



<p>Tác phẩm còn có sự góp mặt của những gương mặt quen thuộc đã cộng tác với Kyoto Animation như kịch bản gia Reiko Yoshida và nhà soạn nhạc Kensuke Ushio. &#8220;Những câu chuyện của Heike&#8221; là biên niên sử thi bằng văn xuôi kể về cuộc đối đầu giữa tộc Taira và Minamoto để giành lấy quyền cai trị Nhật ở cuối thế kỷ 12. Tác phẩm có sự ảnh hưởng lớn lên nền văn học và diễn kịch ở Nhật, ta sẽ theo dõi diễn biến của cuộc chiến qua đôi mắt của một cô gái trẻ.</p>



<p>Dấu ấn của Yamada được thể hiện ngay từ những phút đầu trong tác phẩm, đó là những cảnh “chiếu chân” bộc lộ ngôn ngữ cơ thể của nhân vật vốn đã trở thành thương hiệu, không lẫn vào đâu được! Nhịp chân dồn dập tạo cảm giác vội vã và hung dữ, hay đấy là những bước đi chậm, khắc họa nỗi ê chề và lo sợ, thậm chí bạn không cần nhìn biểu cảm khuôn mặt để hiểu cảm giác nhân vật đang trải qua. Chưa dừng lại ở đó, dấu ấn về nghệ thuật sử dụng “độ sâu trường ảnh” để hướng sự tập trung người xem trong các shot cũng rất tài tình, đan xen với hình ảnh sử dụng ngôn ngữ loài hoa và cánh bướm để ẩn dụ nhiều chi tiết về thời gian và ý nghĩa. Lấy vd hình ảnh con bướm tượng trưng cho cái chết – linh hồn của người đã mất đi (chi tiết bướm xanh, đổi màu sang đỏ trong shot) như để báo hiệu cho những gì sẽ diễn ra (trong Koe no Katachi thì bạn cũng sẽ gặp hình ảnh con bướm trong đám tang của người bà Shouko).</p>



<p>Phong cách Yamada luôn đặt nặng khả năng “diễn” của nhân vật lên hàng đầu, từng hành động, từng biểu cảm rất “con người” và giàu cảm xúc. Đấy không chỉ là hoạt họa bình thường, mà còn là hoạt họa “diễn xuất” khi từng động tác và biểu cảm nhân vật được tập trung ở nhiều góc độ khác nhau (Liz, K-On…). Chất art cũng tạo nên sự đặc trưng nhất định khi pha trộn hài hòa giữa đường nét cổ xưa với hiện đại. Hiếm có một phong cách hình ảnh từ đạo diễn nào mà lại mang nhiều nét đặc trưng như Yamada đã làm được. Theo mình thì cô đã có thể ngồi “chung mâm” với những đạo diễn tên tuổi khác trong ngành mà những tác phẩm của họ bạn chỉ cần “nhìn vào là nhận ra” như Yuasa, Hosoda hay thiên tài yểu mệnh Satoshi Kon.</p>



<p>Bên cạnh đó, Heike Monogatari là một thử thách chuyển thể lớn vì bản chất tác phẩm là một câu chuyện sử thi với thời gian kéo dài hàng chục năm. Nhưng nhờ vào tay nghề điêu luyện trong nghệ thuật trần thuật hình ảnh, Yamada đã phác họa nên một câu chuyện sống động, giàu cảm xúc, tác phẩm tập trung chủ đạo vào mối tương quan giữa người với người thay vì những tình tiết lịch sử khô cằn, với lối dẫn dắt trôi chảy tự nhiên. Mình lấy ví dụ một chi tiết nhỏ ở tập dẫn dắt (tập đầu), thời gian Biwa sống cùng gia đình Shigemori là tròn một năm, được thể hiện tinh chạm qua những shot thoáng qua về cảnh vật xung quanh như tuyết rơi (Đông), hoa anh đào trổ bông (Xuân), hoặc cảnh lá rơi (Thu) … dòng chảy thời gian diễn ra rất tự nhiên ở mỗi đoạn cảnh, chỉ cần bạn chú ý đến chi tiết hình ảnh là có thể cảm nhận được (nhân vật không cần phải nhắc rằng 1 năm đã trôi qua trong những đoạn thoại).</p>



<p>Mọi khung hình đều có dụng ý nhất định, từ góc quay, màu sắc cho đến phối cảnh, cho dù bạn không am hiểu về mặt “kỹ thuật”, thì những đoạn cảnh cũng sẽ chạm được đến mặt tiềm thức của khán giả để mang lại cho bạn trải nghiệm thú vị.</p>



<p><em>Các giải danh dự ở hạng mục này: <strong>86, Sonny Boy</strong></em>.</p>



<p>Sơ qua chút về Sonny Boy, đây là anime dài tập “đầu tay” mang thiên hướng nghệ thuật của Shingo Natsume. Tuy nhiên, theo mình thì Natsume chỉ đang trong giai đoạn “khai phá” nên bạn sẽ dễ nhận ra sự ảnh hưởng mạnh trong phong cách Yuasa lên Natsume (vd nếu bạn đã xem qua Ping Pong hoặc Tatami Galaxy của Yuasa thì yếu tố dễ nhận thấy nhất là sự giống nhau trong phối màu và cảnh ở Sonny Boy). Hay nói một cách khác, Natsume vẫn chưa hoàn thiện được phong cách riêng của chính ông, tuy nhiên, mình tin với khả năng hiện tại thì sẽ không mất nhiều thời gian nữa để Natsume thoát khỏi cái bóng của người thầy Yuasa. Nói chứ, có vẻ Natsume vẫn quyết tâm học theo style của Yuasa trong thời gian sắp tới khi quyết định đầu quân cho Science Saru trong năm nay, nếu Natsume có thể vận dụng style của Yuasa để làm nền mà sáng chế ra một style riêng, mang đậm dấu ấn bản thân, thì Natsume sẽ là cái tên đạo diễn nổi trội đáng phải để mắt đến trong tương lai.</p>



<p>86 là một cái tên khác mình lựa chọn trong phần danh dự này, Ishii tuy là “lính mới” với bề dày thành tích và sự nghiệp ít hơn hẳn Natsume và Yamada, nhưng phong cách hình ảnh của Ishii thật sự làm mình ấn tượng qua chuyên môn cao về nghệ thuật phim. Bạn có thể tìm đọc các bài phân tích sâu của mình về 86 trên page.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <strong><a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/308163814657678">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/308163814657678</a></strong></h6>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="best-of-drama">5. Best of Drama Anime</h4>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1569" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/271190650_303832415090818_8042484908439130273_n.jpg" alt="" class="wp-image-2377"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>vivu đề cử <strong>Wonder Egg Priority.</strong></p></blockquote>



<p>Đây là một lựa chọn khó khăn. Mình suy nghĩ khá lâu, nhưng cuối cùng vẫn quyết định chọn Wonder Egg Priority (WEP). Với mình, bộ anime này mang một vẻ đẹp hết sức đau lòng và bất lực của sự tan vỡ nhân cách.</p>



<p>WEP có phần hình thức được chăm chút và đầu tư khá tốt. Thiết kế nhân vật ổn, vận dụng màu sắc và ánh sáng tốt, hoạt họa chỉn chu, âm thanh thật sự có điểm nhấn. Sự tươi sáng, rực rỡ và đầy đáng yêu của WEP hoàn toàn khiến người ta mất cảnh giác trước hướng tiếp cận nội dung của nó.</p>



<p>Cảm nhận chung về cách biểu hiện nội dung của WEP là quá mức trần trụi và thẳng thắn. Hai mặt diễn đạt là ẩn dụ bằng hình ảnh và ngôn ngữ đối thoại đều mang một lối tư duy ngay thẳng và không hề kiêng dè.</p>



<p>Một mặt, yếu tố “fantasy” của WEP tuy mang tính biểu tượng, có vẻ kì quái nhưng thật ra đều rất dễ hiểu. Việc suy luận xem chúng đại diện cho điều gì trong hiện thực không có gì khó khăn cả. Ví dụ Wonder Killer biểu tượng cho “người lớn độc ác”, đội “nhắm mắt làm ngơ” hay đội “anti” là những kẻ hùa theo với những “lưỡi dao” lời nói cay độc. Toàn bộ “thế giới ảo ảnh” này phản ánh rõ ràng hiện thực xấu xí và đau lòng đằng sau lựa chọn chấm dứt sinh mạng của những cô gái trẻ. Đó là bạo hành thể chất, bạo hành tinh thần, lăng mạ, hạ nhục và xâm hại. Nhưng điểm yếu chí mạng của “chương trình trứng” khiến nó không thể hiện được “bức tranh toàn cảnh” của vấn nạn tự tử chính là định kiến về “một kẻ để đổ lỗi”. WEP là một thế giới tưởng tượng quá “hoàn hảo” cho những người như Ai và các bạn để tìm kiếm cảm giác chính nghĩa và niềm tin rằng những việc mình làm sẽ có kết quả.</p>



<p>Sự tồn tại của thế giới tưởng tượng đưa mình quay ngược lại đánh giá thế giới “hiện thực” trong WEP. Những đoạn hội thoại tưởng như đơn thuần và vu vơ giữa các cô gái khiến mình khá bất ngờ. Sự kết nối đặc biệt giữa 4 nhân vật chính dường như vượt lên trên sự gắn kết bạn bè, chúng thể hiện sự đồng nhất và thấu hiểu lẫn nhau. Đôi khi nó giản đơn, trực diện nhưng rất sắc bén với nhiều quan điểm trái chiều khá hiếm gặp, như thể sự tự vấn trong nội bộ một nhân cách.</p>



<p>Lối tư duy bất thường của WEP gây ra một nghi ngờ rất không thường thấy khi bạn chọn anime để giải trí, nó có cái gì đó quá sức thực tế và nghiêm túc. Nó mang đầy màu sắc của những rối loạn tâm thần: Trầm cảm, tự làm tổn thương, ảo giác, rối loạn hoang tưởng, tâm thần phân liệt, tan rã nhân cách, ý tưởng và hành vi tự sát. Mình chính là đang muốn nói rằng, WEP và các nhân vật của nó đang suy nghĩ theo cách của những kẻ ĐIÊN. Tuy nhiên quan điểm tâm thần học chính thống sẽ có một cái tên khác: đó là HOANG TƯỞNG.</p>



<p>“Thế giới trứng” không phải là tưởng tượng của biên kịch, mà nó được định hình là thế giới trong tâm trí được chính các nhân vật tạo ra. Đó là lý do cho sự màu sắc và “tiện lợi” của nó.</p>



<p>Còn vai trò của Acca/ Ura-Acca và cả Frill thì sao? Acca và Ura-Acca tự nhận là những người đã tạo ra WEP, họ gọi những cô gái là “Chiến binh của Eros” với nhiệm vụ chống lại Thanatos. Trong thần thoại Hy Lạp, Eros là thần tình yêu, và Thanatos là Cái ch.ết. Mục đích của WEP không chỉ là cứu giúp các cô gái khỏi cái ch.ết, mà ý tưởng khởi nguyên ban đầu của nó là “thu thập số liệu” để lý giải cho “sự hấp dẫn của cái ch.ết”. Thẳng thắn mà nói nó là một “liệu pháp tâm lý” nghe có vẻ tốt đẹp nhưng lại vô đạo đức và ngụy khoa học.</p>



<p>Còn Frill, vốn dĩ là sản phẩm từ sự yêu thương biến thành ác độc của hai nhà khoa học này. Frill can dự vào WEP, trực tiếp đập tan sự gắn kết “lành mạnh” duy nhất tồn tại trong thế giới ảo tưởng ấy. Việc hạ sát linh vật và buộc các cô gái phải nếm nó chẳng khác nào “hổ ăn thịt con”. Kiểu ra tay tàn nhẫn này tương đồng với một manga khác : Chainsaw Man, với phương pháp “cho một kẻ không có gì tất cả mọi thứ, sau đó cướp lại tất cả mọi thứ và chính bản thân hắn” của Makima. Có thể nói là một đòn tấn công tâm lý cực kì tinh vi và khủng khiếp, hoàn toàn có thể gây ra sự tan vỡ và tự hủy nhân cách.</p>



<p>Diễn biến của WEP càng về sau càng như người khát nước uống rượu độc. Nhìn thì có vẻ mọi thứ đã chấm dứt, nhưng nỗi ám ảnh về cái ch.ết hoàn toàn không mất đi, sự tạo dựng nên “thế giới song song” để phủ nhận cái chết vẫn còn tồn tại. Ooto Ai có thể nhận ra suy nghĩ tự dàn dựng của mình là sai lầm nhưng vẫn chưa thể thoát ra khỏi lối tư duy độc hại ấy.</p>



<p>Nhiều người cho rằng điều này làm cho WEP chẳng đi đến đâu cả, nhưng sự tự vùng vẫy bất lực ấy của nó lại phản ánh được thứ hiện thực không ai muốn thừa nhận : Chúng ta không dễ dàng gì chiến thắng được các bệnh tâm lý, việc cầm hòa với nó cũng là một loại nỗ lực rất phi thường.</p>



<p><em>Các giải danh dự ở hạng mục này: <strong>Hataraku Saibou Black</strong></em></p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>suba đề cử <strong>Beastars S2</strong>.</p></blockquote>



<p>Beastars là 1 bộ anime kỳ lạ về 1 con sói kỳ lạ đã yêu phải một con thỏ. Những bộ anime có chủ đề nhân hóa động vật thành hình người như Beastars thường hay bị người ta gắn với những thành phần người xem có sở thích “khác biệt” gọi là furry. Tuy nhiên, người hoàn toàn không phải furry vẫn xem được tốt là vì ta phải thừa nhận những tiềm năng mà loại chủ đề này đem lại đó là sự đào sâu vào nhân vật và xung đột nội tâm khi những loài động vật có ngoại hình hoàn toàn khác nhau được mang tính cách của con người, thì họ phải làm sao để giải quyết bức tường ngăn cách giữa các giống loài.</p>



<p>Và Beastars là 1 đại diện tiêu biểu như vậy, nổi bật lên nhờ vào sự xây dựng nhân vật đầy hấp dẫn. Bằng cách thể hiện sự đấu tranh giữa phần “con” và phần “người”, tác phẩm đã tạo nên nhiều tuyến nhân vật có sự đa dạng khác nhau. Chúng ta có nhân vật chính Legoshi là 1 chàng sói vẻ ngoài hiền lành, ít nói nhưng lại có trái tim đầy nhiệt huyết, mong muốn được bảo vệ kẻ yếu. Nghe có vẻ giống như nhân vật chính trong những bộ shounen theo chủ nghĩa anh hùng. Thì đúng là như vậy, nhưng mà nhờ vào sự miêu tả nội tâm rất chi tiết và cách mà cậu ta từ từ thay đổi, kiềm chế bản chất hoang dã mà ngày càng trưởng thành hơn cũng đem đến nhiều sự thú vị cho khán giả.</p>



<p>Nếu Legoshi là anh hùng thì Louis có thể gọi là “phản anh hùng”. Chúng ta thấy sự tương phản rõ nét giữa 2 nhân vật khi mà Legoshi bên ngoài hiền lành nhưng bên trong mạnh mẽ còn Louis tuy tỏ ra mạnh mẽ nhưng thật ra lại có nội tâm yếu đuối, bị “victim complex” lúc nào cũng nghĩ mình sống là nhờ vào sự thương hại của giống loài ăn thịt. Ở season 2 có thể nói Louis là nhân vật có sự thay đổi rõ ràng nhất, rẽ vào 1 hướng đi mà ta không hề ngờ tới. Nhờ vậy mà Louis mới nhận ra rằng cậu ta thật ra cũng thích loài ăn thịt cũng giống như cái cách mà Legoshi thích loài ăn cỏ mà thôi.</p>



<p>Cái cách mà tác phẩm thể hiện mối quan hệ giữa 2 nhân vật chính cũng đem lại cho khán giả nhiều sự hứng thú tìm hiểu bởi vì nhiều cảm giác phức tạp đan xen với nhau. Họ không hẳn là bạn thân hay kẻ thù nhưng lại có sự ngưỡng mộ dành cho nhau và cả những sự ganh tỵ, từ đó giúp tạo nên động lực để cả hai cùng đi tiếp con đường của mình.</p>



<p>Bên cạnh đó ở mùa 2 ta cũng có sự lộ diện của nhân vật phản diện đứng đằng sau cái chết của Tem ở đầu bộ anime. Một lần nữa lại là 1 nhân vật có nhiều điểm giống và trái ngược với Legoshi. Ban đầu khán giả có thể sẽ nghĩ rằng nhân vật phản diện chỉ là kẻ xấu đơn giản giống như bọn mafia sư tử của phần 1, thế nhưng tác phẩm lại xây dựng được 1 nhân vật đa chiều. Từ đó trả lời được câu hỏi sẽ như thế nào nếu như Legoshi không thể kìm chế bản chất hoang dã, phần con của mình mà để nó điều khiển mình. Mà ngay cả dám sư tử Shishi-gumi cũng thể hiện những mặt tốt của mình đã cho ta thấy mùa 2 có sự xây dựng nhân vật tốt hơn hẳn mùa 1.</p>



<p>Về chất lượng sản xuất thì studio Orange vẫn tiếp tục giữ vững phong độ của mình, chứng tỏ họ là studio chuyên làm 3D CGI tốt nhất trong anime. Cái cách mà họ đổ bóng những hình ảnh CGI sao cho nhìn giống 2D là hoàn toàn tự nhiên làm cho tôi nhiều khi không nhận ra là mình xem 1 bộ 3D, chẳng có gì khác với 2D cả. Ở 1 số cảnh thì studio đã có sự sáng tạo nghệ thuật chuyển đổi phong cách đầy mượt mà ví dụ như cảnh tượng quá khứ của Louis.</p>



<p>Nhìn chung mùa 2 của Beastars không những giữ được chất lượng của mùa 1 mà còn nâng tầm tác phẩm, khiến cho nó trở thành lựa chọn sáng giá nhất của tôi cho mục Best drama. Beastars có thể là 1 một bộ anime kỳ lạ cho những kẻ kỳ lạ thế nhưng tôi không quan tâm nhiều, miễn là hay có writing tốt là được rồi.</p>



<p><em>Các giải danh dự ở hạng mục này: <strong>Fumetsu no Anata e</strong>.</em></p>



<p>Tác phẩm “To your eternity” đã tạo ra 1 cột mốc trong năm nay đó là một trong những tập đầu cảm động nhất mọi thời đại. Những tập về sau tuy không phải tệ nhưng cảm giác vẫn có sự thụt lùi, tôi nghĩ là do vấn đề pacing từng arc có vẻ kéo dài hơi quá mức cần thiết. Nói chung do tập đầu quá hay, gây ấn tượng quá mạnh đến khán giả nên cũng khó để mà theo được, nhưng mà tôi vẫn nghĩ xứng đáng được “honorable mention” vậy.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử <strong>Uma Musume: Pretty Derby S2</strong>.</p></blockquote>



<p>Khó có thể tin được một show về … ngựa đua của Cygames lại có thể lay động mình đến vậy! Đây không chỉ đơn thuần là một bộ được thực hiện để quảng cáo game, mà còn là tác phẩm to tát hơn, thể hiện nên mong muốn tạo ra một tuyệt phẩm ghìm chặt khán giả trên ghế, khiến họ trông ngóng theo từng bước chân, từng câu chuyện về cuộc đời của các nhân vật trong tác phẩm.</p>



<p>Cũng cần phải nói thêm, Uma Musume là một dự án “multimedia franchise” (dịch nôm na là thương hiệu đa truyền thông) của Cygames, mà yếu tố thiết yếu gắn kết mọi thứ lại, chính là bằng tác phẩm anime. Hay nói một cách khác, sự thành bại của dự án này phụ thuộc rất nhiều vào việc anime có đủ sức lôi kéo khán giả đến với thương hiệu “Uma Musume” không. Và khỏi phải nói, Uma Musume S2 đã xuất sắc làm được điều này!</p>



<p>Thậm chí mình còn cho rằng, Uma Musume s2 là một tác phẩm độc lập so với game, hoàn thiện, tự đứng được trên đôi chân. Tác phẩm không những giới thiệu những “ngôi sao” của game như Teio, McQueen, mà còn dàn dựng lên một câu chuyện hoàn chỉnh về cuộc đời của những con ngựa đua được nhân tính hóa, dự trên các sự kiện lịch sử có thật.</p>



<p>Season 2 khoác lên mình một bộ mặt mới, lẫn hoán đổi vai nhân vật chính. Hãy quên đi những gì bạn đã từng biết về season đầu tiên! Teio giờ đây là tâm điểm chú ý thay cho Spec, một “cô gái” (ngựa) tự vươn lên bằng nỗ lực và tài năng. Nhưng cuộc đời đâu phải lúc nào cũng bằng phẳng, mà có lúc gập ghềnh, lên voi xuống chó. Chú ngựa Teio trong lịch sử cũng đã từng gặp không ít thất bại đắng cay, với dai dẳng chấn thương trong sự nghiệp. Điểm đặc sắc của tác phẩm là đội ngũ thực hiện cực kì sắc sảo trong việc nhân tính hóa những thất bại, nỗi đau này qua hình tượng nhân vật Teio – một cô gái giàu nghị lực không bỏ cuộc. Chỉ là những gì (đã) diễn ra với một con ngựa đua trong lịch sử thôi, nhưng qua Teio, mình đã vui mừng khi cô dành chiến thắng, đã phải sụt sùi khi cô gặp chấn thương ảnh hưởng đến cả sự nghiệp, có lúc Teio ôm đôi chân khóc thét lên :”Tôi sẽ không thể được chạy như vậy nữa” mà con tim mình như thắt lại, quặn đau. Sao mà chân thật quá!</p>



<p>Nhưng yếu tố khiến Uma Musume S2 hoàn toàn áp đảo những đối thủ nặng ký khác, tạo ấn tượng không phai ở mình cho đến giờ, là việc tác phẩm giới thiệu thêm McQueen. Nhân vật chính sẽ không thể hoàn thiện, nếu không có “nửa kia” bù đắp vào. Sự phát triển của McQueen cũng rất thú vị không kém cạnh Teio là bao! Cả hai đều là những nhân vật giàu nghị lực, quyết ăn thua đủ với nhau. Tác phẩm đã – một lần nữa mình phải khen – rất xuất sắc khi chuyển hóa vai “kình địch đối đầu” của McQueen thành “đôi bạn cùng tiến”.</p>



<p>Mối quan hệ giữa họ là mối quan hệ đa chiều, năng động, bù đắp những khuyết điểm, lẫn thiếu sót cho nhau, một mối quan hệ cho và nhận. Việc lựa chọn lồng ghép mối quan hệ Teio – McQueen vào tác phẩm là hướng đi rất đúng đắn của đội ngũ thực hiện, vì không những điều này khiến cho câu chuyện trở nên giàu tính nhân văn hơn bởi những mối quan hệ chân thật giữa người với người, mà còn tạo ra động cơ và nghị lực làm nền tảng thúc đẩy sự phát triển ở chính họ, sẽ rất buồn chán và thiếu thuyết phục nếu như nhân vật chính cứ mãi “vượt lên chính mình” mà không có một lực từ bên ngoài nào tác động đến. Teio và McQueen đã ở bên nhau, trong những giờ phút tuyệt vọng, để động viên lẫn nhau.</p>



<p>Và cũng vì McQueen mà đoạn “cuộc đua kì diệu cuối cùng của Teio” trở nên giàu kịch tính, một trong những phân đoạn “hạ màn” hay nhất và đáng nhớ nhất trong năm khép lại tác phẩm, một lần nữa củng cố ngôi vị best drama trong năm của Uma Musume S2 trong lòng mình. Bởi đơn giản, tất cả những tinh hoa, những gì nhân vật từng trải, từ nghị lực cho đến khát vọng, sự hy sinh, từ nỗi đau cho đến niềm vui, lòng tin đặt trên người thân … bao nhiêu cảm xúc dồn nén bấy lâu như được bùng nổ ở những giây phút cuối của cuộc đua “nhiệm màu” này. Trên vai Teio, là gánh nặng, khao khát của tất cả mọi người, chứ không chỉ riêng cô. Một kết thúc rất, phải nói là rất thỏa mãn người xem!</p>



<p><em>Các giải danh dự ở hạng mục này:</em><strong><em> Heike Monogatari, Shiroi Suna no Aquatope.</em></strong></p>



<p></p>



<h6>Link bài phân tích: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/303834381757288" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/303834381757288">https://facebook.com/alonelycomet/posts/303834381757288</a></h6>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="best-of-romance">6. Best of Romance Anime</h4>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1569" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/271153982_301355542005172_2321387349425588748_n.jpg" alt="" class="wp-image-2376"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p> vivu đề cử <strong>Taishou Otome Otogibanash</strong>i.</p></blockquote>



<p>Cái tên này hẳn là có phần xa lạ với nhiều người, và số khác cho rằng nó quá bình thường để được công nhận là Best romance. Nhưng vì sao mình vẫn chọn bộ này, thì lý do chính là cảm giác “bình thường” đầy hạnh phúc mà nó mang lại.</p>



<p>Đúng như tên gọi, Taishou Otome Otogibanashi – Cổ tích thiếu nữ thời Đại Chính thể hiện một câu chuyện tình yêu như cổ tích hết sức điển hình. Không có lừa dối, không có tay ba, sự phát triển nhân vật đơn giản và hoàn toàn dễ đoán. Bản thân manga của Taishou Otome Otogibanashi chỉ kéo dài 38 chap nhưng anime với 11 tập không cố gắng cover toàn bộ nội dung này, mà dừng lại ở một cái kết hợp lý và trọn vẹn. Cốt truyện có thể gói gọn trong vài ba dòng, với một cô bé bị người ta mua về làm vợ rồi đem lòng yêu chính người con trai được chỉ định làm chồng mình, kết lại bằng sự trưởng thành của cả hai và hạnh phúc viên mãn. Với một storyline đơn giản như vậy, Taishou Otome Otogibanashi cho một cảm giác thư thái với những biến chuyển nhẹ nhàng nhưng chắc chắn, với sự bồi đắp tình cảm chậm rãi và dần dần trở nên sâu sắc. Đây là kiểu hình dung tình yêu kiểu cổ điển, đầy mơ mộng nhưng lại không hão huyền mà nhấn mạnh vào tính bình dị và giản đơn.<br>Nhắc đến đây, liệu có ai đó thấy quen quen hay không. Nếu mình nói mình nhìn nhận Taishou Otome Otogibanashi là một “giấc mơ”, là mộng tưởng cuối cùng về hạnh phúc của một kiếm sĩ nào đó cũng thuộc thời Taishou sau những trận chiến diệt quỷ khốc liệt thì sao nhỉ?</p>



<p>Nét ảo mộng ấy dẫn đến giá trị chính của câu chuyện tình yêu này với mình, đó là: hy vọng bình dị trong một bối cảnh tuyệt vọng. Điểm mạnh nhất của Taishou Otome Otogibanashi là cảm nhận thời đại và điểm nhìn thích hợp, chứ không chỉ là bản thân câu chuyện. Hãy lưu ý rằng Taishou là một thời kì lịch sử cụ thể với những biến động cụ thể. Nói đơn giản thì đó là một thời kì “tráng lệ nhưng rối ren”, với sự phát triển rực rỡ của văn hóa nhưng đi kèm với đó là đầy rẫy những mâu thuẫn xã hội tác động tiêu cực đến đời sống mỗi cá nhân.</p>



<p>Trong Taishou Otome Otogibanashi, nhìn vào hiện thực mà nói thì không có nhân vật nào không có bóng tối phủ dài sau lưng. Với tiêu chuẩn xã hội thời Taishou, nam chính Tamahiko như là một đồ bỏ đi của xã hội nặng tính tập thể, gây nên sự tự đổ lỗi “mất tư cách làm người”. Nữ chính Yuzuki thì nghèo khó, phải tự bán mình gán nợ. Em gái Tamahiko, Tamako thiếu vắng tình thương từ khi còn nhỏ, bị coi như một cá thể dị biệt trong cộng đồng và bị xã hội nhìn nhận bằng định kiến. Ryo có một tuổi thơ cơ cực, tự mình nuôi lớn các em và thiếu chút nữa bị chính cha ruột bán đi trinh tiết. Hakaku ốm yếu bệnh tật, vì thế mà đánh mất cả đam mê của chính mình. Công bằng mà nói, thì tất cả bọn họ đều quá đau khổ, mỗi người lại mang theo sự dày vò của cả một kiếp người.</p>



<p>Tuy nhiên thứ bộ anime này hướng tới không phải là hiện thực, mà là một giấc mơ cổ tích!</p>



<p>Nó lựa chọn một góc nhìn hết sức tươi sáng, nơi mà mỗi nhân vật không còn quá bị chi phối bởi nỗi đau cá nhân, có thể chậm rãi tìm ra được hạnh phúc đơn giản và bình dị của riêng mình. Yuzuki duy trì một niềm tin vững vàng và đơn thuần chỉ sau “cái nhìn đầu tiên” và nghe theo trực giác mách bảo. Có thể ban đầu chỉ là sự quan tâm chăm sóc do bản năng làm mẹ của Yuzuki với Tamahiko là đứa trẻ tội nghiệp. Thế nhưng càng về sau, những giá trị này chậm rãi hay đổi, tình yêu ở đây là sự gắn kết và cảm giác được trân trọng. Trong khi đó sự thay đổi của Tamahiko cũng không hề nhanh chóng, và cũng không phải là triệt để. Cậu ta mới chỉ tạm thời thoát ra khỏi cảm giác “đã chết” để tìm lại mục tiêu tồn tại của chính mình, chứ chưa nói gì đến thay đổi số phận và thoát khỏi sự kìm kẹp của gia đình. Nhưng trong chiếc vòng nhỏ có vẻ đáng thương đó, Tamahiko đã cảm thấy được hạnh phúc. Đây chính là lý do vì sao mình chọn Taishou Otome Otogibanashi cho một câu chuyện tình yêu đẹp nhất. Khi mà sự trưởng thành của nhân vật gắn liền với cảm giác được chấp nhận, được yêu thương.</p>



<p>Hỗ trợ cho một câu chuyện ngọt ngào như vậy, bộ anime này đã làm rất tốt trong việc tận dụng ưu thế của âm thanh, màu sắc và chuyển động so với nguyên tác manga. Những thước phim với màu sắc sinh động, đi kèm với âm nhạc đặc trưng tạo một không khí đặc biệt cho cảnh quay. Thứ ngôn ngữ diễn đạt này cho mình một cảm giác bình yên và cực kì thư thái khi thưởng thức. Thế nhưng trong giai điệu dịu dàng ấy, luôn luôn phảng phất một nỗi buồn khó gọi thành tên. Gợi nhớ đến hiện thực xã hội nghiệt ngã bao chùm lấy toàn bộ hạnh phúc, chừng như không ngừng nhắc nhở về sự “ảo ảnh”, về tính cổ tích phi thực của câu chuyện tình yêu ngọt ngào này.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>suba đề cử <strong>Tsuki to Laika to Nosferatu</strong>.</p></blockquote>



<p>Điều gì làm nên 1 bộ anime tình cảm hay? Đối với tôi đó là cả 2 nhân vật nam và nữ đều phải gây ấn tượng, được xây dựng tốt. Tôi thường thấy những bộ harem mà nhiều người bầu chọn là “best couple” chỉ có nhân vật nữ là có 1 số nét thú vị còn nhân vật nam thì khá buồn chán, nhạt nhẽo. Nếu vậy thì chỉ cần bình chọn “best girl” thôi cần gì phải “best couple”? Vì thế đã là anime tình cảm thì phải làm sao cho tình cảm đó trở thành yếu tố quan trọng, có ý nghĩa giúp tác động cả hai nhân vật theo 2 hướng cho đi và nhận lại.</p>



<p>Trong bộ anime này, thứ dĩ nhiên mà nhiều người có cảm tình đó là cô nàng vampire Irina đầy dễ thương, được lồng tiếng bởi seiyuu nổi tiếng Hayashibara-san, khá tsundere với nhiều nét biểu cảm đáng yêu. Thế nhưng, ta hãy dành vài dòng cho nhân vật nam Lev Leps. Chàng trai này cũng rất là “giga chad” khi mà đứng giữa hàng trăm ngàn, hàng triệu người và bảo rằng tất cả họ đã sai, chính Irina mới là người đầu tiên bay lên vũ trụ, mà không phải là anh.</p>



<p>Lấy bối cảnh về thời kỳ space-race giữa 2 cường quốc đứng đầu thế giới, có thể nói là thời kỳ đầy thú vị đã giúp nhân loại đạt được nhiều thành tựu khoa học kỹ thuật to lớn và lần đầu tiên con người đã chinh phục được những chân trời mới ra ngoài không gian kể cả thám hiểm Mặt trăng, thứ mà trước đây chỉ có trong mộng tưởng và truyện cổ tích. Thế nhưng tác phẩm Tsuki to laika lại không ca ngợi các cường quốc mà ngược lại còn phê bình, cho rằng mục đích của cuộc chạy đua vào không gian là đã sai lầm hoàn toàn.</p>



<p>Trước tiên thì ta phải hiểu ý nghĩa của không gian, vũ trụ là gì. Bởi vì nhiều người không hiểu được và cho rằng thám hiểm vũ trụ là lãng phí, tốn kém. Khi tôi ngắm nhìn bầu trời bằng chiếc kính viễn vọng của mình tôi có thể thấy vô vàn những ngôi sao như rải cát và đó chỉ là trong Dải ngân hà thôi, còn có vô vàn Thiên hà giống như vậy ngoài kia. Sự rộng lớn của vũ trụ vượt xa mọi sự tưởng tượng và so sánh mà ta có thể đưa ra. Như Giáo sư Avi Loeb của Đại học Harvard từng ví von: “Những vị vua và hoàng đế vĩ đại nhất trong lịch sử cũng chỉ giống như 1 con kiến giành lấy 1 hạt cát giữa 1 bãi biển rộng lớn như vô tận”. Do đó, vũ trụ nên truyền cảm hứng cho đức tính khiêm tốn, sự đối xử công bằng với vạn vật và tinh thần khám phá, tìm hiểu không ngừng nghỉ.</p>



<p>Thế nhưng “space-race” lại thực chất chỉ là nơi để hai cường quốc đọ xem tên lửa của mình ai to hơn, mạnh hơn và để các lãnh đạo ba hoa về quốc gia, dân tộc và về chính mình là hơn hẳn kẻ khác, trong khi còn nhiều vấn đề về bất bình đẳng xã hội còn chưa được giải quyết.</p>



<p>Do đó nhân vật Lev Leps giống như là 1 hình tượng kiểu mẫu của phi hành gia mà tác giả muốn hướng đến đó là sự khiêm tốn và coi trọng công bằng, lẽ phải của cậu. Ta thấy cậu đã đấu tranh và cả hy sinh lợi ích của bản thân mình để Irina được người khác công nhận. Cũng như tình yêu đầy tự nhiên, chân thành của 2 người xuất phát từ sự đam mê Mặt trăng và bầu trời đầy sao mà họ chia sẻ với nhau như là 1 niềm động lực giúp họ xóa bỏ hận thù và ganh ghét đố kị.</p>



<p>Tsuki to laika là 1 bộ anime có nhiều giây phút ấm áp, ngọt ngào, tương tác dễ thương của nhân vật nhưng đôi lúc cũng đầy sâu sắc và mang lại những giá trị tư tưởng bổ ích. Tôi nghĩ đó là biểu hiện của 1 tác phẩm tuyệt vời, đáng để xem. Và như là 1 người cũng có đam mê với chủ đề không gian, tôi hoàn toàn đồng cảm và tôn trọng thông điệp và tác phẩm đã truyền tải, hy vọng rằng không gian nên là nơi hợp tác của toàn nhân loại vì 1 mục tiêu học hỏi và khám phá chứ không phải là 1 cuộc thi hay cuộc chiến gì cả.</p>



<p>Nhưng mà tôi nhận thấy nhiều người xem bộ anime chỉ vì em vampire Irina chứ cũng chẳng quan tâm nhiều đến không gian nên cũng chứng tỏ tác phẩm không hẳn chỉ dành cho 1 đối tượng nhất định. Do đó, tôi mới đặt bộ này ở hạng mục Romance vì thấy rằng khán giả đại chúng “hảo ngọt” vẫn hoàn toàn xem tốt, không vấn đề gì cả.</p>



<p><strong>Các giải danh dự ở hạng mục này: Senpai ga Uzai Kouhai no Hanashi.</strong></p>



<p>Bộ anime này lúc đầu nổi lên vì em “loli hợp pháp” dễ thương và “chuyện tình đũa lệch” với anh chàng senpai to lớn, kiểu giống như bộ “Ore monogatari”. Những tượng cặp đôi này sẽ chễm chệ trở thành 1 trong những “top ship” của năm thì đột nhiên đã bị cặp nhân vật phụ “chiếm sóng” hoàn toàn. Tôi nghĩ họ hoàn toàn không phải cặp đôi tệ hay gì cả, cũng rất là “Awesome”, nhưng mà cho thấy chất lượng của nhân vật phụ tốt cỡ nào.&nbsp;<img loading="lazy" height="16" width="16" alt=":v" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/e31/1/16/PACMAN.png">&nbsp;Nên tôi nghĩ đây là trường hợp khá là thú vị đáng được đề cập.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử <strong>Josee to Tora to Sakanatachi</strong>.</p></blockquote>



<p>Disclaimer: tuy đã công chiếu khá sát cuối năm 2020, là vào ngày 25/12 nhưng chỉ ở rạp Nhật thì đa phần người xem cũng không xem được cho đến 2021, nên mình xếp luôn Josee vào năm vừa rồi. Tương tự là các movie ra mắt cuối năm ngoái (vd như Pompo, Starlight &#8230; ) sẽ được dồn qua năm nay.</p>



<p>Năm nay là năm không có nhiều lựa chọn dành cho fan “thuần romance”, có lẽ là do sự xâm chiếm của rom-com lên màn ảnh. Tuy nhiên, trong cái ít ỏi đó, nổi bật là câu chuyện cổ tích giữa đời thường Josee to Tora to Sakanatachi (Khi Nàng Thơ Yêu) do studio Bones thực hiện.</p>



<p>Mình đã có biết 1 bài đánh giá hoàn chỉnh về tác phẩm, nếu bạn nhã hứng muốn đọc chi tiết hơn thì có thể xem tại:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/182865813854146?__cft__[0]=AZXXN-vGw7Qt9UN_qcffe01QpiY81spMRT7RX7wT6kPo0EbejCQ1ToZ4Ua1xC85gLofe0uI9HESZWcB3n6Nk2_lwoCsCAM2AfkYjdOgrF3azQFqjM9iUPKYjNlBRVR3TWzsZiSkTZTqXk69PKFiDKVon&amp;__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/182865813854146</a></p>



<p>“Josee to Tora to Sakana-tachi không hẳn là một bộ tình cảm – lãng mạn đột phá, mà trái lại tác phẩm mang nhiều hương vị hường phấn, bay bổng, bạn có thể mong chờ cái kết hạnh phúc như một câu chuyện cổ tích vậy! Nhưng không vì thế mà làm giảm giá trị tác phẩm. Josee to Tora to Sakana-tachi vẫn là câu chuyện đời thường giản dị, ai cũng có thể đắm mình vào, tận hưởng những dư vị ngọt ngào của tình yêu, được trải nghiệm các cung bậc cảm xúc thăng trầm khác nhau của tuổi trẻ. Và đôi khi, giữa dòng đời xô đẩy, một câu chuyện cổ tích hấp dẫn sẽ như liều thuốc trấn an giúp bạn yêu đời hơn!”</p>



<p><strong>Các giải danh dự ở hạng mục này: Horimiya.</strong></p>



<p>Horimiya cũng đáng để nhắc đến. Anime có thể xem như một bản hoàn chỉnh so với nguyên tác manga, không kéo nhây, lựa chọn đúng số chương và tình tiết để chuyển thể, với một cái kết khép lại rõ ràng, làm tăng thêm tính hoàn hiện và độc lập so với những bộ chuyển thể khác cốt-chỉ-để-quảng-cáo-hàng-gốc.</p>



<p>Có lẽ mình sẽ đề cập thêm Fruit Basket nếu như … quỹ thời gian cho phép (đến giờ vẫn chưa thu xếp đủ thời gian ngồi xem).</p>



<p></p>



<h6>Link bài phân tích: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/301360052004721" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/301360052004721">https://facebook.com/alonelycomet/posts/301360052004721</a></h6>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="best-of-action">7. Best of Action Anime</h4>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/271818307_306943068113086_4653248018599341472_n.jpg" alt="" class="wp-image-2380"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>suba đề cử <strong>Attack on Titan: Final Season</strong> (P1).</p></blockquote>



<p>Trước khi phần 4 của bộ anime Attack on titan ra mắt, trên mạng ta đã thấy trước nhiều người đặt nghi vấn về chất lượng bởi vì việc thay đổi dàn nhân sự sản xuất từ Wit studio sang studio MAPPA. Cùng với đó là việc giới thiệu nhân vật mới Gabi đầy đáng ghét đã khiến cho phần này có lẽ là phần gây tranh cãi nhiều nhất trong suốt tác phẩm?!</p>



<p>Thế nhưng riêng tôi vẫn nghĩ phần 4 rất hay, giữ được chất lượng vốn có của franchise. Studio MAPPA mặc dù gặp nhiều khó khăn về quỹ thời gian nhưng vẫn cho ta những cảnh hành động hoành tráng và đầy hấp dẫn. Ta được chiêm ngưỡng những cảnh bay nhảy bằng bộ cơ động 3D đầy mượt mà và tuy có sử dụng nhiều CGI nhưng mà chất lượng CGI vẫn ở mức khá. Nhiều người phản ứng quá mức so sánh với chuyển thể Berserk năm 2016, trong khi ai mà có mắt đều nhìn thấy khác nhau 1 trời 1 vực.&nbsp;<img loading="lazy" height="16" width="16" alt=":v" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/e31/1/16/PACMAN.png"></p>



<p>Thế nhưng không chỉ ở yếu tố hành động mà theo tôi điểm nhấn lớn nhất trong phần này đó là sự thay đổi của nhân vật chính Eren trở nên phức tạp hơn rất nhiều. Trong những cảnh chiến đấu cậu ta cũng điềm tĩnh sử dụng bộ não của mình để suy nghĩ ra những chiến thuật giúp đánh bại kẻ thù chứ không phải chỉ biết la hét và nhào tới 1 cách thiếu thận trọng như mùa đầu. Cùng với đó là là sự tương đồng giữa nhân vật mới Gabi và Eren lúc nhỏ. Đã cho ta 1 bức tranh toàn cảnh về vòng lặp thù hận của chiến tranh, đề cao tinh thần phản chiến mạnh mẽ.</p>



<p>Đối với nhân vật Gabi, việc tác giả đưa cô bé vào những tình huống đầy oái ăm gặp được gia đình của người mà mình xem là ác quỷ, kẻ thù đã bộc lộ mạnh mẽ sự nguy hiểm của việc bị tẩy não bởi căm ghét và phi nhân tính hóa lẫn nhau. Tôi nghĩ những cảnh có nhân vật Gabi là những cảnh thú vị và mang tính giải trí cao nhất trong phần này.</p>



<p>Ngoài ra sự phân hóa, chia rẽ trong mối quan hệ giữa 3 nhân vật chính Eren, Mikasa và Armin đã từng là bạn bè thân thiết với nhau cũng đã đẩy các chi tiết drama đến cao trào, khiến cho tác phẩm trở nên đầy đa chiều và sống động.</p>



<p>Tuy nhiên có điểm duy nhất mà tôi chưa hài lòng đó là cái kết kiểu cliffhanger. Đúng là chúng ta sẽ được xem tiếp AOT trong đầu năm 2022 thôi nhưng mà đối với người xem cũng để lại một số sự khó chịu.</p>



<p>Dù sao thì tôi cũng sẽ rất mong chờ part 2 của mùa 4 khi mà những bí ẩn còn lại cũng sẽ được hé lộ và cuộc chiến cuối cùng đang đến rất gần. Dĩ nhiên là ta vẫn cần thêm “Sawano-drop” để có thể bắt đầu năm mới đầy phấn khởi rồi.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử Mushoku Tensei.</p></blockquote>



<p>Năm nay không hiếm những bộ action gây ấn tượng mạnh với mình, tuy nhiên, ngôi vị của hạng mục này có lẽ mình sẽ phải dành cho Mushoku Tensei. Điều quan trọng với mình để đánh giá một tác phẩm action, ngoài hoạt họa siêu mượt với biên đạo ngon, thì đấy chính là “sức nặng” mà một đoạn cảnh action nhất định phải có được trong toàn thể tác phẩm. “Sức nặng” ở đây là tập hợp của rất các yếu tố như sự phát triển, số phận, cảm xúc … mà nhân vật phải vượt qua, làm thay đổi cuộc đời, số phận họ, để qua đó, đẩy câu chuyện lên phía trước.</p>



<p>Và trong năm, đoạn cảnh hành động ấn tượng nhất với mình, hội đủ các yếu tố trên, hẳn bạn cũng đoán ra, là đoạn cảnh nhóm “Đường Cùng” của Rudy đối đầu với Orsted trong cuối cour thứ 2 của Mushoku Tensei.</p>



<p>Đây là một đoạn cảnh hành động “vô tiền khoáng hậu”, sáng giá nhất cả năm, khi ta chứng kiến uy lực của Orsted thể hiện hoàn toàn áp đảo Rujerd, Eris và đe dọa tính mạng Rudy. Một trận chiến khi số phận Rudy được đặt lên bàn cân, ranh giới giữa sự sống và cái ch.ết như chân tơ kẽ tóc, đầy kịch tính. Không những đoạn cảnh này hấp dẫn bởi hoạt họa uyển chuyển, bởi cái chất của võ đạo và phối cảnh &#8211; nói về nghệ thuật phim ảnh trong đoạn cảnh này thì có khá nhiều điều để bàn, lấy vd như cách bố trí cảnh góc rộng, Rujerd vs Orsted trong frame hình ban đầu có vị thế “cân bằng”, nhưng rồi Orsted dần đẩy lùi Rujerd, dần chiếm trọn góc quay tạo thế áp đảo, góc quay sau đó chuyển sang cận mặt cho thấy nỗi tuyệt vọng của Rujerd tạo thêm sự kịch tính lẫn cảm giác mãnh liệt của đoạn cảnh … – mà đoạn cảnh này còn tạo ra “ngả rẽ” ảnh hưởng đến số phận, tính cách và sự phát triển của cả nhóm. Sau cuộc chạm mặt làm thay đổi cuộc đời cậu, Rudy – theo mình &#8211; có một trong những những phát triển xuất sắc nhất của thể loại dị giới – chuyển sinh, và đấy chính là “sức nặng” hành động của Mushoku Tensei mình đánh giá cao, giúp tác phẩm vượt lên những bộ nặng ký khác như Vivy và Heion Sedai.</p>



<p><em>Các giải danh dự ở hạng mục này: </em><strong><em>Heion Sedai no Idatentachi, Vivy: Fluorite Eye’s Song</em>.</strong></p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/306944398112953" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/306944398112953">https://facebook.com/alonelycomet/posts/306944398112953</a></h6>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="best-of-comedy">8. Best of Comedy Anime</h4>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/271334668_304460081694718_4816477073560746610_n.jpg" alt="" class="wp-image-2378"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>vivu đề cử <strong>Kobayashi-san Chi no Maid Dragon S</strong>.</p></blockquote>



<p>Sau một biến cố lớn đầy đau thương, những người hâm mộ như mình hồi hộp chờ đợi xem KyoAni sẽ dùng điều gì để đánh dấu sự trở lại của chính họ. Kết quả chính là một Maid Dragon S hội tụ đầy đủ những phép màu đã làm nên điều kì diệu mang tên Kyoto Animation. Tuy biết rằng xếp Maid Dragon S vào mục này là có vẻ hơi thua thiệt cho chính nó, nhưng đây là bộ khiến mình cảm thấy vui vẻ và hạnh phúc nhất, cũng là một trong những bộ hay nhất với mình năm 2021 vừa qua.</p>



<p>Tiếp tục câu chuyện của phần 1, như một lời khẳng định “chúng tôi đã trở lại” của studio, Maid Dragon S vẫn giữ nguyên nét art đáng yêu cùng kĩ thuật hoạt họa chỉn chu và tươm tất. Cốt truyện đơn giản của manga tiếp tục được phát triển và mở rộng một cách ấn tượng. Ở Maid Dragon S có một sự cân bằng ổn định giữa rất nhiều cung bậc cảm xúc khác nhau, khiến cho mỗi tập phim không chỉ vui vẻ, thư giãn, mà còn gửi gắm được cả những chiều sâu suy ngẫm. Đó có thể là cảm giác bình dị rất đỗi đời thường mà ấm áp của gia đình; là những pha gây cười hài hước kì lạ của những nghệ sĩ nhân dân “chorogon” (những chú rồng dễ dãi); hay đôi khi sẽ lắng lại trong cảm giác suy tư, nghiền ngẫm những triết lý nhân sinh sâu sắc nhưng được diễn giải hết sức nhẹ nhàng và thuyết phục.</p>



<p>Trong Maid Dragon S, nổi bật lên là những tình cảm gắn kết sâu nặng vượt lên trên mọi rào cản và ranh giới, kết nối tất cả những nhân vật của bộ anime trong một không khí rất ấm áp và thân thương. Một thứ yêu thương đại đồng bình đẳng và vị tha, nơi người người thấu hiểu, chấp nhận và lắng nghe tiếng nói của nhau. Tính đời thường của nó còn làm nổi bật lên sự trân trọng từng khoảnh khắc chúng ta đang sống. Không bị ràng buộc bởi quá khứ, không tính toán quá nhiều về tương lai, chỉ cần được hạnh phúc ngay ở hiện tại cũng đã là điều may mắn rồi.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử <strong>Komi-san wa, Comyushou desu</strong>.</p></blockquote>



<p>Cũng không có nhiều bộ sáng giá trong năm ở hạng mục comedy để lựa chọn. Có lẽ mình sẽ pick Komi-san vì ss1 thì rom chả thấy đâu, chỉ com là chính, mà lại nhộn. Nhìn chung hạng mục này mang tính chủ quan nhiều nên mình nói ngắn gọn thôi (một phần cũng vì vừa rồi viết nhiều quá nên giờ khá ngán đụng phím), mảng hài hước của Komi-san được triển khai khá tốt vì sự đột phá của đạo diễn Ayumu trong cách ông vận dụng nghệ thuật kể chuyện hình ảnh để gây cười.</p>



<p>Nói cho đơn giản, nếu bạn đã xem qua tác phẩm lẫn đọc cả nguyên tác manga rồi thì sẽ thấy thay vì chuyển thể 1:1 như đúc từng panel trong manga, Ayumu cùng đội ngũ ở OLM đi thêm bước nữa để thi triển những panel (khung tranh) ấy lên màn ảnh, lẫn thêm thắt chút ít gia vị của họ. Vd trong một số cảnh hài, bạn sẽ thấy hoạt họa bỗng dưng được siêu đầu tư với những góc quay năng động, frame hình trở nên nhiều hơn để phóng đại biểu cảm, tăng độ kịch tính trong hành động, dẫn đến sự bất ngờ và hài hước ở các tình huống. Bên cạnh đó, đội ngũ vẫn tôn trọng phong cách ở nguyên tác, vd qua những con chữ “hiệu ứng” bay tứ tung màn ảnh để biểu lộ cảm nghĩ nhân vật.</p>



<p><em>Các giải danh dự ở hạng mục này: <strong>Senpai ga Uzai Kouhai no Hanashi</strong></em></p>



<p></p>



<h6>Link bài phân tích: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/304462075027852" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/304462075027852">https://facebook.com/alonelycomet/posts/304462075027852</a></h6>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="best-of-slice">9. Best of Slice of Life Anime</h4>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/271709364_306279814846078_1974823561848025233_n.jpg" alt="" class="wp-image-2379"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>vivu đề cử <strong>Yuru Camp S2</strong>.</p></blockquote>



<p><em>Các giải danh dự ở hạng mục này: <strong>Shiroi Suna no Aquatope</strong></em>.</p>



<p>Shiroi Suna no Aquatope là một original series dài hơi của P.A. Works với 24 tập và chia làm 2 course phát sóng. Bộ anime hẳn được xác định là trọng điểm của studio trong năm 2021 với dàn nhân sự khá quen thuộc đã làm nên thương hiệu dòng SoL của P.A Works với những tác phẩm tiêu biểu như Shirobako, Sakura Quest&#8230; Nhìn chung, bộ này khá ổn và rất đáng thưởng thức.</p>



<p>Thứ làm nên dấu ấn đầu tiên của Shiroi Suna no Aquatope chính là mặt hình ảnh. “Công thức hình ảnh” của bộ này hóa ra cũng đến từ những sự kết hợp đã từng có tiền lệ. Nó không có quá nhiều khác biệt với dàn nhân sự của Irozuku Sekai no Ashita kara – một bộ mà mình phải công nhận là art quá đẹp. Đạo diễn Shinohara Toshiya (Nagi no Asu kara), Art Director Suzuki Kurumi, Chief Animation Director Akiyama Yuki, cùng thiết kế nhân vật gốc từ U35 đã tạo ra những trải nghiệm hình ảnh vô cùng đẹp mắt. Hoạt họa cẩn thận và đặc biệt background đẹp tuyệt vời. Có lẽ là do mình cực kì thích màu xanh của nước và của biển nên Shiroi Suna no Aquatope cực kì thu hút mình. Cách bộ anime mang đại dương và các sinh vật biển vào trong khung hình thật sự ấn tượng và gây cảm giác choáng ngợp. Mỗi cảnh có sự xuất hiện của nước trong Shiroi Suna no Aquatope đều được chăm chút một cách đặc biệt và có chiều sâu. Không ít lần những đoạn cut “vào trong làn nước” đầy kì ảo của Shiroi Suna no Aquatope đẹp đến hớp hồn và thật sự tràn đầy sinh khí.</p>



<p>Tuy thế với một chất art xịn như vậy, nếu nội dung tinh gọn và có điểm nhấn hơn một chút có lẽ sẽ còn tuyệt vời hơn nữa. Nói như vậy không phải vì mình không đánh giá tốt mảng nội dung của Shiroi Suna no Aquatope. Ngoài việc phát huy thế mạnh của phong cách “đời thường kiểu nghề nghiệp” đặc trưng thì sự lựa chọn hướng đi của kịch bản cũng là một ý tưởng khá mới mẻ.</p>



<p>Giống như những tác phẩm thành danh trước đây của P.A. Works, thứ “đời thường” của Shiroi Suna no Aquatope là câu chuyện của những lĩnh vực nghề nghiệp cụ thể. Nó có thể không quá đặc biệt với bản thân nhân vật, nhưng lại gây sự tò mò rất lớn với khán giả đại chúng. Đó có thể coi là “nét quyến rũ” riêng của “sự chuyên nghiệp”, và bộ anime này khai thác rất tốt yếu tố này để làm nên thứ trải nghiệm đời thường khá mới mẻ. Xem Shiroi Suna no Aquatope, đầu tiên sẽ cảm thấy ấn tượng về thủy cung và công việc của người chăm sóc, sau đó lại càng thấy thích thú với những kiến thức ấn tượng về biển và các sinh vật. Xen lồng vào đó, thông điệp môi trường được đưa vào nhẹ nhàng nhưng vẫn đầy trăn trở, mang rất đậm lối suy nghĩ nhân văn kiểu Nhật Bản.</p>



<p>Một khía cạnh khác về nội dung của Shiroi Suna no Aquatope mà mình đánh giá tốt là lối tư duy cũng coi là hiếm thấy. Trong khi những bộ anime về lứa tuổi thanh niên lập nghiệp như này thường hướng tới “chinh phục ước mơ” và nỗ lực hết mình để theo đuổi điều mình mong muốn, thì Shiroi Suna no Aquatope chọn một cách giải quyết vấn đề theo hướng lý trí hơn nhiều. Một mặt, nó cho thấy ý nghĩa của lựa chọn “từ bỏ” ước mơ và suy nghĩ thực tế, với việc Kukuru chấp nhận tháo dỡ Gama Gama hay Fuuka cuối cùng quyết định bỏ rơi giấc mơ idol của mình. Mặt khác bộ anime thể hiện một quan điểm khá vĩ mô khi hướng tới nhắc nhở người trẻ đôi khi cũng cần phải suy nghĩ xa hơn cho tương lai, không chỉ làm việc mình muốn làm, mà phải làm việc có ích cho môi trường, cho xã hội. Việc Kukuru không thể theo đuổi giấc mơ làm người chăm sóc nghe có vẻ là một sự thất bại, nhưng khi nghĩ về những mục đích lớn hơn, Shiroi Suna no Aquatope đã thành công đạt được tham vọng biểu đạt của chính nó.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>suba đề cử <strong>Komi-san wa, Comyushou desu</strong>.</p></blockquote>



<p>Bộ này được nhiều người xem như là 1 bộ comedy, ví dụ như ad v4v đã đề cử vào hạng mục comedy. Và đúng là comedy là yếu tố chính trong tác phẩm thế nhưng thứ mà tôi nghĩ đã làm nên cái hay của Komi-san thì đó lại là yếu tố slice of life, sự giản đơn, đời thường, và những giây phút ấm lòng mà nó đem lại.</p>



<p>Komi-san là 1 bộ manga đã nổi tiếng từ lâu trong giới độc giả, gần đây mới được chuyển thể thành anime. Nên ta thấy nhiều sự mong chờ trong cộng đồng anime khiến cho tác phẩm này có độ nổi tiếng còn hơn cả Mushoku tensei trên trang MAL trong những bộ anime mùa thu 2021 vừa rồi. Đây là trường hợp khá hiếm để 1 bộ slice of life đứng đầu về sự phổ biến như vậy. Vậy thì sức hút của Komi-san đến từ đâu? Tôi nhận thấy một số người có vẻ đã không hiểu được.</p>



<p>Tôi có đọc 1 vài comment và những bài review trên mạng cho rằng Komi-san quá đơn giản, đề cập đến vấn đề ngại giao tiếp xã hội nhưng chưa đi sâu phân tích nguyên nhân, hậu quả, tâm lý nhân vật nhiều,… và nhân vật Komi-san hoàn hảo, dễ mến nên việc kết bạn cũng không phải là thử thách gì khó khăn cho lắm. Đầu tiên thì phải đề cập đây là 1 bộ comedy nên cũng không phải nghiêm túc gì cho lắm, sự hoàn hảo của Komi thường chỉ để làm joke khi mà mọi người đề cao cô quá mức để mà dẫn tới những sự hiểu lầm ngớ ngẫn giúp gây nên tiếng cười. Và tôi nghĩ rằng thứ tạo nên giá trị của Komi, khiến cô có thể trở thành bạn bè với mọi người không phải là vẻ ngoài hoàn hảo mà chính là con người bên trong của mình.</p>



<p>Ta thấy mọi người thường đề cao, tôn cô như là 1 nữ thần nên rõ ràng là mối quan hệ giữa họ là không hề bình đẳng khác với bạn bè. Để trở thành bạn bè thì phải có sự sẻ chia, cảm thông với nhau và cô nhiều lúc phải để lộ những điểm yếu của bản thân để có thể trải lòng mình. Thế nhưng sẽ không sao, mọi người sẽ chấp nhận bởi vì họ cũng giống mình thôi, chẳng ai hoàn hảo mà không có điểm yếu cả. Thứ làm cho Komi dễ thương, là một nhân vật đáng quý chính là sự lúng túng ngượng ngùng của cô đến mức khó mà nói lên chỉ 1 từ trọn vẹn trước mặt người khác, thế nhưng cô bé vẫn không từ bỏ mà cố gắng từ từ cải thiện bản thân mình. Chúng ta thấy điều này qua sự thay đổi của thiết kế nhân vật của Komi có 2 dạng khác nhau. Komi phiên bản nữ thần trong góc nhìn của những người bạn cùng lớp và Komi phiên bản chibi để khán giả dễ dàng hơn bỏ qua ngoại hình đẹp đẽ mà nhìn vào trong con người của cô với những nét vụng về dễ dàng liên hệ được nhưng mà cũng có sự đáng yêu trong đó.</p>



<p>Qua đó ta thấy 1 thông điệp cũng khá là ý nghĩa, thiết thực đến những người cũng bị chứng ngại giao tiếp xã hội đó là hãy không ngần ngại trải lòng mình, kể cả những điểm yếu của bản thân. Bởi vì để có thể hiểu người khác thì trước hết ta phải để cho họ hiểu mình cái đã, đó là mối quan hệ cho đi và nhận lại cần thiết trong cuộc sống.</p>



<p>Không cần phải phức tạp, đen tối, đôi lúc chúng ta cần có một bộ anime ấm lòng, vui tươi để có thể thư giản sau những giờ phút làm việc, học tập căng thẳng và Komi-san là 1 tác phẩm hoàn hảo cho việc đó. Và sự thành công của tác phẩm 1 phần cũng là do chất lượng chuyển thể tốt đến từ đạo diễn Ayumu Watanabe và studio OLM. Tôi và bác v4v đã có 1 số bài phân tích vị đạo diễn này và cách áp dụng nghệ thuật điện ảnh vào tác phẩm của ông rồi. Tôi nghĩ cũng nhờ vào phong cách đạo diễn đầy sinh động và tràn đầy năng lượng của ông mà cũng khiến cho bộ anime thêm phần hài hước và thú vị, giống với bộ romcom yêu thích của tôi đó là Karekano của đạo diễn Hideaki Anno.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử <strong>Yuru Camp S2</strong>.</p></blockquote>



<p>Slice of life với mình như một tách trà nhẹ vị, nhưng càng nhâm nhi thì lại càng ngon. Ban đầu mình có phân vân chút ít vì năm nay có “tương đối” các tác phẩm SoL chất lượng, ngẫm nghĩ một hồi thì thấy không gì hợp hơn bằng Yuru Camp ss2. Một tác phẩm đậm chất thư giãn và “trải nghiệm”.</p>



<p>Trong thời buổi đại dịch, đi du lịch, hay thậm chí là nơi nào xa xa chỉ một tí chỗ mình ở cũng đã rất khó khăn, Yuru Camp xuất hiện đúng lúc, đúng thời điểm. Tác phẩm như cơn gió thổi bay đi cái không khí ngộp ngạt của 4 “bức tường” trong cuộc sống hằng ngày, lúc bạn chả thể đi đâu, và mang lại cái cảm giác chân thật như thể bạn &#8211; đang cùng các nhân vật – đến những địa danh tại Nhật để tham quan và trải nghiệm. Mỗi lần xem Yuru Camp, là mỗi lần mình như được đi đến thế giới khác, để lại sau lưng những suy nghĩ lo âu, chuẩn bị tách trà nóng cùng với thứ gì nhấm nháp trong đêm lạnh, thả lỏng người, thoải mái, và bắt đầu “chìm đắm” vào thế giới hiện ra trước mắt.</p>



<p>“Cuộc sống vẫn thật là đẹp, vẫn còn nhiều điều để tận hưởng”. Mỗi khi xem xong Yuru Camp, mình cảm thấy yêu đời, nhẹ lòng hơn. Và với mình, một tác phẩm slice of life chất, thì chỉ cần như vậy!</p>



<p><em>Các giải danh dự ở hạng mục này: <strong>Dragon Maid S, Non Non Biyori: Nonstop</strong></em></p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/306286028178790" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/306286028178790">https://facebook.com/alonelycomet/posts/306286028178790</a></h6>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="best-ost">10. Best OST</h4>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1569" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/271705094_307552621385464_4827673051558726711_n.jpg" alt="" class="wp-image-2381"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>vivu đề cử <strong>Taishou Otome Otogibanashi</strong>.</p></blockquote>



<p>Lần thứ 2 mình chọn bộ này rồi, và hoàn toàn là gu âm nhạc cá nhân mà thôi. Tuy nhiên công tâm phải khẳng định một điều, mảng OST chiếm đến một nửa giá trị của Taishou Otome Otogibanashi. Mảng âm nhạc làm rất tốt trong vai trò tạo không khí cho câu chuyện, đồng thời cũng thể hiện rất sâu sắc một nét trữ tình mang “phong cách Taishou”. Đặc biệt sau khi CD OST của bộ này ra mắt, mình càng thấy đề cử này là xứng đáng.</p>



<p>Đầu tiên phải kể đến cái tên đứng sau soundtrack của Taishou Otome Otogibanashi, đó là composer/musician Takanashi Yasuharu. Takanashi đã từng ghi dấu ấn với những nhạc phẩm trong Naruto, Fairy Tail hay Shiki, và sau này là Zombie Land Saga. Tuy nhiên khác với cách thể hiện ở những bộ trên, với Taishou Otome Otogibanashi, composer này lại chọn một lối diễn giải cảm xúc rất chậm rãi và nhẹ nhàng.</p>



<p>Về hình thức biểu hiện, toàn bộ soundtrack của Taishou Otome Otogibanashi đều có một sự giao thoa Đông – Tây khá thú vị. Giữa những tiếng piano, tiếng violin hay tiếng guitar sẽ thi thoảng nghe được cả âm thanh đặc trưng của shakuhachi, của đàn shamisen, của koto. Ngạc nhiên là sự hòa trộn phong cách cổ điển phương Tây với lối giai điệu da diết, trữ tình lại bắt nhịp rất hợp lý cùng tiết tấu truyền thống Nhật Bản. Cộng thêm với việc không sử dụng nhạc cụ điện tử, chất âm của Taishou Otome Otogibanashi càng có vẻ hoài cổ và mộc mạc.</p>



<p>Một đặc trưng nữa trong phong cách của Takanashi cũng được thể hiện trong OST của bộ này là tính đơn giản của giai điệu. Hầu hết các soundtrack chỉ có một giai điệu chính duy nhất trơn chu và liền mạch, tuy nhiên sức biểu cảm lại đến từ sự giản đơn ấy. Ta có thể lập tức cảm nhận được ngay nó đại diện cho niềm vui hay nỗi buồn, cho nỗi đau hay sự trân trọng.</p>



<p>Thêm nữa, sẽ là thiếu sót nếu không nhắc đến Opening/Ending và cả Insert song của Taishou Otome Otogibanashi. Dụng ý của âm nhạc cũng rất rõ ràng là đang kéo lùi thời đại, khiến cho bộ anime này tràn ngập một không khí cực kì hoài niệm.</p>



<p>&#8220;Otome no Kokoroe (オトメの心得) &#8221; của GARNiDELiA là một Opening rất vui tươi, và sự hoạt náo lại mang phong cách disco thập niên 90. Ending song &#8220;Makogoro ni Kanade (真心に奏)&#8221; do Shunichi Toki thể hiện nghe rất giống Shiny Days của Yuru Camp mùa 1, nhưng cả hai dường như đều được truyền cảm hứng từ “I want you back” của The Jackson 5 từ những năm một chín bao nhiêu đó.</p>



<p>Bài ca ngâm nga của Yuzuki -“Hoshi no yo” là bài hát đưa nôi rất thịnh hành thời Taishou, vốn được nhà thơ Daisui Sugitani phổ lại Tiếng Nhật trên giai điệu bài thánh ca “What A Friend We Have In Jesus”. Lời nhạc kể về một đêm không trăng nhưng có rất nhiều sao, ánh sao chiếu sáng rực rỡ như những giấc mơ, rộng lớn như cả vũ trụ. Ngụ ý của nó là ngay cả khi tăm tối nhất, vẫn có những ánh sáng nhỏ bé không ngừng tồn tại và nhắc nhở ta tương lai tươi sáng còn ở phía trước.</p>



<p>Hai bài hát của diva Shiratori Kotori, đầu tiên là “Tsukiyo no Kotori” với sự hòa tấu của guitar và violin thể hiện một cảm xúc rất dịu dàng và ấm áp. Lời nhạc có sự tham gia chắp bút của Sana Kirioka – mangaka của chính manga gốc Taishoi Otome Otogibanashi. Bài thứ hai “Koi no Uta” lại mang phong cách trữ tình cổ điển, hơi phảng phất phong vị enka chút ít, nhưng thú vị là được hát bởi một giọng ca khá moe. (Mình đổ ngay từ đoạn “hora yura yura” vì giai điệu quá mềm và mượt).</p>



<p>Nói tóm lại là, mình cực kì đề xuất thử xem qua anime này, hoặc thử nghe qua OST của nó. Âm nhạc trong Taishou Otome Otogibanashi cho một cảm giác êm dịu rất chữa lành. Tuy nhiên cảm giác thanh thản của nó lại không mang tính thư giãn như OST của Yuru Camp mà cứ như phảng phất nỗi buồn xa xôi. Không hiểu sao cứ khiến mình nghĩ về triết lý “Mono no aware” – vạn vật vô thường, hoa đẹp sẽ tàn, người hợp rồi sẽ tan.</p>



<p>Các giải danh dự ở hạng mục này: <strong>86</strong>.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>suba đề cử <strong>Vanitas no Karte</strong>.</p></blockquote>



<p>Năm nay nhìn chung không có bộ ost mà tôi quá ấn tượng, đặc biệt yêu thích như là năm 2017 và 2020 với tác phẩm Made In Abyss có nhạc nền được soạn bởi Kevin Penkin. Thế nên tôi trở về với nhà soạn nhạc mà mình yêu thích đó là Yuki Kajiura như là một “lựa chọn an toàn” vậy.</p>



<p>Nếu bạn nghe nhạc của Yuki Kajiura thì sẽ thấy là bà rất phù hợp với những tác phẩm có bầu không khí gothic. Phong cách Gothic ta có thể tạm hiểu đó là văn hóa Tây Âu nhưng theo hơi hướng đen tối, buồn bã với những thực thể kinh dị, bí ẩn như ma cà rồng, phù thủy hay “gothic lolita” những cô gái mặc những bộ đồ đen trắng như những nhân vật trong các tác phẩm tiểu thuyết cổ điển Anh quốc,… Trong những bộ mà Kajiura-san đã thực hiện soạn nhạc thì ta có Le Portrait de Petite Cossette, Madoka Magicka, Kuroshitsuji, Pandora Hearts, Princess Principal là mang phong cách này. Cho nên khi mà 1 dự án anime từ tác giả Jun Mochizuki người đã từng vẽ Pandora Hearts được thông báo thì không cần phải suy nghĩ nhiều, lựa chọn phù hợp nhất cho ost vẫn là Kajiura-san, bởi vì bà đã đóng góp cho Pandora Hearts bản nhạc đầy sâu lắng chạm đến lòng người như “Every time you kiss me”, “Lacie”.</p>



<p>Trong tác phẩm Vanitas no Karte, ta vẫn bắt gặp phong cách quen thuộc của bà với opera kết hợp pop rock hiện đại và việc sử dụng giọng ca nữ nhằm tạo nên sự êm dịu, uyển chuyển cho những giai điệu có tác dụng bổ trợ cảm xúc cho tác phẩm. Với chủ đề về vampire và lấy bối cảnh nước Pháp ta có thể cảm nhận được bầu không khí bí ẩn, đen tối và cả sự sang trọng lịch lãm được Kajiura-san thể hiện đầy ấn tượng trong âm nhạc.</p>



<p>Hiện tại thì trọn bộ nhạc nền của Vanitas no Carte chưa có phát hành chính thức nên mình chưa thể đánh giá bình chọn xem bản nhạc nào hay và mình yêu thích nhất. Nhưng mà nhìn chung từ những gì trong bộ anime mà mình đã nghe và cảm nhận được thì có thể nói là Kajiura-san đã không làm thất vọng, khi mà đã từ rất lâu ta mới thấy sự kết hợp của bà và 1 tác phẩm của tác giả Jun Mochizuki.</p>



<h6>Các giải danh dự ở hạng mục này:</h6>



<p><strong>Fena: The pirate princess.<br></strong>Nhìn chung thì ost của Fena do Kajiura-san soạn nhạc không hay và ấn tượng bằng những gì mà bà đã làm được trong Vanitas no Karte. Thế nhưng có 1 cảnh và 1 bản nhạc duy nhất đã làm mình phải đề cập đến tác phẩm này. Đó là cảnh mà nhân vật chính Fena nhảy múa ở tập 10 và bản nhạc “vice versa” vang lên. Thật sự quá là đẹp và hay luôn! Khiến mình có thể nói là bị nghiện cứ phát đi phát lại hoài. Hơi lạ khi mà đề cập đến cả bộ anime chỉ vì 1 cảnh như vậy nhưng mà đã bias Kajiura-san thì tới cùng luôn vậy.</p>



<p><strong>Tsuki to Laika to Nosferatu.</strong><br>Đối với tác phẩm Tsuki to laika thì lúc đầu tôi không có nhiều hy vọng về chất lượng sản xuất của đạo diễn và studio Arvo animation cho lắm. Nhưng mà sau khi xem xong thì rõ ràng là tốt hơn nhiều so với mong đợi, nhưng mà ấn tượng nhất đó là phần âm nhạc tạo bầu không khí Liên xô thời xưa rất tốt của nhà soạn nhạc Yasunori Mitsuda. Nga và Liên xô là 1 bối cảnh ít khi xuất hiện trong anime nhưng Mitsuda-san đã tạo nên những giai điệu đậm chất hùng hồn của quân đội và cả du dương sâu lắng trong những cảnh romace ngọt ngào đầy ấn tượng. Đặc biệt là tôi không nghĩ rằng sẽ có bản nhạc tiếng anh “Simple Life ~ My Beloved” by Sarah Àlainn đầy nồng nàn, lãng mạng vang lên giữa khung cảnh Irina trượt băng tuyệt đẹp.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử <strong>86</strong>.</p></blockquote>



<p>Hạng mục này khá thú vị khi các ad ai cũng có taste khác nhau.</p>



<p>Với mình thì tác phẩm có ost ấn tượng nhất trong năm sẽ thuộc về 86 vì sự dung hòa giữa những pha hành động hoành tráng, nồng nặc khói lửa trên chất nhạc điện tử hào hùng của Hiroyuki Sawano. Đặc biệt, ở những đoạn cảnh kịch tính nhất, “beats drop” rất đúng chỗ, đúng điệu làm mình nổi cả da gà. Các bản OP/ED và cả insert song như Avid, The Answer đều nghe đầy cảm xúc, Alchemilla của cour thứ 2 hợp với không khí của bộ một cách đáng ngờ, tạo cảm giác buồn bã, xen lẫn tuyệt vọng, phản ánh đúng với tình cảnh các nhân vật phải trải qua. Có lẽ mình không cần bình luận gì dài dòng về lựa chọn này vì đơn giản thôi, nhạc của Sawano nghe là cảm nhận được.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/307547244719335" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/307547244719335">https://facebook.com/alonelycomet/posts/307547244719335</a></h6>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="most-disappointing-anime">11. Most Disappointing Anime</h4>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/271707374_308775537929839_734172026881155356_n.jpg" alt="" class="wp-image-2383"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>vivu đề cử <strong>Takt Op.Destiny.</strong></p></blockquote>



<p>Người ta thường nói “hy vọng càng nhiều thì thất vọng càng sâu”. Đó chính là lý do vì sao Takt Op.Destiny bị mình đưa vào đề cử này. Đơn giản vì tiềm năng ban đầu của nó quá cao, nhưng đã chết yểu ngay từ trong trứng nước do nhiều nguyên nhân, phía sản xuất cũng có, và phía bản thân kịch bản của nó cũng rất có vấn đề.</p>



<p>Nhiều người ý kiến rằng nó quảng bá cho game như vậy là đủ rồi, nhưng ngay cả với một người xem dễ tính và đầy cảm tính như mình cũng không cảm được. Điểm đáng buồn nhất không phải là không có gì, mà là có hàng tốt trong tay nhưng không tận dụng được.</p>



<p>Chẳng phải nói đâu xa, cùng là promote cho game đấy, sao gái ngựa có thể làm đến mức truyền cảm và rực rỡ như vậy!</p>



<p>Hai sự “lãng phí” lớn nhất của Takt Op.Destiny với mình không nằm ở hình ảnh hay kĩ thuật hoạt họa, mà đó là nội dung và âm nhạc.<br>Điểm đầu tiên là sự non nớt trong xử lý nội dung. Có lẽ chẳng thể kì vọng Takt Op.Destiny có một cấu trúc tinh gọn và hấp dẫn như Ousama Ranking được, nhưng chí ít vẫn còn chấp nhận được nếu mạch lạc và có điểm nhấn. Trong điện ảnh có “nhịp điệu” hình ảnh, trong âm nhạc có “giai điệu” thì trong kịch bản cũng có một thứ là “dòng chảy” câu chuyện. Câu chuyện trong Takt Op.Destiny có thể ví như hành trình của người lái đò sông Đà, hết sức trúc trắc và mất sức. Nhịp độ tình tiết các tập có sự khác biệt rất rõ ràng, và trong chính một tập phim, sự phân phối thời lượng cho các chi tiết nhiều khi không thật sự tốt. Một trường đoạn nào đó cho mình hy vọng sự việc nối tiếp sẽ đẩy lên cao trào, thì kết quả lại chẳng có gì cả. Cảm giác khi xem Takt Op.Destiny cứ như tập nào cũng “đi qua thung lũng” vậy, một kiểu đồ thị hình sin của hy vọng – thất vọng khá là bứt rứt.</p>



<p>Điểm thứ hai, âm nhạc cổ điển rốt cuộc ở vị trí nào trong Takt Op.Destiny vậy? Ở 3 tập đầu tiên, nó được triển khai khá ổn với sự sáng tạo nhất định. Ít ra có cảm giác người ta thật sự biết mình cần gì với nhạc cổ điển. Điểm sáng hiếm hoi là Titan và conductor của mình với những sự vận dụng âm nhạc khá ổn thỏa. Tuy nhiên các nhân vật khác thì không được như vậy. Ngay cả với Unmei, dù có list OST đặc trưng nhưng hình ảnh lại không tận dụng được giá trị của nó, rồi cũng lại nhạt nhòa vào BGM. Sự xuất hiện của Valkyrie không để lại dấu ấn gì quá đặc biệt, một mảnh của vở opera nổi tiếng cũng không. Và đến bộ đôi Tengoku và Jigoku cũng chỉ được giới thiệu khá sơ sài và nhàn nhạt.</p>



<p>Cái khó tiếp nhận nhất đối với mình ở Takt Op.Destiny là một script có vẻ hoàn toàn bị nhấn chìm trong khối lượng tiềm năng của PJ đứng phía sau. Tạo ra rất nhiều chi tiết tiềm năng, nhưng không đảm bảo được tính trọng tâm. Nó dường như phản ánh sự thiếu nhất quán trong khâu sản xuất, với những bất đồng quan điểm khá lớn không đạt được tiếng nói chung, thật sự rất đáng tiếc.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>suba đề cử <strong>Wonder Egg Priority</strong>.</p></blockquote>



<p>Năm 2021 ta có nhiều bộ anime hay, hoàn toàn truyền tải được tiềm năng của tác phẩm đem lại như Mushoku tensei hay Ousama ranking,…thế nhưng bên cạnh đó cũng có những bộ anime đầy thất vọng như Promised neverland S2, Thám tử đã “ngỏm”. Thế thì làm sao để xác định được “bộ anime gây thất vọng nhất”?</p>



<p>Theo tôi thì bộ anime thất vọng nhất không nhất thiết phải là tác phẩm tệ nhất trong số những cái tên đã không đạt được sự kỳ vọng của khán giả, mà là nằm sự chênh lệch giữa mức độ hype, mong chờ và những gì mà tác phẩm đạt đạt được &#8211; ấn tượng sau cùng, sau khi xem.</p>



<p>Wonder Egg Priority không hề tệ như Promised neverland S2 hay bộ Thám tử kia thế nhưng đối với tôi thì tác phẩm này vẫn có sự chênh lệch lớn nhất. Bởi vì đối với Promised neverland S2 thì tôi đã nghe nhiều người đọc manga bị thất vọng trước rồi, và rất nhiều người bảo ngay cả trong manga thì phần đầu đã là arc hay nhất. Và nhìn vào chất lượng chuyển thể art animation mấy tập đầu cũng không có gì ấn tượng nên cũng biết không có sự đầu tư nhiều, chỉ là hơi bất ngờ là nó trở thành 1 thảm họa đến như vậy thôi. Còn thám tử đã chết thì tôi cũng không quan tâm gì. Kể cả bộ Takt op. Destiny thì tôi cũng không có nhiều sự hype như 2 bạn ad kia, mặc dù MAPPA x Mad house cũng ghê đó nhưng mà chủ đề nhạc thính phòng chiến đấu chống quái vật cũng không phải là dạng “hợp gu” bản thân.</p>



<p>Chỉ còn lại Wonder egg là bộ mà tôi thật sự mong chờ từng tập sau những tập đầu quá là thú vị. Tác phẩm này phải nói là có phần hình ảnh tốt nhất trong tất cả bộ anime 2021 mà tôi đã xem. Thiết kế nhân vật cực tốt, cả 4 cô gái đều có ngoại hình rất dễ thương, có những nét riêng giúp bộc lộ rõ ràng tính cách bản thân. Thiết kế những con quái vật đầy sáng tạo, nhiều màu sắc. Animation vô cùng mượt mà và những cảnh hành động có biên đạo rất tốt. Ý tưởng đầy táo bạo về những vấn đề sâu sắc, đen tối trong cuộc sống như nạn bạo lực học đường, sự trầm cảm,… và là 1 chủ đề mà tôi rất quan tâm.</p>



<p>Sau những tập đầu tôi nhớ là đã không thể quyết định được xem giữa bộ này và Mushoku tensei và AOT s4, tác phẩm nào là “AOTS” hay nhất mùa đông 2021. Nếu phát huy hết tiềm năng của mình thì tôi sẵn sàng đề cử bộ này vào mục “best drama”, “best action”, “best mystery”, và cả “anime of the year”. Thứ tôi mong chờ là 1 cuộc hành trình đầy cảm động, đào sâu vào tâm lý nhân vật và phân tích thực trạng xã hội đầy thiết thực, thế nhưng thứ nhận lại là sự khô khan và rối trí. Thành thật mà nói thì nghe bản nhạc Opening còn cảm động hơn là xem cả bộ anime.</p>



<p>Một số người có thể phân tích “symbolism” – những chi tiết ẩn dụ khác nhau rồi đào sâu ý nghĩa tác phẩm theo ý họ để khiến cho nó trở nên hợp lý. Thế nhưng phải thừa nhận rằng dàn staff thực hiện dự án này đã gặp vô số vấn đề , bởi vì không có lý do nào khác mà ta phải có 2 phần recap cho 1 bộ anime chỉ có 13 tập như vậy. Đây có thể là 1 tác phẩm hơi phức tạp nhưng mà người xem không phải não cá vàng để mà xem vài tập rồi quên cần phải “recap” lại.</p>



<p>Tôi nghĩ trường hợp của Wonder egg là khá phổ biến với những bộ original đó là người biên kịch có 1 ý tưởng hay và rồi họ mải mê phát triển ý tưởng của mình ngày một rộng ra thế nhưng lại không đủ kinh phí làm 1 bộ 24+ tập mà chỉ có 12 tập. Thành ra không thể kết thúc mà giải quyết toàn bộ xung đột, cuối cùng để lại nhiều sự bỏ ngỏ. Ví dụ như sau lần recap đầu tiên, người xem đột nhiên được giới thiệu về AI, robot như con người, “Detroit: become human” rồi sau đó là cả thế giới song song, truyền tải linh hồn,… 1 đống “high concept” mà không hề có sự đào sâu khám phá hay phân tích hơn nữa. Làm cho ta cảm giác như biên kịch ném vào mặt khán giả những high concept kia chỉ để giải thích hoa loa cho xong chuyện vậy.</p>



<p>Tôi nghĩ Wonder egg nên tập trung hơn vào bạn của nhân vật chính. Bởi vì tôi sau khi xem những tập đầu bị hấp dẫn bởi những cảnh flashback về quá khứ của Ooto Ai, cuối cùng chỉ để tiết lộ ra là bạn cô t.ự t.ử vì ghen với người mà ông thầy thích, đó là mẹ của cô. Hay là quá trình mà Ai-chan cố gắng hòa nhập lại vào cuộc sống, vượt qua những sự đối xử, phân biệt.</p>



<p>Thật sự khá là buồn vì chúng ta hoàn toàn có thể thấy được những nỗ lực mà dàn staff đã đổ vào để tạo ra 1 tác phẩm đẹp đẽ đến như vậy, để cuối cùng cảm giác nó mang lại lại là sự thất vọng. Dù sao thì vẫn trân trọng những tâm huyết của studio để cố gắng tạo ra 1 bộ anime đầy độc đáo.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử <strong>Wonder Egg Priority</strong>.</p></blockquote>



<p>Nỗi thất vọng lớn nhất của năm không gì “xứng đáng” hơn ngoài Wonder Egg Priority. Nếu như một bộ bị gặp trục trặc ngay từ đầu thì sẽ chẳng có gì để nói, nhưng WEP lại giữ vững phong độ cho đến gần sát vạch đích, rồi tất cả bỗng dưng đâm sầm xuống dưới đáy biển.</p>



<p>Hay nói một cách khác, WEP đã tự sụp đổ dưới chính sức nặng của nó, khi nhà viết kịch bản và cả đạo diễn đã quá tham vọng, không kiểm soát được tầm nhìn của họ với lượng tài nguyên hạn hẹp ở trước mặt. Ngay từ quá trình sản xuất thì bạn đã dễ nhận ra WEP đã gặp nhiều vấn đề “trầm trọng”, đạo diễn Wakabayashi đã tự tin đến mức “thái quá” mà “giới hạn” số lượng đội ngũ nhân sự trụ cột tham gia. Đây là nhóm ít người đảm nhận đa phần khối lượng công việc để đảm bảo tầm nhìn và ý đồ của đạo diễn là thống nhất xuyên suốt. WEP đã mang lại những tập đầu cực kì mãn nhãn, thể hiện qua cái chất art đặc trưng và ổn định. Nhưng cái sự “giới hạn” nhân sự này thì lại như con dao hai lưỡi, sức lực có hạn, lịch làm việc thì dồn dập, và điều gì đến cũng đã đến. Đội ngũ thực hiện đã không thể trình chiếu tập 8 đúng thời hạn vì không thực hiện kịp, và tập 8 bị thay bằng một tập recap. Sau “thảm họa” này, thì Wakabayashi mới bắt đầu “kêu cứu”, hàng loạt nhân sự mới toanh đổ về tham gia – ngay giữa quá trình sản xuất.</p>



<p>Tất nhiên, lỗi cũng không hẳn nằm hoàn toàn về phía đạo diễn, mà còn ở nhà viết kịch bản. Kịch bản khá nhiều lần bị trì trệ, lẫn qua nhiều công đoạn chỉnh sửa vì Nojima bất đồng quan điểm sáng tạo với Wakabayashi. Thậm chí, tập special khép lại tác phẩm chỉ “chính thức” bước vào giai đoạn sản xuất ở đầu tháng 6 (đúng 1 tháng trước ngày lên sóng), và dàn nhân sự vẫn còn làm việc cật lực cho đến tận 1 ngày trước lúc … công chiếu, nhiều người phải nhập viện, làm quá giờ … tình trạng hỗn độn này phản ánh lên tập special, với một nửa thời lượng tiếp tục là recap, lẫn có nhiều đoạn cảnh tuy mới nhưng lại siêu hạn chế về hoạt họa chứ không sống động như ban đầu.</p>



<p>Điều làm mình thất vọng nhất, là tập special không những không thắt lại các tình tiết lỏng lẻo, mà còn đặt thêm nhiều câu hỏi hơn cho khán giả theo dõi. Lấy vd, WEP dành hẳn một tập để xây dựng Frill, cô được phác họa là một nhân vật “hữu hình” gây ảnh hưởng tiêu cực lên các cô gái trẻ. Frill là cô gái có nền khá thú vị, nhưng mình cảm thấy kịch bản chưa biết phát triển Frill như thế nào nên biến cô từ một nhân vật “hữu hình” thành thế lực “vô hình” mà những cô gái trong WEP phải chống chọi, tạo nên tính mơ hồ cho vai trò của cô trong tác phẩm. Dù Frill có là nhân tố được Nojima tạo ra để “đánh lạc hướng” người xem, nhưng cách xử lý vai trò của cô trong câu chuyện không thật sự thỏa đáng.</p>



<p>Tập cuối khép lại arc về Momo và Rika, tuy nhiên, mình không thỏa mãn lắm với hướng giải quyết của tác phẩm vì 2 người họ sở hữu arc dẫn dắt và thể hiện quá tuyệt vời, mà chỉ thấy tập special nhắc đến họ hết sức hụt hẫn như để cho có lệ. Với Ai và Neiru thì họ có một kết &#8230; mở, Ai quay trở lại Ura-Acca, tiếp tục đập trứng để tìm Neiru, hai người còn lại thì từ bỏ hẳn. Đến đây thì mình hơi tiếc vì sợi dây gắn bó tình cảm của cả 4 người rất khăn khít xuyên suốt tác phẩm, nhưng lại chỉ có mỗi Ai lựa chọn tìm kiếm Neiru. Và tác phẩm chính thức khép lại tại đây, khi mọi thứ vẫn chưa thật sự được giải quyết xong. Có nhiều câu hỏi đặt ra, là những người &#8220;được cứu&#8221; không thật sự &#8220;được cứu&#8221;, mà họ là nhân bản trong thế giới khác, vậy chuyện gì sẽ xảy ra với thế giới song song đấy? Vai trò của quả trứng với cơ chế vận hành của &#8220;thế giới trong mơ&#8221; cũng chẳng được giải thích ngoài trừ sự huyền ảo (ta chỉ biết những quả trứng được Acca, Ura-Acca tạo ra, nhưng họ tạo ra bằng cách nào? Vai trò của họ trong thế giới trứng ra sao? Là chúa? Họ còn có động cơ nào khác không?). Và những con quái vật kì dị đã giết đám thú của các cô gái là ai, có sự liên hệ gì đến với Frill?</p>



<p>Nếu như WEP có một cái kết thỏa mãn hơn, các câu hỏi được giải đáp rõ ràng, nếu các tuyến truyện phụ được khép lại hoàn chỉnh, thì vị thế WEP trong mắt mình sẽ xứng là một trong những tựa &#8220;cult classic&#8221;, để mình có thể tự hào đặt WEP lên kệ những tác phẩm anime yêu thích của mình. Tiếc là qua cái kết không như kỳ vọng, tác phẩm là một bộ hay và đặc sắc, nhưng lại bị kết thúc kìm hãm, không thể vươn lên hàng kinh điển được.</p>



<p><em>Giải đề cử &#8220;danh dự&#8221; ở hạng mục này nghiễm nhiên sẽ thuộc về: <strong>Takt Op.Destiny</strong>.</em></p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <strong><a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/308776727929720">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/308776727929720</a></strong></h6>



<h4 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color" id="anime-of-the-year">12. Anime of The Year</h4>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1569" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/272154605_310041564469903_4249003345232399893_n.jpg" alt="" class="wp-image-2384"/></figure>



<p>Sau hơn một tháng thì cuối cùng cũng đến hạng mục quan trọng nhất: bộ anime tâm đắc của các ad trong năm.</p>



<p>Xin cảm ơn sự ủng hộ của các bạn đến với mùa giải này của page trong năm vừa rồi, và hy vọng tụi mình sẽ tiếp tục được gặp lại các bạn vào cuối năm nay để &#8220;tổng kết&#8221; lại những trải nghiệm của tụi mình xuyên suốt trong cả năm!</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>vivu đề cử Yuru Camp S2.</p></blockquote>



<p>Yuru Camp 2 là một bộ mình không có một điểm nào không hài lòng trong năm vừa qua.</p>



<p>Với mình, Yuru Camp 2 như một tách trà nóng giữa ngày đông lạnh giá. Ly trà sưởi ấm đôi tay. Hương trà thoảng nhẹ đầy thư thái. Vị trà ban đầu rất mơ hồ vì nước trà nóng bỏng, nhưng dễ dàng làm miệng lưỡi ấm lên. Để rồi đến khi cái ấm chạy xuống cuống họng, chỉ những người ham trà mới thật sự cảm nhận được vị ngọt hậu đọng lại mãi nơi lồng ngực. Yuru Camp cũng nhẹ nhàng và tinh tế như thế, cái ấm áp và thư giãn có thể cảm nhận được ngay, nhưng việc đi tìm sự thấu cảm và trân trọng lại là một trải nghiệm hết sức cá nhân của những người cùng sở thích.</p>



<p>Điều mình đánh giá cao ở mùa 2 này so với mùa đầu là sự thể hiện trưởng thành và nghệ thuật hơn. Tuy vẫn là câu chuyện vui tươi, vẫn là cách dẫn dắt dí dỏm, nhưng đã dành nhiều tâm huyết và thời lượng hơn để vun đắp những giá trị nội dung. Ngay trong phút giây thư giãn với sự đáng yêu của các nhân vật, những suy ngẫm sâu sắc được đưa vào rất tự nhiên và nhẹ nhàng. Trong số đó, đặc biệt gây ấn tượng là cách bộ anime nói về sự tĩnh lặng Hướng Nội và giá trị thật sự của những chuyến đi.</p>



<p>Nói về Hướng Nội và sự im lặng thì chắc chắn phải kể đến Shimarin. Cá tính của Rin vẫn ít thể hiện cảm xúc bằng lời nói, vẫn thích được độc hành, nhưng phần này đã có sự đào sâu hơn vào thế giới riêng của cô bé. Yuru Camp 2 lựa chọn những phương pháp biểu đạt đầy thấu hiểu và tinh tế để thể hiện giá trị lành mạnh của sự tĩnh lặng với nhân cách của Shimarin. Với một người Hướng nội điển hình, sự yên lặng một mình không phải là câu chuyện nhàm chán, mà là thời gian để làm phong phú hơn thế giới quan của chính mình. Điều này thể hiện rất đáng yêu qua thế giới nội tâm rất náo nhiệt khi Shimarin tận hưởng sự cô độc.</p>



<p>Trong tâm trí cô bé, suy nghĩ vận động rất mau lẹ. Từ những quan sát tinh tường, Rin thể hiện những cảm nhận đặc sắc và hài hước nhưng thi thoảng cũng rất cọc và nghịch ngợm, cho đến sự suy tưởng đôi khi từng trải đến đáng ngạc nhiên. Điển hình là cách đầu óc Shimarin nhảy số lúc đứng trước một chú chó qua đời và nghĩ tới “niềm vui rồi sẽ tàn” mono-no-aware, rồi khi ngắm một đường hầm đóng kín liền liên tưởng đến wabi-sabi.</p>



<p>Hơn thế, bộ anime còn thể hiện sự tôn trọng lựa chọn tĩnh lặng của Rin qua việc sử dụng âm nhạc để mô tả cảm xúc giống như âm thanh của tiếng lòng cất lên khi không diễn tả bằng lời. Không cần nhiều lời mô tả, cảm nhận của Shimarin về sự vật sự việc vẫn rất sinh động nhờ những BGM được sử dụng một cách phù hợp. Như khi Rin đón bình minh đầu tiên trên biển, khi đi khám phá những thắng cảnh Izu và đặc biệt cảnh mình thích nhất là khi hai ông cháu chạy xe cùng nhau khi trời còn chưa sáng. Những lúc như vậy, chính sự im lặng mới cho ta cảm nhận chân thực nhất vẻ đẹp của thế giới xung quanh mình.</p>



<p>Bên cạnh thế giới của Rin, Yuru Camp 2 còn thể hiện sự chiêm nghiệm rất sâu và toàn diện về những cuộc hành trình. Không chỉ đề cao những kỉ niệm vui vẻ trên đường đi, mà nó còn thể hiện những cảm xúc đầy “hoài niệm” trên đường trở về. Những điều này chỉ khi được trải nghiệm thật sự mới thấy nó quý giá đến nhường nào.</p>



<p>Một câu thoại gợi nhiều cảm xúc trong tập cuối là: “Chuyến đi chưa kết thúc khi chưa về đến nhà”. Nó vừa thể hiện sự tiếc nuối với những trải nghiệm đi đó đi đây đầy tự do, nhưng đồng thời cũng nói lên cảm giác an lòng khi lại được đi trên một con đường quen thuộc, nhìn thấy những cảnh vật quen thuộc, và có một nơi để trở về. Cảnh Rin dừng lại ngay dưới chân ngọn núi Phú Sĩ nơi quê nhà và nói “Tôi về rồi đây” thật sự quá chân thực và ấm áp. Nó gợi lại rất nhiều kỉ niệm của chính bản thân mình và khiến mình có cảm giác được thấu hiểu vô cùng sâu sắc.</p>



<p>Đoạn kết của mùa 2 này vẫn rất đúng chất đời thường, nhẹ nhàng nhưng đã thể hiện được sự kết nối cảm xúc rất ấm áp. Điểm thú vị là đoạn nói chuyện của họ dừng lại ở chính sự mở đầu của tập đầu tiên như một vòng tuần hoàn sẽ không có điểm kết thúc. Đây giống như một lời tạm biệt và hẹn gặp lại rất chân thành của Yuru Camp với dư vị đọng lại cuối cùng vô cùng ngọt ngào và hạnh phúc.</p>



<p><em>Các giải danh dự ở hạng mục này: <strong>Kobayashi-san Chi no Maid Dragon S</strong>.</em></p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>suba đề cử <strong>Mushoku Tensei</strong>.</p></blockquote>



<p>Mushoku tensei là 1 lựa chọn khá là rõ ràng và hơi cliche cho danh hiệu AOTY bởi vì độ nổi tiếng của tác phẩm này là không thể bàn cãi. Lúc đầu tôi cũng chưa nghĩ đến việc này nhưng mà sau những tập cuối được chuyển quá xuất sắc từ studio Bind, tôi không thể tìm ra cái tên của 1 bộ anime nào khác trong năm nay gây ấn tượng tốt hơn cho tôi được nữa.</p>



<p>Khi mà họ mời cả chính tác giả lightnovel viết kịch bản cho tập cuối thì không có gì để mà chê nữa rồi. Cho dù vẫn còn một số bí ẩn còn bỏ ngỏ và nút thắt cần giải quyết nhưng mà phần kết vẫn tạo nên cảm giác hài lòng, thỏa mãn cho người xem nhờ vào cách thể hiện sự thay đổi rõ ràng của nhân vật và truyền tải thông điệp mạnh mẽ và sâu sắc.</p>



<p>Studio Bind đã phát huy rất tốt những điểm mạnh của tác phẩm như là world-building sống động, xây dựng nhân vật đa chiều thông qua nghệ thuật kể chuyện bằng hình ảnh và việc chú trọng chi tiết đầy công phu như là tạo ra nhiều loại ngôn ngữ khác nhau, phần opening không lặp lại để thể hiện cảnh quan của những địa điểm mà nhân vật đi qua,&#8230;</p>



<p>Dĩ nhiên là không có 1 thứ gì bắt buộc isekai phải tệ cả, chỉ là nhiều tác giả dựa vào xu thế isekai để che dấu khiếm khuyết và sự thiếu ý tưởng trong writing của mình. Nên khi 1 bộ isekai có đầu tư tốt như Mushoku tensei, ta thấy rằng sự tác động của nó đến người xem cũng không thua kém gì bất cứ thể loại nào khác. Bởi vì Mushoku tensei không hề theo chủ nghĩa thoát ly (escapism) sử dụng thế giới fantasy để trốn tránh thực tại mà ngược lại nó còn phản chiếu thực tại và giúp hikikomori có động lực ra ngoài xã hội bằng cách đề cao tình gia đình, bạn bè, thân hữu như là mối dây ràng buộc đầy quan trọng mà ta không nên chối bỏ.</p>



<p>Mặc dù gây nhiều tranh cãi từ suốt đầu năm khi mà bộ anime bắt đầu công chiếu cho đến nay nhưng tôi nghĩ Mushoku tensei vẫn rất đáng xem bởi vì tính hiệu quả của nó trong việc thể hiện cho ta thấy mục đích thực sự của thể loại isekai là gì: đó là sự nghiên cứu về nhân vật (characters study). Khi mà một nhân vật của thực tại bị đưa đến thế giới khác, họ phải làm gì để sống sót, học hỏi làm quen với thế giới mới, sửa chữa những sai lầm của quá khứ, thay đổi tính cách để trưởng thành hơn,&#8230; Và chính Mushoku tensei đã cho ta lại 1 lần nữa trải nghiệm những sự thú vị được theo chân quá trình phát triển của nhân vật mà nhiều bộ isekai khác đã bỏ ngỏ trong những năm qua.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>v4v đề cử <strong>Kobayashi-san Chi no Maid Dragon S</strong>.</p></blockquote>



<p>Nếu bạn đã theo dõi page một thời gian sẽ nhận ra mình là một fan rất cuồng của Kyoto Animation. Nhưng tại sao Maid Dragon S lại không được mình đề cử vào những hạng mục vừa rồi, thì câu trả lời chỉ đơn giản là đây. Mình dành giải trân trọng nhất cho tác phẩm.</p>



<p>Đây là giải rất cá nhân với mình. Với bản thân mình, Maid Dragon S không chỉ đơn thuần là sự hòa quyện của các yếu tố nghệ thuật, từ hoạt họa diễn xuất giàu sức biểu cảm, cho đến sự tinh chạm trong chi tiết hình ảnh, trong từng khung hình, phản ánh qua lăng kính hiện thực là những sự vật, sự việc rất đỗi giản dị thường ngày mà cuộc sống bộn rộn đã làm ta quên đi. Tác phẩm còn thay lời để nói lên một câu chuyện của rất nhiều thế hệ đã gắn bó, đã thân quen với đại gia đình Kyoto Animation. Tác phẩm là lời tri ân với những người đã ra đi, cũng như là tâm nguyện, là tiếng nói của những người ở lại – họ đã ra quyết tâm sẽ tiếp tục thực hiện nên những tuyệt phẩm làm khán giả khắp thế giới hạnh phúc.</p>



<p>Với mình, Maid Dragon S như lời chào thân thương từ người bạn đã lâu không gặp. Chỉ trong những giây phút đầu, với lối hoạt họa năng động, tươi tắn, KyoAni đã làm sống dậy những ký ức của mình về những tháng ngày đầu tiên khi mới biết anime và tìm xem những tác phẩm của họ. Maid Dragon S vẫn mang đầy những hương vị hấp dẫn, những dấu ấn đặc trưng rất riêng làm mê hoặc mình như thuở còn xưa.</p>



<p>À đây rồi! Kyoto Animation là đây!</p>



<p>Họ vẫn vững vàng, vẫn tiếp tục bước đi, chứ không mất đi đâu! Mình đã buồn, đã vui với những gì các nhân vật trải qua, và nuối tiếc khi tác phẩm kết thúc. Maid Dragon S không chỉ cho mình “cảm thấy”, mà còn mang lại một trải nghiệm chân thật với bao cung bậc cảm xúc khác nhau.</p>



<p>“Sinh Sinh Lưu Chuyển” – là tựa đề tập cuối của Maid Dragon S, cũng sẽ là đại ý giúp mình khép lại bài viết này. Cuộc sống vẫn cứ tiếp diễn, nhưng những ký ức thì sẽ tồn tại mãi trong lòng mình. Tuy Dragon Maid S đã khép lại, nhưng mình không buồn, vì biết rằng, Kyoto Animation vẫn còn đó, vẫn tiếp tục thực hiện những tác phẩm khác làm đắm say lòng người. Kyoto Animation là lí do mình đã yêu anime. Và Maid Dragon S chính là ngọn lửa tiếp tục hâm nóng cho tình yêu của mình cháy rực trong những năm tháng sắp đến!</p>



<p>Nếu hứng thích thì bạn có thể tìm đọc các bài phân tích về Maid Dragon S của mình trên page tại đây:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/237479788392748?__cft__[0]=AZXHcr1399YQviJEQ0UIogwmWsVzcF5vMbwTeiWbRU4BU3J099yWBKPUDYBJtfvOvfyTDjpyfgcxaCWMlbwvnzWAAJ1A2GR0K45z2ikl5nF4QKETe-6BHB63epaGozc6re-1EaH234vnWhjDAWKdcTCI&amp;__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/237479788392748</a></p>



<p><em>Các giải danh dự ở hạng mục này: <strong>Odd Taxi.</strong></em></p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <strong><a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/310044064469653">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/310044064469653</a></strong></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/12/29/a-lonely-comet-2021-anime-awards/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fall Anime 2021 &#8211; Watch List</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/09/29/fall-anime-2021-watch-list/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/09/29/fall-anime-2021-watch-list/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Sep 2021 14:23:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[ranking]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.vn/?p=1771</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/11/fal-2021.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Chỉ còn vài ngày nữa thôi, một mùa anime mới chính thức lên sóng. Đây sẽ là “watch list” của riêng mình trong Fall 2021 với thứ tự ưu tiên thấp cao, là những anime mình mong chờ. Tất nhiên sang mùa sau thì page cũng sẽ tiếp tục series “first impression” (cảm nhận đầu tiên) để đánh giá và giới thiệu những bộ đáng xem. Còn “watch list” này thì thiên về phần giới thiệu hơn. Bắt đầu nào. Ưu tiên cao: 1/ 86: Eighty Six Part 2. Studio: A-1 Pictures. Mùa trước A-1 Pictures chuyển thể cực kì [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/11/fal-2021.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Chỉ còn vài ngày nữa thôi, một mùa anime mới chính thức lên sóng. Đây sẽ là “watch list” của riêng mình trong Fall 2021 với thứ tự ưu tiên thấp cao, là những anime mình mong chờ. Tất nhiên sang mùa sau thì page cũng sẽ tiếp tục series “first impression” (cảm nhận đầu tiên) để đánh giá và giới thiệu những bộ đáng xem. Còn “watch list” này thì thiên về phần giới thiệu hơn. Bắt đầu nào.</p></blockquote>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1289" height="1425" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/11/fall-watchlist.jpg" alt="" class="wp-image-1772"/></figure>



<p>Ưu tiên cao:</p>



<h6> 1/ 86: Eighty Six Part 2.</h6>



<p>Studio: A-1 Pictures.</p>



<p>Mùa trước A-1 Pictures chuyển thể cực kì xuất sắc, và mùa 2 cốt truyện đã được đẩy lên đỉnh cao trào nên không cần phải nói 86 sẽ là bộ đáng phải ngó qua. Đặc biệt là khi A-1 đã trở thành cái tên gắn liền với chất lượng ổn định trong những năm gần đây, trên hết là sự tham gia của chính tác giả LN vào quá trình sản xuất để bảo đảm nội dung sẽ gần với nguyên tác nhất có thể.</p>



<p>.</p>



<h6>2/ Komi-san wa, Komyushou desu</h6>



<p>Studio: OLM.</p>



<p>Xem qua OP với 8 phút đầu của tập 1, mình có thể tự tin khẳng định đội ngũ thực hiện là những người rất tâm huyết muốn bản chuyển thể của Komi-san đạt được thành công lớn, thể hiện qua khả năng sáng tạo và sự “tự do” trong cách họ truyền tải hình ảnh tác phẩm nhưng vẫn giữ được sự tôn trọng với nguyên tác. Một bộ rom-com chất lượng, đầy sự đầu tư bạn phải xem.<br>Phân tích OP:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/237137631760297?__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/237137631760297</a></p>



<p>.</p>



<h6>3/ Mushoku Tensei: Isekai Ittara Honki Dasu Part 2</h6>



<p>Studio: Bind.</p>



<p>Mushoku Tensei là số ít những bộ isekai thật sự lôi cuốn mình vì world building. Là tác phẩm tạo ra được cái cảm giác “phiêu lưu” mà rất ít tác phẩm isekai nào đủ khả năng thực hiện được, nhất là qua phiên bản anime chuyển thể với sự đầu tư không hề nhỏ ở nhiều mặt. Studio Bind là studio “tâm huyết” được thành lập nên với mục đích chính là thực hiện Mushoku Tensei, vậy nên ta cũng không quá bất ngờ nếu đội ngũ nhân sự dốc hết sức lực để xây dựng nên Mushoku Tensei thành thế giới mà fan hằng mong mỏi. Phần 2 sẽ có nhiều twist lớn về cuộc hành trình của Rudeus đủ để làm bạn thấp thỏm trên ghế ngồi.</p>



<p>.</p>



<h6>4/ Takt op. Destiny</h6>



<p>Studio: Madhouse x MAPPA.</p>



<p>Dự án lớn hợp tác giữa 2 studio đình đám trong ngành CN anime, chắc cũng không cần giới thiệu gì nhiều về tác phẩm vì trên page có cover hết từ A-Z, các bài bạn có thể đọc qua nếu tò mò:<br>PV + story:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/videos/993056451253320/?__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/videos/993056451253320/</a><br>Phân tích dàn nhân sự:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/233863055421088?__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/233863055421088</a></p>



<p>.</p>



<h6>5/ Yuuki Yuuna wa Yuusha de Aru: Dai-Mankai no Shou</h6>



<p>Studio: Gokumi.</p>



<p>Kể từ sau Madoka thì thể loại mahou shoujo pha lẫn dark theme lên ngôi, Yuyuyu theo mình là tác phẩm nổi trội nhất đi theo bước chân của Madoka rất thành công, vẫn đủ sức tạo dấu ấn riêng. Mùa 3 tác phẩm mình hy vọng sẽ mang lại nhiều bất ngờ (và sự tuyệt vọng của các nhân vật) nhiều hơn nữa cho người xem “thưởng thức”.</p>



<p>.</p>



<h6>6/ Mieruko-chan</h6>



<p>Studio: Passione.</p>



<p>Mình khá thích nguyên tác manga, “lạ vị” với nét art về lũ ma quỷ đủ khiến bạn rợn tóc gáy. Tuy điểm xuất phát chỉ là một bộ đời thường hơi bị “dị” khi cuộc sống cô gái bị khuấy đảo bởi những hiện tượng và sinh vật siêu nhiên, nhưng càng về sau mảng nội dung được tác giả phát triển thêm với nhiều nút thắt lôi cuốn. Một bộ như vầy khi chuyển thể thì rất khó vì phần “không khí” âm u sẽ là thử thách lớn để truyền tải lên màn ảnh, nhưng khi xem xong PV thì mình đã an tâm hơn phần nào.</p>



<p>.</p>



<h6>7/ Ousama Ranking</h6>



<p>Studio: WIT.</p>



<p>Cuối cùng thì, sẽ là thiếu sót rất lớn nếu không nhắc đến “dự án chính” trong năm của WIT studio, tại sao WIT phải từ chối con hàng bom tấn Attack on Titan của Kodansha để toàn tâm thực hiện Ousama Ranking?</p>



<p>Tác phẩm hội tụ rất nhiều, nhấn mạnh một lần nữa, là rất nhiều tài năng và nhân sự CHỦ LỰC của WIT (lẫn Production I.G), thậm chí còn nhiều hơn Vivy hồi đầu năm. Và Ousama Ranking là dự án đã được WIT thông báo thực hiện đến gần 1 năm (tháng 11 năm ngoái), đủ để bạn thấy mức độ đầu tư và sự chịu chơi của WIT trong dự án kì này. Cho dễ so sánh thì Kimetsu no Yaiba của Ufotable cũng có thời gian chuẩn bị và thực hiện đến 1 năm trời. Dù thế nào thì kì vọng mình đặt cho Ousama Ranking của WIT cũng là rất cao.</p>



<p>.</p>



<p>Xong watch list ưu tiên cao, giờ đến ưu tiên thấp hơn.</p>



<h6>8/ Sakugan</h6>



<p>Studio: Satelight.</p>



<p>Lướt mắt qua thì thấy PV của Sakugan cũng tương đối chất, đi dò staff list một hồi, đội ngũ nhân sự đã từng thực hiện Shuumatsu, Aquarion, Somali … Đây có thể là sleeper hit / hidden gem của mùa (từa tựa như Idaten vừa rồi).</p>



<p>.</p>



<h6>9/ Saihate no Paladin</h6>



<p>Studio: Children&#8217;s Playground Entertainment</p>



<p>Nguyên tác manga khá ổn, có chút gì đó đượm buồn như Frieren (vẫn hy vọng 1 ngày Frieren được lên màn ảnh). Nhìn tên studio thì mình lo vì họ vẫn chưa để lại ấn tượng gì, bù lại thì đạo diễn tương đối ổn tay nghề, có kinh nghiệm với nhiều dự án lớn (Code Geass, Highschool Fleet … ). Nói chung sẽ hit or miss.</p>



<p>.</p>



<p>3 bộ còn lại chỉ đơn giản là rom-com và moe show của DogaKobo (khi nào mới có New Game ss3 đây <img loading="lazy" height="16" width="16" alt="&#x1f614;" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t71/1/16/1f614.png">). Kimetsu no Yaiba Mugen Train arc chắc chỉ xem tập đầu được rồi (ngoại truyện Rengoku không có trong movie).</p>



<p>Tổng thể thì watch list của mình sẽ bao gồm những bộ này. Sẽ pick thêm các bộ khác nếu thấy hợp gu và rảnh rỗi.</p>



<p></p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/238549598285767" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/238549598285767">https://facebook.com/alonelycomet/posts/238549598285767</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/09/29/fall-anime-2021-watch-list/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Summer Anime 2021 &#8211; Final Ranking</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/09/21/summer-anime-2021-final-ranking/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/09/21/summer-anime-2021-final-ranking/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Sep 2021 04:55:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[ranking]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.vn/?p=1547</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/summer-2021.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Còn một tuần nữa là kết thúc mùa Summer Anime 2021 nên đây là dịp tốt để mình làm luôn list tổng kết các anime trong mùa này. List mang tính chủ quan khá cao, đánh giá của mình cũng sẽ không thay đổi gì nhiều so với những gì các bộ đã thể hiện (nếu như còn 1-2 tập nữa mới kết thúc hẳn). Nhìn chung thì mùa Summer Anime 2021 tương đối “ổn”, có nhiều sự lựa chọn cho khán giả theo dõi. • Xanh lá cây: Đáng xem.• Xanh dương: Xem tốt, có thể bạn sẽ thích.• [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/summer-2021.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Còn một tuần nữa là kết thúc mùa Summer Anime 2021 nên đây là dịp tốt để mình làm luôn list tổng kết các anime trong mùa này.</p></blockquote>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1400" height="1497" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/summer-ranking.jpg" alt="" class="wp-image-1549"/></figure>



<p>List mang tính chủ quan khá cao, đánh giá của mình cũng sẽ không thay đổi gì nhiều so với những gì các bộ đã thể hiện (nếu như còn 1-2 tập nữa mới kết thúc hẳn). Nhìn chung thì mùa Summer Anime 2021 tương đối “ổn”, có nhiều sự lựa chọn cho khán giả theo dõi.</p>



<p>•<em> Xanh lá cây: Đáng xem.</em><br>•<em> Xanh dương: Xem tốt, có thể bạn sẽ thích.<br>• Cam: Trung bình.<br>• Đỏ: Tệ.</em></p>



<p>.</p>



<h6>1/ Kobayashi-san Chi no Maidragon S</h6>



<p>Mở đầu với AotS của mình, Dragon Maid S đánh dấu sự trở lại đầy ngoạn mục từ KyoAni sau 2 năm vắng bóng trên sóng truyền hình. Tác phẩm vẫn giữ được cái “chất” vốn có của studio mà mình luôn yêu thích, đó là sự tinh chạm và mài giũa về mặt hình ảnh, dù có là cho những chi tiết đời thường bình dị nhất. Dragon Maid S mùa 2 cũng mang đến những câu chuyện nhỏ phác họa một phần sự khác nhau trong xã hội hiện đại giữa con người và loài rồng. Tuy nhiên, những mẩu drama này không quá nặng nề mà chỉ giúp đào sâu thêm phần nội tâm của những nhân vật trong câu chuyện, đan xen với những khoảnh khắc sâu lắng nhưng cũng không kém phần hài hước về cuộc sống đời thường xoay quanh “gia đình” Kobayashi. Dragon Maid S với mình như một tách trà đậm vị, càng nhâm nhi, càng ngon.<br>Đánh giá: 8.5/10</p>



<p>.</p>



<h6>2/ Shiroi Suna no Aquatope</h6>



<p>Hai cô gái, hai mảnh đời, nhưng số phận đã dẫn dắt họ lại với nhau. P.A Works lần này đã quay trở lại thế mạnh của họ: SoL, drama đời thường và coming of age ở những con người trẻ tuổi. Bên cạnh đó dấu ấn “thương hiệu” của họ thể hiện khá rõ – so với những bộ cùng thể loại &#8211; khi tác phẩm ít nhiều tập trung vào yếu tố công việc để qua đó làm bàn đạp xây dựng nên nhân vật (Hanasaku Iroha với mình vẫn là tác phẩm SoL, drama kèm công việc hay nhất mà P.A từng thực hiện). Đạo diễn và người viết kịch bản từng có cơ hội làm cùng Mari Okada nên ta có thể thấy sự khéo léo trong phát triển nhân vật qua từng tình tiết, mẩu chuyện nhỏ xuyên suốt tác phẩm, rất tự nhiên và không gượng gạo! Tác phẩm còn chứa đựng nhiều thông điệp ý nghĩa như nhắc nhở chúng ta nên chấp nhận mất mát để tiến lên phía trước. Về phần hình ảnh, P.A Works trước giờ hiếm khi làm mình thất vọng, cùng với Ufotable, I.G và KyoAni thì họ là số hiếm những studio vận dụng tốt kỹ thuật CGI vào cảnh nền, tạo nên những phong cảnh làm người xem trầm trồ. Tuy có độ dài 2-cour nhưng với một người yêu thích SoL và drama như mình thì Aquatope chắc chắn là bộ mình sẽ mạnh tay rec nếu bạn yêu thích hai thể loại trên.<br>Đánh giá: 8.3/10</p>



<p>.</p>



<h6>3/ Heion Sedai no Idaten-tachi</h6>



<p>Một bộ lạc khỏi radar của nhiều người dù có chiếc nhãn to đùng của MAPPA. Câu chuyện xoay quanh chủng người Idaten (sức mạnh ngang hàng thần) trong cuộc đối đầu với loài quỷ dữ. Một tác phẩm thuần hành động, xen lẫn nhiều chủ đề “tăm tối” xoay quanh con người và “chuẩn mực” đạo đức, vd như cả Idaten và loài quỷ chỉ xem con người như thứ “công cụ” để đạt được mục đích, đơn giản vì họ là thực thể cấp bậc cao hơn. Cốt truyện không rối rắm hay quá phức tạp, những gì bạn mong đợi sẽ là những gì bạn xem thấy, đôi khi để thư giãn đầu óc thì bạn chỉ cần như thế! Tác phẩm không ngại dành nhiều thời gian để thiết lập sự việc – sẽ diễn ra – từ cả hai phía, tạo nên cán cân quyền lực thú vị nghiêng hẳn về phía chủng tộc Idaten, nhưng không vì vậy mà lấy đi sự hấp dẫn của loài quỷ dữ, chúng vẫn có những thủ đoạn khiến bạn phải kinh tởm. Tác phẩm có khá nhiều pha hành động hấp dẫn, thể hiện độ chịu chơi của MAPPA và đội ngũ thực hiện, một bộ hành động đơn giản nhưng đầy “chất” riêng.<br>Đánh giá: 8.2/10</p>



<p>.</p>



<h6>4/ Kaizoku Oujo</h6>



<p>Lịch công chiếu hơi dị của Kaizoku Oujo có lẽ là lí do chính khiến nhiều người chưa nghe qua tác phẩm. Câu chuyện xoay quanh Fena và những người bạn trong chuyến hành trình tìm kiếm bí ẩn đằng sau manh mối “Eden”. Cốt truyện rành mạch và rõ ràng, tuy không mới lạ nhưng vẫn đủ sức giữ được nét thú vị, nhất là khi về sau, quá khứ Fena được hé lộ tạo nên nút thắt lớn về thân thế của nhân vật phản diện trong tác phẩm. Tuy vậy, thế mạnh của bộ mình đánh giá cao là ở các yếu tố phiêu lưu và sự kì công của Production I.G trong việc xây dựng thế giới. Từng tòa thành, ngôi nhà, con đường đều mang đậm dấu ấn kiến trúc của thời kì phục hưng, và cả trong chi tiết của các dãy hành lang, hay vật dụng nhỏ trong từng căn phòng. Bên cạnh đó, theo chân Fena, ta đi đến nhiều vùng miền mới lạ, có thể là góc khuất của khu cảng sầm uất, hay là không gian chật hẹp dưới khu mỏ bỏ hoang chứa đầy những câu đố, cạm bẫy … tạo nên cảm giác phiêu lưu ly kì (nếu không có production mạnh như I.G thì cũng khó khắc họa tốt được vậy). Tác phẩm còn rất mạnh về kĩ thuật dựng phim (cinematography), với một đứa ghiền phim ảnh như mình thì ngoài Dragon Maid S, Kaizoku Oujo cũng là bộ mình phải xem kĩ từng đoạn cảnh để chiêm ngưỡng công sức I.G dồn vào bố cục từng cảnh quay (frame composition).<br>Đánh giá: 8.0/10</p>



<p>.</p>



<h6>5/ Love Live! Superstar!!</h6>



<p>Với mình thì đây là series Love Live hay nhất trong toàn thể franchise. Điều khiến Superstar tách biệt với các Love Live khác là những trắc trở của các cô gái khá gần gũi với “đời thường” khiến người xem dễ đồng cảm. Lấy vd như Kanon, giọng ca chính của nhóm, ban đầu đã không thể hát được trước đám đông vì lo sợ và thiếu tự tin – điều mà bạn sẽ không thấy ở Honoka hay Chika. Bên cạnh đó thì số lượng nhân vật trong Superstar cũng ít hơn so với các series khác cùng franchise, điều này tạo nên tính chất cá nhân rõ nét hơn ở từng nhân vật vì ai cũng được dành đủ đất diễn. Điểm mình ưng nhất ở Superstar là những pha tương tác tấu hài giữa các thành viên trong nhóm, như cặp bài trùng Keke – Sumire, tạo nên sự hài hước và sinh động, vốn là điều cả franchise Love Live đang còn thiếu. Ngoài ra thì phần hoạt họa của Superstar cũng được Sunrise đầu tư mạnh tay hơn, bạn sẽ thấy sự năng động của nhân vật qua từng frame, từng shot, chuyển động mượt, giàu biểu cảm và ngôn ngữ hình thể. Superstar là series Love Live thích hợp dành cho người mới bước chân vào franchise, cũng như là hâm nóng lại ngọn lửa dành cho những ai đã yêu thích Love Live từ lâu.<br>Đánh giá: 8.0/10</p>



<p>.</p>



<p>Danh dự: Heike Monogatari</p>



<p>Tuy chỉ mới ra tập 1 (vài ngày nữa sẽ chiếu tập 2) nhưng với mình thì Heike lại có một vị trí quan trọng trong con tim: tác phẩm là ngã rẻ đánh dấu chặng đường mới sau khi rời Kyoto Animation, một hướng đi mới trên con đường nghệ thuật của nữ đạo diễn tên tuổi nhất hiện nay trong ngành CN anime: Naoko Yamada. Theo chân cô gái trẻ Biwa, ta sẽ chứng kiến thời khắc huy hoàng trong lịch sử, cũng như sự suy tàn của tộc Taira dưới thời Heian. Một tác phẩm đậm tính nhân sinh về xã hội cổ xưa, khi người dân phải sống cuộc đời khổ cực dưới gọng kìm sắt của tầng lớp cai trị. Heike có lồng ghép khá nhiều chi tiết ẩn dụ thú vị trong mặt hình ảnh (như hình ảnh xoáy nước gắn liền với tộc Taira vì kinh tế của họ lệ thuộc vào hàng hải, hay các chi tiết về loài hoa, etc), với các shot tinh tế mang đậm dấu ấn riêng, tất cả được thể hiện hết sức tuyệt vời qua đôi tay nhào nặn tài tình của nữ đạo diễn Yamada.<br>Đánh giá: 8.5/10</p>



<p>.</p>



<h6>6/ Kageki Shoujo!!</h6>



<p>Tác phẩm lấy bối cảnh ở ngôi trường Âm Nhạc và Nghệ Thuật Sân Khấu Kouka. Kageki Shoujo sở hữu dàng nhân vật đa dạng, ai cũng có giấc mơ riêng và những nỗi bất trắc lẫn ám ảnh trong quá khứ họ cần vượt qua. Điều mình đánh giá cao là tác phẩm không ngại phơi bày ra sự trần trụi của nhiều vấn đề nóng bỏng trong xã hội đã theo đuổi các cô gái trẻ bấy lâu, như nạn bạo hành gia đình, và chính điều này làm tăng mức độ chân thật trong việc thiết lập, lẫn xây dựng và phát triển nhân vật về sau. Vd như Ai ghét cay đắng đàn ông – không phải vì cô theo một nguyên mẫu đã được dựng sẵn – mà vì lí do khác sâu xa hơn gắn liền với đề tài xã hội kể trên. Ngoài việc giải quyết vấn đề cá nhân, họ còn phải tỉ thí với nhau để dành từng vai diễn mà dấn thân vào sự nghiệp nghệ thuật, tạo nên các mối quan hệ đa sắc màu (đến chị em song sinh mà cũng chơi bẩn vì ghen ghét, hay đơn giản hơn là sự nể phục từ “kình địch” của một nhân vật). Một tác phẩm hấp dẫn đặt nhân vật làm trọng tâm, có thể bạn sẽ thích.<br>Đánh giá: 7.8/10</p>



<p>.</p>



<h6>7/ Sonny Boy</h6>



<p>Một nguyên tác (original work) từ Shingo Natsume và Madhouse, nhưng cá nhân mình thì không thật sự ấn tượng lắm với những gì Sonny Boy đã thể hiện. Tất nhiên mình vẫn khâm phục đạo diễn Natsume vì tâm huyết và tầm nhìn ông đổ vào tác phẩm, từ sự thiết lập nên một xã hội thu nhỏ (năng lực nhân vật cũng rất hợp với khát vọng của họ), cho đến chủ đề “cô lập” tái xuất xuyên suốt tác phẩm – các nhân vật không ít thì nhiều đều trải qua cảm giác cô đơn, lạc lõng dù họ sinh sống cùng nhau – bất kể họ có tài năng xuất chúng như Asakaze hay chỉ là nhân vật nền sống thu mình trong góc khuất của thế giới. Chất hình ảnh trong Sonny Boy cũng khá đặc biệt, một số cảnh trông như tranh sơn dầu với linearts bị xóa nhòa đi, tạo nên sự thú vị về mặt thị giác. Nhưng mà, vấn đề cốt lõi ở Sonny Boy là cho đến hiện giờ, mình vẫn chưa cảm nhận được bất kì yếu tố nào tạo nên sự gắn kết sâu đậm trong tác phẩm để làm mình “muốn” tìm hiểu thêm, để diễn giải thêm được cái chất “trừu tượng” trong từng frame hình mà Natsume dày công phối cảnh. Có thể bạn sẽ thấy Sonny Boy hấp dẫn hơn mình.<br>Đánh giá: 7.5/10</p>



<p>.</p>



<h6>8/ Tensei Shitara Slime Datta Ken 2nd Season (2nd cour)</h6>



<p>Phần nối tiếp của Slime, số ít những bộ isekai giữ được cái chất “simp city” xuyên suốt và “vui” để xem. Phần này thì tác phẩm dành không ít thời lượng để sắp đặt kế hoạch lật tẩy Clayman của Rimuru, đến lúc “gặt hái thành quả” thì cũng làm mình thỏa mãn phần nào. Nói chung là xem ổn để chờ mùa sau của Mushoku Tensei.<br>Đánh giá: 7.4/10</p>



<p>.</p>



<h6>9/ Bokutachi no Remake</h6>



<p></p>



<p>Đầu mùa mình có đánh giá cao BokuRe, một phần cũng vì studio feel vốn luôn ổn định và chắc tay khi chuyển thể những tác phẩm có yếu tố drama/romance. Nhưng cho đến hiện tại, mình có hơi thất vọng. BokuRe không tệ, nhưng cốt truyện và các twist lại không có gì quá đặc biệt để đủ sức tạo điểm nhấn. Tình tiết thì dễ đoán khi Kyouya luôn là người tìm ra mọi giải pháp và giải quyết được mọi vấn đề. Ít nhất là tác phẩm vẫn tạo được một số tình tiết khiến cái sự “hoàn hảo” của Kyouya “phản tác dụng”, nhưng có lẽ là vẫn chưa đủ. Chi tiết khiến mình khó chịu nhất là sau quả timeleap (nhảy cóc thời gian), Kyouya như người dưng nước lã sống cùng với ShinoAki dù cả hai cưới nhau và đã có con rồi, ít nhất cũng nên thể hiện một tí tình cảm sống chung với nhau đi chứ.<br>Đánh giá: 7.3/10</p>



<h6>10/ Vanitas no Carte</h6>



<p>Một bộ “split-cour”, vừa kết thúc thì đã thông báo ss2. Vanitas có lẽ là dự án Bones sẽ dốc sức theo đuổi sau thành công của Bungo Stray Dogs, Vanitas cũng mang không ít phong cách và chịu sự ảnh hưởng từ Bungo, nhất là ở chất art (art director – chỉ đạo thẩm mỹ của Vanitas &#8211; cũng đã từng tham gia vào Bungo). Cũng không thể trách họ được vì Bungou đã quá thành công, điều mình tiếc là chất art của tác giả Mochizuki (đồng tác giả với Pandora Hearts) đủ sức tạo sự riêng biệt, nhưng khi Bones đem lên màn ảnh thì lại chả khác gì nhân bản Bungo. Cốt truyện Vanitas đến hiện tại cũng không có gì đặc sắc, đám nhân vật phản diện tỏ ra nguy hiểm cũng chỉ xuất hiện chút chút, có thể Vanitas vẫn đang trong giai đoạn xây dựng cuộc đối đầu lớn giữa hai bên nên ta vẫn cần trông chờ vào diễn biến của phần tiếp theo. Hoạt họa hành động ở Vanitas cũng chỉ ở mức trung bình so với tiêu chuẩn “mong chờ” ở Bones. Điều duy nhất hiện giờ làm mình tò mò theo tiếp Vanitas là đạo diễn Itamura (ex-director của Shaft) sẽ ẩn những chiêu bài gì để cải thiện Vanitas ở mùa thứ 2.<br>Đánh giá: 7.2/10</p>



<p>.</p>



<h6>11/ Shinigami Bocchan to Kuro Maid</h6>



<p>Một bộ ngọt như đường của J.C Staff. Tuy thực hiện bằng full CGI đấy nhưng lại tương đối mượt, xem tạm chứ không cứng đờ (tất nhiên so với tiêu chuẩn của Orange với Houseki thì vẫn còn kém nhiều bậc). Thiết nghĩ nếu Kuro Maid được hoạt họa bằng lối 2d truyền thống thì tác phẩm sẽ có cơ hội lôi kéo khán giả nhiều hơn vì không phải ai cũng dễ tính chấp nhận xem thử một bộ thuần CGI để đưa ra nhận định riêng.<br>Đánh giá: 7.0/10</p>



<p>.</p>



<h6>12/ Jahy-sama wa Kujikenai!</h6>



<p>Một bộ giải khuây ổn từ Silver Link, nhưng mình không đánh giá cao được Jahy-sama vì khoảng hài có phần hơi trùng lặp và gượng, dàn cast cũng nhỏ, đa phần quá phụ thuộc vào màn độc thoại của Jahy. Hit or miss.<br>Đánh giá: 7.0/10</p>



<p>.</p>



<h6>13/ Kanojo mo kanojo</h6>



<p>So với hồi thực hiện bún ss1 thì Tezuka Productions đã có cải thiện khá nhiều về mảng hình ảnh. Nhìn chung KnK cũng thuộc dạng “tắt não” giải trí tốt, nếu bạn không thấy khó chịu với cái thiết lập ban đầu (một anh thật thà đi bắt cá 2 tay).<br>Đánh giá: 7.0/10</p>



<p>.</p>



<h6>14/ Magia Record: Mahou Shoujo Madoka☆Magica Gaiden</h6>



<p>Mùa cuối của Magia Record có phần cốt truyện hơi mông lung, villain tất nhiên là không thể đặc sắc bằng series gốc dưới ngòi bút của Gen Butcher. Thứ cứu cánh duy nhất trong Magia Record là những đoạn xuất hiện của dàn nhân vật cũ (nhóm 5 người Madoka, Homura, Sayaka, Kyouko, Mami) và số ít các pha sakuga hành động hiếm hoi có chất lượng vượt trội. Có một sự thật mà ai cũng nên chấp nhận là Shaft hiện nay đã quá khác so với quá khứ khi phần lớn tài năng đều rời bỏ studio, điều này cũng phần nào ảnh hưởng lên khâu sản xuất và chất lượng tác phẩm, rõ nhất là sự trồi sụt thất thường về mặt hình ảnh và khâu dàn xếp nội dung ngay trong Magia Record, có những tập tình tiết hấp dẫn, nhưng lại có những tập khá chán với nhịp độ tứ tung. Có thể là bộ phận nhân sự tay nghề cao (còn sót lại) đang dồn lực để thực hiện movie cuối cùng của series Madoka gốc, thời gian sẽ trả lời vậy.<br>Đánh giá: 6.7/10</p>



<p>.</p>



<h6>15/ Tantei wa mou, Shindeiru.</h6>



<p>Ngay đầu mùa thì Tantei là bộ khá nổi do được Kadokawa quảng cáo tưng bừng, nhưng đến giờ thì Tantei cũng hết lực để giữ sóng vì giao vào tay đội ngũ thiếu kinh nghiệm để chuyển thể. Đội ngũ thực hiện non tay nghề, dễ thấy nhất là qua phối cảnh, dàn trải nội dung không hợp lý, lời thoại thì gượng gạo – nhất là mấy pha đá nhau giữa Kimi với Siesta nghe cringe kinh khủng (không biết có phải lỗi xếp thoại của kịch bản, hay là do nguyên tác nó vậy rồi). Thôi thì cũng xem như đây là dự án giúp ENGI có chút ít kinh nghiệm đi vậy.<br>Đánh giá: 6.0/10</p>



<p>.</p>



<h6><strong>16/ Genjitsu Shugi Yuusha no Oukoku Saikenki</strong></h6>



<p>Một bộ mình thấy có khả năng cạnh tranh với Slime, nhưng rất tiếc, J.C Staff không phải là studio có thể đảm bảo chất lượng cho một tác phẩm bất kì. Manga chuyển thể tốt từ LN với chất art đủ tạo điểm nhấn riêng, nội dung phân đoạn hợp lý với nhiều nút thắt được tiết lộ bài bản (nhất là vụ làm phản của Georg). Sang anime thì tất cả mọi thứ đều quá chung chung, từ cái art như của 10 năm trước cho đến model lính lác trong những trận chiến lớn khiến người xem đau mắt. Đây không phải là một bộ tệ, nhưng J.C Staff chuyển thể dở quá. Tốt nhất là nên đọc manga nếu bạn tò mò.<br>Đánh giá: 5.5/10</p>



<p>.</p>



<p>Viết mỗi thứ chút chút, chợt nhận ra chưa gì đã mấy trang words rồi, nên thôi ngưng vậy. Những bộ còn lại thì mình cũng không có gì nhiều để nói ngoài trừ phê bình, các bộ không có trong list thì đã drop hoặc do chưa xem. Vậy nên nếu bạn thấy bộ nào chưa có trong list và muốn rec thì hãy cmt lại. Anw, sắp tới mình sẽ làm anime list dự tính xem dành cho mùa sau.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/233324028808324">https://facebook.com/alonelycomet/posts/233324028808324</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/09/21/summer-anime-2021-final-ranking/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Summer Anime 2021 &#8211; First Impression P.2</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/07/20/summer-anime-2021-first-impression-p-2/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/07/20/summer-anime-2021-first-impression-p-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:05:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[ranking]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.vn/?p=1704</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/kanojomo.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tiếp tục là series cảm nhận của Summer 2021. Nhìn chung thì nửa sau cũng không có gì bất ngờ ngoài trừ Jahy-sama bị delay cho đến tận tháng sau&#160;. Phần 1: https://alonelycomet.meoki.net/summer-anime-2021-first-impression-p-1 Cho dễ rec thì format màu như sau:Xanh lá cây: Đáng xem, không nên bỏ qua.Xanh dương: Xem tạm, nếu dư thời gian thì cứ pick.Đỏ: Trung bình, có thể skip.&#62;&#62;: phần nối tiếp (sequel). 10/ Kageki Shoujo!! Có nhắc đến Kageki Shoujo trong bài kì trước mà chưa cho vào list, nhưng tập 3 mới đây của bộ lại làm mình ngạc nhiên vì sự “táo bạo” [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/kanojomo.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Tiếp tục là series cảm nhận của Summer 2021. Nhìn chung thì nửa sau cũng không có gì bất ngờ ngoài trừ Jahy-sama bị delay cho đến tận tháng sau&nbsp;<img loading="lazy" height="16" width="16" alt="&#x1f427;" src="https://www.facebook.com/images/emoji.php/v9/t11/1/16/1f427.png">.</p></blockquote>



<p><strong>Phần 1: <a href="https://alonelycomet.meoki.net/summer-anime-2021-first-impression-p-1" data-type="URL" data-id="https://alonelycomet.meoki.net/summer-anime-2021-first-impression-p-1">https://alonelycomet.meoki.net/summer-anime-2021-first-impression-p-1</a></strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1400" height="1200" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/summer-ranking-fi2.jpg" alt="" class="wp-image-1705"/></figure>



<p>Cho dễ rec thì format màu như sau:<br>Xanh lá cây: Đáng xem, không nên bỏ qua.<br>Xanh dương: Xem tạm, nếu dư thời gian thì cứ pick.<br>Đỏ: Trung bình, có thể skip.<br>&gt;&gt;: phần nối tiếp (sequel).</p>



<h6>10/ Kageki Shoujo!!</h6>



<p>Có nhắc đến Kageki Shoujo trong bài kì trước mà chưa cho vào list, nhưng tập 3 mới đây của bộ lại làm mình ngạc nhiên vì sự “táo bạo” đội ngũ thực hiện dám cho vào, kể cả khi đây là late-night anime. Tình tiết làm sốc khán giả nhất trong tập là khi tác phẩm hé lộ nên quá khứ của Ai bị cha dượng xàm sỡ. Nét “táo bạo” là anime đã dám … thực hiện đoạn cảnh đấy để biểu lộ nên sự gớm ghiếc, kinh tởm mà Ai đã cảm thấy, lý giải cho sự hình thành nên phần “ghét cay đắng” giới đàn ông của cô ở hiện tại. Khó có thể nói đây không phải là trò câu khách, nhưng cũng không thể phủ nhận tình tiết này thật sự gây đánh mạnh lên tâm lý người xem, và trong lối kể chuyện của tác phẩm nói chung. Đơn giản vì tình huống thể hiện tính nghiêm túc trong tác phẩm, cho thấy sự trần trụi của tệ nạn bạo hành trong gia đình, tạo cảm giác chân thật và gần gũi hơn với những gì nhân vật đã và đang trải qua. Cá nhân mình cảm thấy đạo diễn đã sử dụng “con dao hai lưỡi” này rất tốt để phục vụ cho mục đích truyền tải, hơn là trò câu khách rẻ tiền.<br>REC: Xem tạm, hóng được twist.</p>



<p>.</p>



<h6>11/ Love Live! Superstar!!</h6>



<p>Superstar có lẽ là series Love Live nổi bật nhất mình từng xem của cả franchise. Motif không mới nhưng dễ đồng cảm hơn so với động cơ chung tay xây dựng lại trường của những nhóm trước đó, vì đơn giản động cơ làm idol của từng em xuất phát từ chính bản thân, nên mang tính “cá nhân” nhiều hơn. Bên cạnh đó, Sunrise có sự đầu tư không hề nhẹ cho tác phẩm, thể hiện qua animation lưu loát, qua phân cảnh đa chiều, cách thức dẫn truyện lôi cuốn, biên đạo đẹp mắt. Nhân vật trên màn ảnh không chỉ kể, mà còn “diễn” thật sự, nét năng động từ nhân vật tạo cảm giác rất gần với những tác phẩm moe show từ Dogakobo, hay thậm chí là Kyoto Animation. Tuy mới chỉ ra 2 tập nhưng nếu bạn là fan của Love Live thì chắc chắn không nên bỏ qua. Còn nếu như bạn chưa biết franchise này là gì thì Superstar là dịp tốt để bước chân vào, nếu bạn có hứng thú.<br>REC: Series hay nhất của Love Live, nên xem!</p>



<p>.</p>



<h6>12/ Meikyuu Black Company</h6>



<p>Đây có thể xem như số ít những bộ isekai đủ sức tạo nên nét đặc trưng và hấp dẫn riêng giữa một rừng các isekai khác hiện nay. Lối hài hước rất gần với Konosuba, thế mạnh của Meikyuu là tận dụng tốt “mặt tối” của công ty, tập đoàn để gây cười. Các vấn đề trong tác phẩm cũng rất gần với đời thật, như chuyện boss hống hách, làm quá giờ, tập đoàn lớn luôn coi trọng năng suất/tiền bạc và lợi nhuận hơn “nhân quyền” … có phần nào đó châm biếm xã hội hiện đại, đặc biệt nếu bạn là corporate slave. Nếu để giải trí thì cũng không phí thời gian.<br>REC: Xem tạm, giải trí tốt.</p>



<p>.</p>



<h6>13/ Shiroi Suna no Aquatope</h6>



<p>Một tác phẩm original thật sự xuất sắc trong những năm gần đây của P.A Works, có nhiều nét tương đồng với Hanasaku Iroha. Hy vọng Aquatope sẽ tiếp tục giữ vững phong độ này xuyên suốt cả thời lượng. Bài review đầy đủ hơn đọc tại đây:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/184570963683631?__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/184570963683631</a><br>REC: Số ít original tạo ấn tượng mạnh của P.A Works, đáng xem!</p>



<p>.</p>



<h6>14/ Deatte 5-byou de Battle</h6>



<p>Cũng lâu rồi mới thấy một bộ theo xu hướng battle royal được chuyển thể, và vẫn chưa có bộ nào tạo được ấn tượng tốt như Btoom, Mirai Nikki hay Deadman Wonderland. Deatte 5-byou de Battle không phải ngoại lệ, vẫn chỉ là một bộ battle royal mì ăn liền, có thể bỏ qua.<br>REC: có thể skip.</p>



<p>.</p>



<h6>15/ Peach Boy Riverside</h6>



<p>Thứ duy nhất làm mình tò mò là đội ngũ thực hiện quyết định công chiếu anime (trên truyền hình) không theo trình tự thời gian của nguyên tác, mục đích là để bộ hấp dẫn hơn!? Hiện mình vẫn chưa thấy có gì nổi nội lắm ngoài trừ làm khán giả hơi rối để theo dõi mạch truyện khi đảo thứ tự các arc khác với bản manga.<br>REC: có thể skip.</p>



<p>.</p>



<h6>16-17-18/ Tsuki ga Michibiku Isekai Douchuu, Cheat Kusushi no Slow Life: Isekai ni Tsukurou Drugstore, Seirei Gensouki</h6>



<p>Gộp chung 3 bộ isekai này lại cho gọn. Trong 3 bộ thì Tsukimichi là bộ “ổn” nhất để theo nếu bạn quá dư thời gian và thật sự đói hàng isekai, cần chút gì đó để gậm nhấm chờ &#8230; Mushoku Tensei. Tsukimichi tuy mang nhiều motif không mới nhưng ít ra ta vẫn thấy sự đầu tư ở dàn nhân sự qua cách họ kể câu chuyện: animation mượt, góc cảnh đa dạng khiến câu chuyện trở nên năng động hơn từ nhiều phía, ko làm chán người xem, art giữ đc sự ổn định cần có, etc. Hai bộ còn lại thì chẳng có điểm nhấn gì và khá nhạt, có thể bỏ qua.<br>REC: Ngoài trừ Tsukimichi để giết thời gian ổn thì hai bộ còn lại cứ skip.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Các bộ nối tiếp:<br>Kobayashi-san Chi no Maidragon S: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/183911090416285?__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/183911090416285</a><br>Bakarina X, Tensei Shitara Slime Datta Ken P2</p></blockquote>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/191984469608947">https://facebook.com/alonelycomet/posts/191984469608947</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/07/20/summer-anime-2021-first-impression-p-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Summer Anime 2021 &#8211; First Impression P.1</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/07/05/summer-anime-2021-first-impression-p-1/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/07/05/summer-anime-2021-first-impression-p-1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 15:57:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[ranking]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.vn/?p=1700</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/kanojomo.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Series cảm nhận đầu tiên khi xem qua tập đầu của các bộ mùa Summer 2021. Mùa này hàng bom tấn không được nhiều nên mình hy vọng sự đột phá từ các tác phẩm original. Và đây có lẽ là mùa bội thu dành cho fan rom-com/drama. Cho dễ rec thì format màu như sau:Xanh lá cây: Đáng xem, không nên bỏ qua.Xanh dương: Xem tạm, nếu dư thời gian thì cứ pick.Đỏ: Trung bình, có thể skip. 1/ Tantei wa mou, Shindeiru. Ấn tượng duy nhất của mình khi đến với Tantei là khoảng thiết kế nhân vật [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/kanojomo.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Series cảm nhận đầu tiên khi xem qua tập đầu của các bộ mùa Summer 2021. Mùa này hàng bom tấn không được nhiều nên mình hy vọng sự đột phá từ các tác phẩm original. Và đây có lẽ là mùa bội thu dành cho fan rom-com/drama.</p></blockquote>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1400" height="1200" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/summer-ranking-fi.jpg" alt="" class="wp-image-1701"/></figure>



<p>Cho dễ rec thì format màu như sau:<br>Xanh lá cây: Đáng xem, không nên bỏ qua.<br>Xanh dương: Xem tạm, nếu dư thời gian thì cứ pick.<br>Đỏ: Trung bình, có thể skip.</p>



<h6>1/ Tantei wa mou, Shindeiru.</h6>



<p>Ấn tượng duy nhất của mình khi đến với Tantei là khoảng thiết kế nhân vật trông đẹp mắt. Và sau khi xem xong tập đầu thì ấn tượng của mình vẫn … không đổi là bao. Điều làm mình bất ngờ, là tác phẩm cũng chơi trội như Bokutachi khi thời lượng tập đầu được cho đến 50 phút, với mức độ hoạt họa khá ổn định, thậm chí, phân cảnh hành động trên máy bay được hoạt họa sĩ Ryuuki Hashimoto đảm nhận có thể nói là cảnh hành động ấn tượng nhất ở mùa trong các bộ mình đã xem qua (thậm chí còn sướng mắt hơn Vanitas, vốn được Bones thầu).</p>



<p>Đạo diễn tuy non tay nhưng phần dàn dựng kịch bản được Hitomi Mieno đảm nhận (khả năng chuyển thể kịch bản LN qua màn ảnh của Hitomi là có tiếng trong ngành CN), thế nên tác phẩm được truyền tải một cách lưu loát và sát nhất với tác phẩm gốc mà một bộ chuyển thể có thể làm được.</p>



<p>Thế nhưng tại sao mình lại không đánh giá cao tác phẩm? Bởi vì đơn giản, Tantei quá bình thường, hay nói chính xác hơn là quá trung bình, không phải ở hình thức, mà là mặt nội dung.</p>



<p>Bỏ qua chuyện setup dở dở ương ương giới thiệu nhân vật, phần trinh thám với suy luận trong Tantei khá nông cạn, những chi tiết vụn vặt được biến tấu để nghe “hợp tai”, lạm dụng nhiều yếu tố trùng hợp để đẩy câu chuyện phát triển. Bên cạnh đó là khoảng siêu nhiên/sci-fi ráng nhét vào tạo cảm giác lạc tông, khó tin. Nam dẫn hơi bị đụt, Siesta thì xinh đấy nhưng tác giả hơi cố đẩy tính tương tác qua lại giữa hai người họ bằng các pha đối đáp, đùa vui gượng gập, thiếu tự nhiên làm phản tác dụng. Vd như chi tiết trên máy bay, trong hoàn cảnh nước sôi lửa bỏng, đang giao tranh với “siêu lính” mà vẫn đùa nhảm được. Có vẻ tác giả bắt chước tính năng động trong tương tác của những cặp đôi Araragi – Hitagi (Bakemonogatari) / Sakuta – Mai (Aobuta) nhưng không thành công bằng. Và à rồi, mình biết Siesta xinh lắm, nhưng có cần thiết phải đập vào mặt nhiều cảnh waifu-bait đến mức lộ liễu của cô nàng không?</p>



<p>Tập đầu của Tantei chỉ tốt về mặt hình thức, cốt truyện thì nhạt. Có thể diễn biến về sau sẽ hấp dẫn hơn? Chả biết chắc được. Điều làm mình tò mò là liệu rằng dàn nhân sự có thể giữ được phong độ với animation như ep1 xuyên suốt cả season không?<br>REC: Xem tạm, vớt vát đc animation.</p>



<p>.</p>



<h6>2/ Kanojo mo Kanojo</h6>



<p>Đồng tác giả Aho-Girl với Mangaka-san to Assistant-san nên biết rõ bạn sẽ mong đợi điều gì. Plot liếc tạp nham, hơi ngố, nhưng đấy không phải là chê, mà trái lại là điểm mạnh của KmK. Tác phẩm không cố tỏ ra nghiêm túc, nếu tắt não mà xem giải trí thì bạn sẽ phải phì cười với độ ngây ngô, thật thà của anh chàng quyết tâm bắt cá hai tay. Các tình huống comedy cũng khá vui nhộn, nhất là khi bạn không biết những cô gái trong cuộc sẽ phản ứng như thế nào khi anh chàng bày trò.</p>



<p>Phần animation/art được Tezuka Production chăm chút (có lẽ họ đã rút kinh nghiệm từ 5toubun ss1), và chất giọng của Ayane trong vai Saki tạo cảm giác mới mẻ, thú vị so với các vai cô đã đảm nhận trong quá khứ. Nếu chỉ để giải trí cho nhẹ đầu thì KmK là ứng cử viên sáng giá trong mùa bạn không nên bỏ qua.<br>REC: Đáng xem.</p>



<p>.</p>



<h6>3/ Mahouka Koukou no Yuutousei</h6>



<p>Ngoại truyện của Mahouka, art có phần sụt giảm so với ss2/movie do studio khác đảm nhận. Dù không mong đợi gì nhiều nhưng mà vẫn thất vọng với bản ngoại truyện này, vì độ ngầu lòi của onii-sama bị nerf quá đáng, nhất là quả mặt khá đụt (chắc là do đổi style thiết kế) và Tatsuya biểu cảm hơi nhiều so với hình ảnh lạnh lùng nhưng bình tĩnh, quyết đoán của anh trong bản gốc. Mà thôi, đã theo Mahouka thì theo hết vậy, xem đỡ chờ season tiếp theo.<br>REC: Trung bình.</p>



<p>.</p>



<h6>4/ Genjitsu Shugi Yuusha no Oukoku Saikenki</h6>



<p>Lại một bộ isekai chuyển sinh, nhưng theo hướng sim-city. Bộ này thì bản manga cũng chất đấy khi về sau nam dẫn sẽ phải đối mặt với nhiều thử thách về xung đột chính trị, ngoại giao và quân đội, lập bè kết phái. Nhưng qua những gì tập đầu thể hiện thì có lẽ mình sẽ phải giảm sự kì vọng đi chút ít. Plot với xây dựng thế giới bị xén đi hơi nhiều, thiết kế nhân vật thì hơi … moe hóa, không tạo được chất nghiêm túc như bản manga đã làm được. Tóm lại mình sẽ không rec nếu như bạn không hứng thú với isekai nói chung.<br>REC: Trung bình.</p>



<p>.</p>



<h6>5/ Shinigami Bocchan to Kuro Maid</h6>



<p>Tại sao J.C? Tại sao lại FULL 3D CGI? Nhưng mình phải công nhận một điều, CGI trong Kuro Maid làm khá tốt, ít nhất là so với những bộ full CGI trong quá khứ (ngoài trừ Sidonia, Houseki). Tuy vậy, cử động nhân vật vẫn còn cứng, thiếu tự nhiên so với 2d truyền thống. Lấy làm tiếc vì thiết kế Alice đẹp mắt và seiyuu cũng rất có hồn trong vai diễn Alice. Nếu như tác phẩm được thực hiện với lối hoạt họa truyền thống, thì mình nghĩ Kuro Maid sẽ có chỗ đứng vững trong mùa dành cho romance fan, hơn là chỉ với một bộ phận “nuốt được cgi”. Dù gì thì mọi thứ còn lại đều làm tốt, nhưng mình cũng sẽ không rec phiên bản anime, mà hãy đọc manga đi. Nếu bạn thực sự khát hàng romance, đồng thời chịu được full CGI, thì Kuro Maid cũng không hẳn là tệ để theo dõi.<br>REC: Xem tạm.</p>



<p>.</p>



<h6>6/ Vanitas no Carte</h6>



<p>Vampire với hành động? Mà lại là hàng của Bones? Hơi bị đúng gu mình. Tuy nhiên, khi xem xong thì … cảm giác hơi gae, có mùi giống Bungou Stray Dogs (chủ yếu là husbando nhiều quá). Khoảng hành động khó chê ở điểm nào, cốt truyện có tiềm năng, sẽ theo.<br>REC: Xem tạm.</p>



<p>.</p>



<h6>7/ Sonny Boy</h6>



<p>Hàng original của Madhouse, ep1 được chiếu trước. Cũng có chút đôi nét thú vị nhưng motif thì không mới lắm, nhóm học sinh cấp 3 lạc đến chiều không gian lạ bị cô lập với thế giới bên ngoài, dần dần thì nhiều người xuất hiện siêu năng lực. Ở thế giới với đám trẻ non choẹt nhưng không có người lớn, thì không khó để hình dung sẽ có những anh trẻ trâu đứng lên lập ra bè phái, luật lệ riêng.</p>



<p>Nhưng trong đấy lại có người thích tự do, không muốn bị kìm hãm. Điểm mạnh của original là đạo diễn/kịch bản có thể biến tấu, bẻ lái các tình tiết đi ngược lại với suy luận của người xem, và với Sonny Boy thì mình sẽ trông chờ nhiều vào những “bất ngờ” mà đội ngũ thực hiện có thể nghĩ ra. Animation thì ổn đấy, nhưng vẫn có chỗ mình không ưng là art nhân vật còn hơi thô, màu sắc tối giản với lạm dụng rotoscope cho hành động nhân vật khá nhiều. Sonny Boy hợp với những người thích vị lạ của original.<br>REC: Xem tạm.</p>



<p>.</p>



<h6>8/ Kageki Shoujo!!</h6>



<p>Bộ này sẽ ko có trong hình, do mình cũng ko có nhiều ý để viết. Setting? Kịch bản? Animation? Không có gì nổi trội, ngoài trừ một cô gái cao kều với ước muốn đoạt được Oscar bằng khả năng diễn xuất của cô, trong trường diễn toàn nữ. Một bộ shoujo hường phấn tương đối niche.<br>REC: None.</p>



<p>.</p>



<h6>9/ Bokutachi no Remake.</h6>



<p>Mình đã viết một bài trên page rồi nên ko có gì nói thêm. MUST WATCH. Link bài viết: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/181378697336191?__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/181378697336191</a><br>REC: Đáng xem. </p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/181932417280819">https://facebook.com/alonelycomet/posts/181932417280819</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/07/05/summer-anime-2021-first-impression-p-1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Spring Anime 2021 – Bạn nên xem gì?</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/06/16/spring-anime-2021-ban-nen-xem-gi/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/06/16/spring-anime-2021-ban-nen-xem-gi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Jun 2021 15:29:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[ranking]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.vn/?p=1678</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/spring2021.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Mặc cho những gì đang diễn ra, năm 2021 anime vẫn như đoàn tàu không phanh tiếp tục thể hiện sự vượt trội với những tác phẩm sáng giá trong Xuân. Sau đây là danh sách các bộ mình sẽ giới thiệu tới người xem, cũng như đánh giá riêng của mình. 11/ Koi to Yobu ni wa Kimochi Warui Một bộ hường phấn, vanilla dành cho ai hảo ngọt. Cũng không có gì đặc sắc ngoài chuyện tình cảm … chênh nhau đến 10 tuổi giữa một cô học sinh cấp 3 với anh chàng trưởng phòng của một [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/spring2021.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Mặc cho những gì đang diễn ra, năm 2021 anime vẫn như đoàn tàu không phanh tiếp tục thể hiện sự vượt trội với những tác phẩm sáng giá trong Xuân. Sau đây là danh sách các bộ mình sẽ giới thiệu tới người xem, cũng như đánh giá riêng của mình.</p></blockquote>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1400" height="1230" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/10/spring-anime-ranking.jpg" alt="" class="wp-image-1679"/></figure>



<h5>11/ Koi to Yobu ni wa Kimochi Warui</h5>



<p>Một bộ hường phấn, vanilla dành cho ai hảo ngọt. Cũng không có gì đặc sắc ngoài chuyện tình cảm … chênh nhau đến 10 tuổi giữa một cô học sinh cấp 3 với anh chàng trưởng phòng của một tập đoàn. Phát triển nhân vật ở mức tạm được, anh trưởng phòng từ playboy trở nên dịu tính như người mới nếm được tình yêu lần đầu. Cặp đôi cũng phải đối mặt với khoảng cách địa vị xã hội. Nếu bạn thích thể loại hường phấn, có thể cân nhắc để xem.<br>Đánh giá: 6.0/10</p>



<p>.</p>



<h5>10/ Osananajimi ga Zettai ni Makenai Love Come</h5>



<p>Tác phẩm rom-com thuần giải trí ổn, nhất là với bộ ba seiyuu Matsuoka – Ayane – Inori nâng thêm tầm hài hước. Điểm mạnh của show là sự tương tác năng động giữa bộ ba nhân vật với những tình huống vui nhộn, quả plot twist “từ chối” của Kuroha giữa toàn trường cũng làm mình phì cười vì không đoán trước được. Nếu không đặt quá nhiều kì vọng thì “bạn thuở nhỏ sẽ không thua” là một bộ không tệ để bạn theo dõi.<br>Đánh giá: 6.5/10</p>



<p>.</p>



<h5>9/ Hige wo Soru. Soshite Joshikousei wo Hirou.</h5>



<p>Ban đầu mình không hình dung được “Cạo gái xong tôi nhặt râu về” khi lên màn ảnh sẽ trông méo mó ra sao . Nhưng ngạc nhiên thay, tác phẩm có hướng đi khá rõ ràng. Không quá lợi dụng yếu tố xx để làm trò mà qua đó nhấn mạnh lối suy nghĩ sai lầm của Sayu, hai người họ gặp nhau như định mệnh sắp đặt, để qua đó cùng tiếp tục tiến bước. Điều làm tác phẩm đặc biệt, thay vì lựa chọn hướng ecchi dở hơi để kiếm views, thì tác phẩm dành khá nhiều thời gian trong việc phát triển nội tâm ở cả Sayu và Yoshida, cho họ những cơ hội để sửa sai lỗi lầm. Tác phẩm lên án cuộc sống buôn thả ở giới trẻ, lẫn mang lại sự vị tha cho những ai lầm lỗi quay lại.<br>Đánh giá: 7.0/10</p>



<p>.</p>



<h5>8/ SSSS.Dynazenon</h5>



<p>Nếu bạn đã là fan của Gridman, thì Dynazenon sẽ là bộ bạn không nên bỏ qua. Tuy nhiên, Dynazenon không thật sự giữ được những tinh túy vốn có của người tiền nhiệm, dàn nhân vật ít nổi trội. Tình tiết giữ chân mình đến giờ có lẽ là cốt truyện phụ của Yume về cái chết của người chị, hy vọng nó sẽ có sự liên kết tổng thể đến sự phát triển chính của Dynazenon.<br>Đánh giá: 7.0/10</p>



<p>.</p>



<h5>7/ Nomad: Megalo Box 2</h5>



<p>Megalo Box mang trong mình phong cách “trần trụi” miền Viễn Tây thường thấy trong các tác phẩm sci-fi anime 2 thập niên về trước. Tiếp diễn câu chuyện về nhân vật Joe, bẵng đi một thời gian anh quay trở lại sau 7 năm, không ai biết chuyện gì đã xảy ra với anh, và lí do vì sao anh quay trở lại. Anh đang tìm kiếm điều gì? Tác phẩm là một câu chuyện, cuốn hồi ký về nhân vật Joe, từ dân du mục nằm ở tận cùng đáy xã hội, đấu tranh lên đỉnh cao danh vọng, cho đến lúc anh mất tất cả nhưng lại tìm ra mục đích sống. Đây không phải là một bộ dễ xem nếu như bạn không gắn bó với nhân vật Joe.<br>Đánh giá: 7.5/10</p>



<p>.</p>



<h5>6/ Ijiranaide, Nagatoro-san</h5>



<p>Nếu bạn có sở thích bị một cô nàng dễ “xương” chọc cho đến phát khóc, thì đây là bộ không thể hợp hơn.<br>Đánh giá: 7.5/10</p>



<p>.</p>



<h5>5/ Super Cub</h5>



<p>Mùa nào thì mình cũng cần một bộ SoL làm cho thư thả tâm hồn, không có gì hợp hơn Super Cub trám đi chỗ trống mà Yuru Camp ss2 mùa trước đã để lại. Koguma là cô gái chẳng có gì, không bạn bè, không cha mẹ, sống một cuộc sống vô vị và lạnh nhạt – cho đến khi cô có được chiếc cub đầu tiên và gặp người bạn đầu tiên cùng sở thích lái xe. Có chút gì đó vừa buồn, nhưng cũng vừa vui khi ta theo chân Koguma tìm ra và tận hưởng những điều bình thường, giản dị trong cuộc sống mà có lẽ nếu bạn là người bận rộn, sẽ dễ dàng bỏ qua.<br>Đánh giá: 8.0/10</p>



<p>.</p>



<h5>4/ Shadows House</h5>



<p>Một tác phẩm chuyển thể khá đỉnh của CloverWorks. Shadows House có bối cảnh vừa đặc biệt, vừa … dị, nói về đại gia đình “hình bóng” và những con rối trông như người thật nhưng chỉ có mục đích phục vụ chủ nhân. Ta sẽ theo chân Kate và Emilico khám phá từng ngõ ngách, bí ẩn về đại gia đình này. Shadows House có cách kể chuyện khá lôi cuốn, tuýp nhân vật “happy go lucky” như Emilico ban đầu có lẽ sẽ bị “dội” với nhiều người nhưng càng xem, vai trò và tính cách của Emilico càng trở nên rõ ràng hơn với sự phát triển của Kate và các nhân vật khác. Nói về dàn nhân vật, tác phẩm sở hữu dàn cast có thể nói là sáng giá và đa dạng nhất mùa, dù là một nhân vật ít xuất hiện cũng đủ tạo ấn tượng sâu đậm đến với người xem. Các tình tiết thắt mở cũng được sắp đặt hợp lý, nếu bạn chưa đọc qua manga thì sẽ dễ đi từ bất ngờ này đến với bất ngờ khác, và cũng có không ít những cảnh sẽ khiến bạn trầm trồ kinh ngạc về tài năng của đội ngũ thực hiện. Đây chắc chắn là một bộ bạn không nên bỏ qua!<br>Đánh giá: 8.3/10</p>



<p>.</p>



<h5>3/ 86: Eighty Six</h5>



<p>Không chịu thua thiệt với người anh em CloverWorks, A-1 Pictures cũng phô trương khả năng của họ qua tác phẩm 86. 86 có khởi đầu tương đối “nhẹ nhàng”, nhưng càng xem, bạn sẽ càng bị cuốn hút vào câu chuyện của tiểu đoàn “Spearhead”. 86 thuộc tuýp “mưa dầm thấm lâu”, càng xem càng hấp dẫn, nên nếu chỉ xem qua 5-6 tập đầu sẽ có phần lép vế so với các bộ còn lại trong top bốn. Đỉnh cao của 86 được thể hiện qua tập 9, khi tất cả tình tiết, phát triển vốn đã được xây dựng từ trước có dịp “bộc phát” lên đỉnh điểm, cô nàng tiểu thư Milizé “bánh bèo” đi một bước đi chuộc tội không chê vào đâu được (chiến trận nã pháo của Milizé làm mình nổi da gà). Milizé từ một nhân vật gây khó chịu đã trở thành tâm điểm của tác phẩm, thậm chí mình cho rằng cô có thể sánh ngang với Vivy trong vai diễn nữ chính xuất sắc nhất Spring 2021.</p>



<p>Bên cạnh đó, 86 còn nổi trội với đội ngũ thực hiện cứng tay nghề khi những tình tiết thêm thắt vào ngoài LN lại có thể tạo được độ “nặng” mở rộng thêm cho hàng gốc. Đoạn flashback của Fido ở tập 10 dù ngắn ngủi nhưng lại có sức truyền cảm khá mãnh liệt về lịch sử của tiểu đoàn Spearhead nói chung, và vai trò của Fido nói riêng. Mình rec mạnh!<br>Đánh giá: 8.5/10</p>



<h5>2/ Fumetsu no Anata e</h5>



<p>Một viên “ngọc” tồn tại vĩnh cữu, muôn hình vạn trạng … Từng mảnh đời, từng câu chuyện, một bước gần hơn thấu hiểu con người. Nếu so sánh thì tác phẩm có đôi nét tương đồng với Kino’s Journey khi mỗi câu chuyện chỉ gói gọn ở một cộng đồng với số lượng nhân vật nhất định. Tuy nhiên, khác với Kino, Fushi không chỉ đơn thuần là người “chứng kiến” mà anh còn là người trong cuộc, trực tiếp tham gia tương tác, để những quyết định của Fushi có phần ảnh hưởng, làm thay đổi nên số mệnh của các nhân vật trong từng arc. Để qua đó làm bàn đạp, từ một vật “vô tri”, nảy sinh tình người. Những câu chuyện, lúc thì ngắn, có lúc kéo dài đến 3-4 tập, nhưng tất cả đều “đủ” để tạo ấn tượng mạnh lên người xem.</p>



<p>Những arc trong tác phẩm luôn mang đến nhiều câu hỏi, nhiều nỗi niềm để bạn suy tư, rồi cuộc đời của các nhân vật Fushi đã gặp, đã ảnh hưởng sẽ thay đổi ra sao? Hãy xem Fumetsu no Anata e như một cuộc hành trình, mà qua từng tập, ta sẽ khám phá thêm những nét đẹp, lẫn sự trần trụi và ác nghiệt trong cuộc sống.<br>Đánh giá: 8.6/10</p>



<p>.</p>



<h5>1/ Vivy: Fluorite Eye’s Song</h5>



<p>Cuối cùng thì cũng tới Vivy. Ngắn gọn thì, Vivy là tác phẩm “lai tạp” từ Violet cho đến I, Robot, chút xíu gia vị của du hành thời gian, thêm tí xíu nữa của GitS, Macross Frontier, thậm chí của cả Terminator &#8230; Và ngạc nhiên hơn là tất cả đều được dung hòa, như một nồi lẩu được cân đo đong đếm gần như hoàn hảo, không thừa cũng chẳng thiếu, tạo nên một vị hết sức đặc trưng mà mình gọi là AOTS!</p>



<p>Có quá nhiều điều để nói về Vivy, trước nhất là đội ngũ nhân sự WIT studio đã hội tụ để thực hiện tác phẩm, khá là nhiều các tên tuổi lớn. Trong số đó phải kể đến đạo diễn Shinpei, anh từng tham gia các tác phẩm bom tấn như Shingeki no Kyojin, BlackRock Shooter, Guilty Crown và Hanebado!, nên khỏi phải nói, anh thừa kinh nghiệm chỉ đạo một tác phẩm hành động (nhất là Hanebado!) với khả năng biên đạo và sắp đặt một khung cảnh hành động mãn nhãn, máu lửa. Bên cạnh đó, phần kịch bản Vivy được Tappei (tác giả của Re:0) hợp tác viết cùng Eiji (kịch bản chính của VN Chaos;Child thuộc 5pb), phần âm nhạc được Satoru đảm nhận (soạn nhạc chính của series monogatari, Fate/Extra, Haruhi, etc … ), trưởng chỉ đạo hoạt họa là hoạt họa sĩ tài năng Yuuichi Takahashi (Kill la Kill, Jin-Rou, Kyousou Giga, etc) &#8230;</p>



<p>Nhìn dàn nhân sự mình cũng lạnh sống lưng nên không ngạc nhiên lắm với chất lượng hình ảnh Vivy thể hiện. Có thể nói, không, chính xác hơn thì Vivy chắc chắn là tác phẩm có mặt hình ảnh xuất sắc nhất trong Spring 2021 từ biên đạo hành động cho đến cách bài trí góc quay camera, trên nền nhạc hào hùng (âm nhạc của Satoru về mức hoành tráng không kém cạnh Sawano), tạo nên những cảnh quay đa dạng không thua thiệt một bộ phim điện ảnh màn ảnh rộng là bao. Thế mạnh về mặt hoạt họa cũng góp phần truyền tải nên một câu chuyện hấp dẫn khi tác phẩm tận dụng tốt mặt hình ảnh để phác họa nên bối cảnh thế giới trong Vivy với nhiều chi tiết vụn nhặt về robot, AI, con người mà bạn dễ bỏ sót nếu không tinh ý.</p>



<p>Đề tài trong Vivy tuy không mới, nhưng vẫn rất nóng bỏng khi công nghệ AI đang ngày một phát triển, kéo theo đó là những vấn đề nhạy cảm về quyền lợi robot trong xã hội loài người và khái niệm “linh hồn” còn mơ hồ ta cũng chưa có câu trả lời thỏa đáng. Liệu một AI, có đầy đủ những cảm xúc, ký ức, biết yêu, có thể có “linh hồn”? Đâu là ranh giới giữa AI và con người? Đấy là những chủ đề chính dàn trải qua các tập mà bạn sẽ phải tự tìm câu trả lời, nhưng đấy chỉ là chủ đề vĩ mô thôi. Thế mạnh của Vivy vẫn là các tập “vi mô” thể hiện qua những tình tiết thử thách mà Vivy phải đối mặt nhằm ngăn chặn thảm họa AI nổi loạn diệt chủng con người sẽ xảy ra trong tương lai. Những câu chuyện có sự móc nối, liên kết với nhau khá logic, quá khứ bị thay đổi dẫn đến tình tiết hợp lý sẽ diễn ra (khoảng này thì Eiji với Tappei đặc biệt phát huy thế mạnh). Tác phẩm đi từ bất ngờ này đến bất ngờ khác với nhiều tuyến rẽ truyện khó đoán. Phần nhân vật cũng thật sự ấn tượng, tuy đa phần chỉ xuất hiện với thời lượng vỏn vẹn trong từng câu chuyện của riêng họ, nhưng tư tưởng và cảm xúc mà họ truyền tải vẫn còn đọng lại khá rõ lên tâm trí khán giả, xem như manh mối giúp bạn trả lời cho chủ đề vĩ mô tác phẩm đề cập. Và sự ảnh hưởng này còn tác động lên cả nhân vật Vivy, tạo tiền đề cho sự phát triển của cô về sau.</p>



<p>Còn chờ gì nữa mà không xem Vivy? Bạn sẽ không phải hối hận. Nếu tiếp tục giữ phong độ thì mình tin Vivy sẽ là một trong những tác phẩm sáng giá nhất trong nhiều năm trở lại đây!<br>Đánh giá: 9.0/10</p>



<p>.</p>



<h5>Tổng kết:</h5>



<p>Nhìn chung, cứ tưởng Spring 2021 sẽ thua thiệt so với mùa Winter trước đó nhưng không, bữa tiệc thịnh soạn dành cho anime fan có vẻ vẫn chưa tới hồi kết.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/169548095185918">https://facebook.com/alonelycomet/posts/169548095185918</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.vn/2021/06/16/spring-anime-2021-ban-nen-xem-gi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
