<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>A Lonely Comet</title>
	<atom:link href="https://alonelycomet.meoki.net/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<description>An Anime Blog &#124; Empire of Dreamers</description>
	<lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 04:49:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9</generator>

<image>
	<url>https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/cropped-rounded-32x32.png</url>
	<title>A Lonely Comet</title>
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Mùa Này Xem Gì ? &#8211; Winter 2022 Edition</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/24/mua-nay-xem-gi-winter-2022-edition/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/24/mua-nay-xem-gi-winter-2022-edition/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Jan 2022 04:46:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Winter Anime 2022]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2418</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/winter2022-anime.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Hẳn bạn đã nhận ra Đông năm trước và năm nay có sự khác biệt nhiều về mặt bằng chung, nhất là số lượng của những tựa nổi trội. Lí do đơn giản là tình hình dịch bệnh đã ảnh hưởng lên tiến trình sản xuất của đa phần các tác phẩm vào năm 2020, điều này dẫn đến sự trì hoãn trong cả năm để rồi dồn hết lại vào Đông năm ngoái. Và trong năm thì tình hình ngành CN đã dần trở lại hoạt động bình thường, nên Đông năm nay sẽ chẳng có những tựa nổi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/winter2022-anime.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Hẳn bạn đã nhận ra Đông năm trước và năm nay có sự khác biệt nhiều về mặt bằng chung, nhất là số lượng của những tựa nổi trội. Lí do đơn giản là tình hình dịch bệnh đã ảnh hưởng lên tiến trình sản xuất của đa phần các tác phẩm vào năm 2020, điều này dẫn đến sự trì hoãn trong cả năm để rồi dồn hết lại vào Đông năm ngoái. Và trong năm thì tình hình ngành CN đã dần trở lại hoạt động bình thường, nên Đông năm nay sẽ chẳng có những tựa nổi bật nào của năm ngoái được dồn sang, ngoài trừ số ít tác phẩm như AoT Final Part 2 được dự tính trước.</p>



<p>Mùa Đông năm nay có phần “xìu” hơn mọi khi so với những mùa vừa qua nếu như bạn là người thích xem hàng bom tấn, hay có gu trông chờ những bộ mang vị lạ. Tuy nhiên, mùa này lại là thiên đường dành cho những fan SoL, moe shows như mình. Rồi vào phần chính, ngắn gọn thôi.</p>



<p>Đây là các show mình đã xem qua và sẽ recommend với mọi người. Không theo thứ tự nào nhé.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/272657815_313742497433143_6462056350879753116_n.jpg" alt="" class="wp-image-2419"/></figure>



<h5 id="princess-connect-re-dive-season-2">Princess Connect! Re:Dive Season 2.</h5>



<p>Hàng bom tấn của Cygames, Priconne luôn nằm top những tựa gacha kiếm nhiều nhất ở JP, và điều này cũng mang lại cho Cygames nhiều tự tin hơn để đầu tư vào một bản sequel đầy chất lượng. Họ đã không làm người xem thất vọng! Hoạt họa trong S2 giàu sức biểu cảm, sống động, plot liếc tuy không được như game nhưng nếu bạn là fan thì hẳn cũng vừa lòng. Hãy cứ xem Priconne như một bộ comedy SoL mang âm hưởng của Konosuba với chút twist đắc đíp ở plot về sau (nếu như bản chuyển thể định rẽ theo hướng này).</p>



<p>.</p>



<h5 id="slow-loop">Slow Loop.</h5>



<p>Món chính dành cho fan SoL trong mùa. Nếu bạn yêu thích Yuru Camp hoặc những bộ SoL/cgdct thì Slow Loop là một tác phẩm MUST PICK. Ngoài yếu tố thư giãn, Slow Loop còn mang chút drama nhẹ nhàng thông qua sự mất mát mà các nhân vật phải tập làm quen trong môi trường, cuộc sống mới, cùng nhau vượt qua và chữa lành những nỗi đau trong cuộc đời. Cái chất drama không đậm, hay nhạt, mà vừa phải đủ để sưởi ấm con tim khán giả.</p>



<p>.</p>



<h5 id="tensai-ouji-no-akaji-kokka-saisei-jutsu">Tensai Ouji no Akaji Kokka Saisei Jutsu.</h5>



<p>Xem để ngắm em Ninym. Nói chứ nếu bạn không yêu cầu cao thì plot liếc bộ “hoàng tử bán nước” vẫn giải trí ổn chán. Điều mình đánh giá cao là khâu sản xuất khá cứng và đảm bảo vì dàn nhân sự thực hiện có liên hệ với Production I.G.</p>



<p>.</p>



<h5 id="sabikui-bisco">Sabikui Bisco.</h5>



<p>Lạ vị, lâu rồi mới có một tác phẩm mang bối cảnh hậu tận thế. Source là LN đã từng đứng top giải “lính mới” và “hay nhất của năm” ở giải “Kono Light Novel ga Sugoi” vào năm 2018 thì cũng có chút gì đó mong chờ. Sabikui Bisco tuy được một studio “mới toanh” đảm nhận nhưng nếu bạn nghiên cứu dàn nhân sự thì sẽ nhận ra đội ngũ chả phải mới mẻ gì đâu, toàn là cựu binh của White Fox cả đấy. Và hẳn bạn sẽ không quá ngạc nhiên với tin này nếu đã theo dõi page từ lâu. Cũng như Shaft thì tình hình nhân sự hiện tại ở White Fox hơi bị thảm.</p>



<p>.</p>



<h5 id="akebi-chan-no-sailor-fuku-sono-bisque-doll-wa-koi-wo-suru">Akebi-chan no Sailor Fuku &amp; Sono Bisque Doll wa Koi wo Suru.</h5>



<p>Chắc mình cũng không cần bàn gì nhiều về 2 top show của Cloverworks trong mùa này.</p>



<p>.</p>



<h5 id="shingeki-no-kyojin-the-final-season-part-2">Shingeki no Kyojin: The Final Season Part 2.</h5>



<p>Theo để biết kết thúc chứ bản thân mình cũng không trông mong gì bản chuyển thể của MAPPA.</p>



<p>.</p>



<h5 id="fantasy-bishoujo-juniku-ojisan-to">Fantasy Bishoujo Juniku Ojisan to.</h5>



<p>Gen-ben và hài hước. Nếu bạn chưa biết thì OLM gần đây lấn sân mạnh vào thị trường late-night anime, và thật sự họ đã rất thành công khi tạo được 2 hit lớn trong năm ngoái với Odd Taxi và Komi-san. Đến với Fantasy Bishoujo lần này, thế mạnh ở mảng chỉ đạo của OLM vẫn phát huy tốt, những phân đoạn hài hước được triển khai tự nhiên, gây cười ổn, nhất là phác họa được tình cảnh éo le của 2 anh chàng (1 anh bị hóa thành gái) lạc đến thế giới giả tưởng rồi suýt phải lòng nhau, gae mà cũng không gae.</p>



<p>.</p>



<p>Nhìn chung chỉ nhiêu đấy tạo được ấn tượng với mình trong mùa. Nếu bạn thấy bộ nào thú vị mà list không có thì cứ thoải mái rec ở cmt nhé .</p>



<p></p>



<h6 id="link-bai-viết-https-facebook-com-alonelycomet-posts-313743424099717">Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/313743424099717" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://facebook.com/alonelycomet/posts/313743424099717</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/24/mua-nay-xem-gi-winter-2022-edition/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kimetsu no Yaiba &#8211; Yuukaku-hen (Tập 8 ) &#8211; Ufotable &#038; Sức Mạnh Của Bộ Phận Kỹ Thuật Số</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/24/kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-8-ufotable-suc-manh-cua-bo-phan-ky-thuat-so/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/24/kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-8-ufotable-suc-manh-cua-bo-phan-ky-thuat-so/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Jan 2022 04:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2414</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/kny-yuukaku-ep8.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tuy Abe không tham gia tập tuần này (vừa rồi ông có pha cháy quá chắc phải nghỉ tay chút đỉnh), nhưng Ufotable vẫn đang chứng minh khả năng hoạt họa hành động “trên đỉnh” của họ, nhất là khi hòa quyện với kỹ thuật CGI trong phối cảnh và biên đạo võ thuật vốn đang dẫn đầu hiện nay. Để đạt được thành công có được thì Ufotable đã phải tự lực phát triển bộ phận “kỹ thuật số” của họ từ rất sớm, dưới sự dẫn dắt của Yuichi Terao. Ta thấy dấu ấn phối cảnh của ông [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/kny-yuukaku-ep8.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Tuy Abe không tham gia tập tuần này (vừa rồi ông có pha cháy quá chắc phải nghỉ tay chút đỉnh), nhưng Ufotable vẫn đang chứng minh khả năng hoạt họa hành động “trên đỉnh” của họ, nhất là khi hòa quyện với kỹ thuật CGI trong phối cảnh và biên đạo võ thuật vốn đang dẫn đầu hiện nay.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="2048" height="1728" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/272624416_313499420790784_1180418190469080597_n.jpg" alt="" class="wp-image-2415"/></figure>



<p>Để đạt được thành công có được thì Ufotable đã phải tự lực phát triển bộ phận “kỹ thuật số” của họ từ rất sớm, dưới sự dẫn dắt của Yuichi Terao. Ta thấy dấu ấn phối cảnh của ông – dưới sự hỗ trợ của Nishiwaki &#8211; in đậm trong rất nhiều phân đoạn hành động, qua các góc quay liên tục đảo hướng theo nhịp chân, theo từng hành động nhân vật thi triển với vận tốc thích hợp.</p>



<p>Sẽ khó có thể tái tạo những đoạn cảnh hành động ấn tượng như vậy nếu chỉ thực hiện biên đạo hành động qua các bảng vẽ phân cảnh 2D truyền thống. Và đây chính là điều đã làm nên thương hiệu cho Ufotable: họ tận dụng tối đa sức mạnh vốn có, dựng các cảnh quay hành động với mô hình 3D bằng CGI, để rồi tìm ra được những góc độ bắt mắt, và phối cảnh hợp lý. Chỉ khi đã ưng ý với thành quả cuối cùng, thành phẩm mới được chuyển tay đến với đội ngũ hoạt họa thiết yếu giàu kinh nghiệm, giúp cho công việc họ thực hiện dễ dàng và nhanh chóng hơn. Không chỉ vậy, trong quá trình “dựng cảnh”, những hoạt họa sĩ cũng có thể đóng góp ý kiến thể hiện khả năng sáng tạo của chính họ, mang lại nét riêng cho các phân cảnh họ thực hiện.</p>



<p>Kỹ thuật dung hợp giữa 2D và 3D CGI trong quá trình sản xuất của Ufotable ngày một hoàn thiện hơn, nếu so các đoạn cảnh hành động từ ngày đầu của studio với những gì ở hiện tại, bạn sẽ dễ nhận ra sự chỉn chu trong phối cảnh và bài trí, tuy nhanh, đa góc độ nhưng không “loạn” (có những pha hành động ở Kara no Kyoukai họ làm hơn 10 năm trước, xem qua là chóng mặt luôn). Sử dụng 3D nhưng vẫn không làm mất đi tính chất “ma mị” của nghệ thuật hoạt họa 2D truyền thống!</p>



<p>Tất nhiên, đội ngũ nhân sự ở tập này cũng toàn “hàng khủng”, đấy là những cái tên hoạt họa sĩ chủ chốt như Kunihiro, Ogura, Obunai … vốn là những cựu binh lâu năm đã từng “tham chiến” qua hàng loạt siêu phẩm hành động của Ufo mà điển hình là trilogy FSN Heaven’s Feel vừa rồi. Công lớn phải kể đến đóng góp của Takahashi – ông là vị “khách mời” đặc biệt mà Ufotable đã tin tưởng giao cho trọng trách chỉ đạo, cũng như đảm nhận chính bảng vẽ phân cảnh cho tập nóng bỏng tuần này. Takahashi là nhân tố tạo nên sự thành công của loạt franchise Fate/kaleid Illya, cũng như đã có kinh nghiệm làm cùng “team Phệt” ở Ufo, một sự lựa chọn nhân sự hợp lý và hiệu quả.</p>



<p>Nhìn chung, tuy tập tuần này có hơi “nhây” đoạn đầu, nhưng đến những màn hành động thì vẫn chất lừ, không kém gì tập 6.</p>



<p></p>



<h6 id="link-bai-viết-https-facebook-com-alonelycomet-posts-313499487457444">Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/313499487457444" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://facebook.com/alonelycomet/posts/313499487457444</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/24/kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-8-ufotable-suc-manh-cua-bo-phan-ky-thuat-so/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CloverWorks &#8211; Tình Hình Sản Xuất Tuần 3</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/23/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-tuan-3/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/23/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-tuan-3/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Jan 2022 04:14:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2411</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/sono-ep3.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Thay vì series “phân tích &#38; bình luận tuần” như đã làm trước đó với 86 hay MT, thì do sức người có hạn nên mình chỉ theo sát và chia sẻ chút thông tin thú vị về tình hình sản xuất của Cloverworks trong mùa nếu bạn quan tâm. . Sono Bisque Doll wa Koi wo Suru. Nếu bạn tinh mắt thì sẽ cảm nhận được chất lượng hình ảnh ở tập 3 có giảm đi chút ít nếu so với 2 tập vừa rồi. Từ shot composition (phối cảnh) cho đến hoạt họa có nhiều phân đoạn “cứng”, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/sono-ep3.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Thay vì series “phân tích &amp; bình luận tuần” như đã làm trước đó với 86 hay MT, thì do sức người có hạn nên mình chỉ theo sát và chia sẻ chút thông tin thú vị về tình hình sản xuất của Cloverworks trong mùa nếu bạn quan tâm.</p>



<p>.</p>



<h5 id="sono-bisque-doll-wa-koi-wo-suru">Sono Bisque Doll wa Koi wo Suru.</h5>



<p>Nếu bạn tinh mắt thì sẽ cảm nhận được chất lượng hình ảnh ở tập 3 có giảm đi chút ít nếu so với 2 tập vừa rồi. Từ shot composition (phối cảnh) cho đến hoạt họa có nhiều phân đoạn “cứng”, chưa hết là việc “lạm dụng” chibi cuts khá nhiều để hạn chế hoạt họa. Lí do giải thích đơn giản là tập 3 được outsource (gần như) toàn phần cho bên “Träumerei Animation Studio” đảm nhận, chứ không phải Cloverworks. Có thể cho rằng những tập Cloverworks đảm nhận sẽ là những tập ưu tiên cao, cần được tập trung nguồn lực giỏi.</p>



<p>Dây chuyền của Shouta Umehara cũng không phải dư dả gì về nguồn lực, nhất là sau những gì họ thể hiện qua 2 tập đầu thì khối lượng công việc ở tập 3 là quá sức để đảm nhận liên tiếp. Mình chắc chắn một điều, sau những gì Umehara đã trải qua với dự án Wonder Egg Priority thì anh đã cực kì cẩn trọng hơn trong việc sắp xếp và san sẻ khối lượng công việc cho nhiều bên (chứ không tự tay ôm hết) để đảm bảo quá trình sản xuất diễn ra trơn tru, để không phải lặp lại tình trạng ứ đọng và trì hoãn.</p>



<p>Tuy có ảnh hưởng chút ít đến chất lượng hình ảnh nhưng không nhiều, nếu bạn không cảm nhận được sự khác biệt trong mặt hình ảnh thì chứng tỏ Umehara và đội ngũ thực hiện đã “kiểm soát” mặt chất lượng khá tốt – tập 3 tuy outsource nhưng đích thân Jun Yamazaki giám sát, mà vẫn đảm bảo đúng tiến độ.</p>



<p>.</p>



<h5 id="akebi-chan-no-sailor-fuku">Akebi-chan no Sailor-fuku.</h5>



<p>Trái ngược lại, thì Akebi-chan no Sailor-fuku vẫn là sân chơi phô diễn uy lực của NSX Yuuichi Fukushima và đội ngũ mạnh nhất của Aniplex (trong toàn thể A-1 và Cloverworks). Ngay đến cả Umehara còn phải khen đáo để vị “senpai” Fukushima.</p>



<p>Bảng vẽ phân cảnh tập 3 được thực hiện bởi Shoko Nakamura (đồng hương của Ikuhara) nên cái sự tinh tế được phác họa tối đa trong từng khung hình và cảnh quay, như các shot với nhiều góc độ khác nhau diễn tả nên sự “thân mật” của nhân vật, trong từng hành động, qua từng cảnh vật. Bên cạnh đó, Akebi còn là “sân chơi” cho những tài năng trẻ “của Cloverworks”, được đào tạo ở studio, đánh dấu bước đi quan trọng để thành lập nên đội ngũ hoạt họa cho riêng họ.</p>



<h6 id="link-bai-viết-https-facebook-com-alonelycomet-posts-313150474159012">Link bài viết: <a rel="noreferrer noopener" href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/313150474159012" target="_blank">https://facebook.com/alonelycomet/posts/313150474159012</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/23/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-tuan-3/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chất Art của Kyoto Animation Qua Từng Giai Đoạn (P1) – Hai Chị Em (Kết Nghĩa) Nhà Ikeda</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/21/chat-art-cua-kyoto-animation-qua-tung-giai-doan-p1-hai-chi-em-ket-nghia-nha-ikeda/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/21/chat-art-cua-kyoto-animation-qua-tung-giai-doan-p1-hai-chi-em-ket-nghia-nha-ikeda/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jan 2022 04:05:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[kyoani]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2407</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/ikeda-sisters.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Đây là series nhiều phần mình sẽ đi vào mổ xẻ những tài năng và con người đã có công tạo nên danh hiệu “gà vịt hóa thiên nga” mà Kyoto Animation đạt được. Lí do series “ngẫu hứng” này ra đời là vì, chắc các bạn cũng đoán ra được, Dragon Maid S tập Special vừa ra mắt gần đây khiến mình – một đứa sống nội tâm – hoài niệm kinh khủng. Do bài viết “ngẫu hứng” nên sẽ không có mốc thời gian cụ thể về thời gian ra mắt của bài tiếp theo. Đối với Kyoto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/ikeda-sisters.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Đây là series nhiều phần mình sẽ đi vào mổ xẻ những tài năng và con người đã có công tạo nên danh hiệu “gà vịt hóa thiên nga” mà Kyoto Animation đạt được. Lí do series “ngẫu hứng” này ra đời là vì, chắc các bạn cũng đoán ra được, Dragon Maid S tập Special vừa ra mắt gần đây khiến mình – một đứa sống nội tâm – hoài niệm kinh khủng. Do bài viết “ngẫu hứng” nên sẽ không có mốc thời gian cụ thể về thời gian ra mắt của bài tiếp theo.</p>



<p>Đối với Kyoto Animation, chất art nhân vật luôn là thế mạnh trong thương hiệu hình ảnh của họ. KyoAni sở hữu một mô hình hoạt động khá đặc biệt, thừa hưởng tài năng và phong cách của những người đã gắn bó đến hàng chục năm, do vậy, nét art những tài năng này đã mang lại sự đặc trưng rất riêng cho Kyoto Animation trong thời gian dài. Bài viết kì này mình sẽ giới thiệu đến bạn đọc 2 tên tuổi trụ cột đầu tiên khởi sắc cho triều đại rực rỡ của Kyoto Animation trong 2 thập kỷ vừa qua.</p>



<p>.</p>



<p>Kazumi Ikeda (chị) &amp; Shoko Ikeda (em).</p>



<p>• Kazumi: Kanon, Clannad, Chuunibyou, Phantom World.<br>• Shoko: Haruhi Suzumiya, Hibike Euphonium.</p>



<p>.</p>



<p>Hai chị em nhà Ikeda chính là những người đi tiên phong trong công cuộc thiết lập nên nền móng cho phong cách art của studio, và duy trì sự ổn định xuyên suốt giai đoạn đầu khi Kyoto Animation đạt được những bước đi thành công lớn. Tuy 2 người không có quan hệ huyết thống nhưng đã nhanh chóng &#8220;kết nghĩa&#8221; thành cặp bài trùng tâm đầu ý hợp để lèo lái KyoAni trong giai đoạn khởi sắc.</p>



<p>Vào giữa thập niên 2000, phong trào chuyển thể các tựa game visual novel (VN) dần nở rộ, cũng vì thế, Kazumi (chị) được giao trọng trách đem những đường nét từ minh họa VN lên màn ảnh anime. Kazumi nhanh chóng để lại dấu ấn qua Kanon (2006), một tựa VN của Key, và tròn một năm sau thì cô được tiếp tục tin tưởng giao cho khâu thiết kế nhân vật trong tác phẩm chuyển thể Clannad.</p>



<p>Bên cạnh đó, đây là giai đoạn “bùng nổ” của những tựa được chuyển thể từ light novel, với phát s.úng khai màu không gì khác ngoài “Melancholy of Haruhi Suzumiya”, vốn đã tạo dựng nên cơn bão đổ bộ lên cộng đồng otaku lúc bấy giờ với vô vàn các kỷ lục được thiết lập nên. Shoko cũng không vừa, với tài năng và phong cách không kém cạnh người chị, cô được giao nhiệm vụ thiết kế nhân vật chính cho Haruhi.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/272266437_311867574287302_4903128183855240920_n.jpg" alt="" class="wp-image-2408"/></figure>



<p>Có thể nói, phong cách thiết kế nhân vật của cả 2 chị em có những nét “tương đối” giống nhau, mang nét cổ điển trong giai đoạn bùng nổ của trào lưu “moe hóa” – mắt tỉ lệ to trên khuôn mặt nhân vật – nhưng vẫn toát lên được cái chất cách điệu, cái chất ma thuật mang đậm dấu ấn “gà vịt hóa thiên nga” của KyoAni qua những đường nét tinh tế trong chi tiết hình ảnh, nhất là ở cặp mắt, hay những đường nét mềm mại của mái tóc và khuôn mặt nhân vật. Xuyên suốt sự nghiệp, phong cách hai chị em phát triển hơn, tỉ lệ mắt dần nhỏ lại, cân đối và đều đặn hơn, khuôn mặt nhân vật thon thả, không còn “thô”, tóc cũng bớt đi chi tiết nhưng vẫn giữ sự đặc trưng cho các nhân vật, trông gọn hơn.</p>



<p>Đỉnh điểm sự nghiệp là khi Kazumi được đảm nhận thiết kế nhân vật cho Chuunibyou, Phantom World. Shoko cũng không kém cạnh mà ẵm trọn vai trò thiết kế nv trong Hibike Euphonium. Do sở hữu IP (toàn hoặc phần lớn) nên họ có thể tự do thỏa sức phát huy phong cách art bản thân sau bao nhiêu năm phát triển và hoàn thiện. Nét vẽ vẫn giữ được phần nào đó sự cổ điển thuở xưa, nhưng giờ đây đã dung hòa với âm hưởng của xu hướng hiện đại để trở nên hoàn hảo: tỉ lệ dáng người nhân vật cân đối, khổ mắt không to cũng không nhỏ, mang lại sự hài hòa trên đường nét khuôn mặt, tạo nét hấp dẫn “hớp hồn” khán giả.</p>



<p>Hai chị em còn là lực lượng trụ cột đảm nhận những vị trí tối quan trọng trong studio xuyên suốt hơn hai thập kỷ, từ hoạt họa sĩ thiết yếu cho đến trưởng chỉ đạo hoạt họa. Và đây là “bí quyết” quan trọng giúp Kyoto Animation luôn giữ được chất lượng trong đường nét nhân vật: nhà thiết kế nhân vật sẽ luôn là trưởng chỉ đạo hoạt họa của series do chính họ đảm nhận phần thiết kế, họ luôn tự tay kiểm tra và sửa lỗi từng bản vẽ để đảm bảo tính ổn định trong nét art, từ tập đầu cho đến tập cuối là xuyên suốt và không khác biệt!</p>



<p>Tiếc thay, người em Shoko đã mất trong vụ hỏa hoạn 2019, còn đấy chỉ là một nửa, là người chị Kazumi lẻ loi đơn độc, gánh lấy phần trách nhiệm người em đã để lại cho mình nói riêng, và cả cho studio nói chung. Hai người họ đã cùng nhau đảm nhận Violet Evergarden Movie, cùng làm chung ở Dragon Maid S1. Như để tưởng nhớ ký ức của những người đã khuất, Kazumi đã tham gia vào Dragon Maid S2 trong năm vừa rồi, nhưng đây có lẽ là lần đầu tiên từ rất lâu tại KyoAni – Kazumi không làm cùng người em gái bé nhỏ cạnh bên.</p>



<p>Mình hy vọng sau những mất mát quá sức chịu đựng, những điều tốt đẹp nhất sẽ đến với Kazumi trong những năm tháng sắp tới của sự nghiệp tại Kyoto Animation.</p>



<p></p>



<h6 id="link-bai-viết-https-facebook-com-alonelycomet-posts-311869967620396">Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/311869967620396" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://facebook.com/alonelycomet/posts/311869967620396</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/21/chat-art-cua-kyoto-animation-qua-tung-giai-doan-p1-hai-chi-em-ket-nghia-nha-ikeda/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kyoto Animation &#8211; Akiko Takase Đã Từ Bỏ Anime!</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/19/kyoto-animation-akiko-takase-da-tu-bo-anime/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/19/kyoto-animation-akiko-takase-da-tu-bo-anime/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Jan 2022 13:17:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<category><![CDATA[violet evergarden]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2386</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/akiko-takase.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Thông tin này mình ngâm cũng đã lâu, buồn từ hồi nhận được, mà thôi thì cũng phải chia sẻ. Khả năng chính xác của nguồn tin này lên đến 99%. Và nguồn tin cũng rất sát với những gì mình đã suy luận trước đó trong thời gian dài. Trước nhất là xác minh nguồn tin. Nhân sự studio Kyoto Animation bị ràng buộc bởi hợp đồng chính quy. Nghĩa là họ sẽ không thể tiết lộ bất kì điều gì về nội bộ studio ra bên ngoài, nhân viên không được sử dụng bất kì dịch vụ MXH [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/akiko-takase.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Thông tin này mình ngâm cũng đã lâu, buồn từ hồi nhận được, mà thôi thì cũng phải chia sẻ. Khả năng chính xác của nguồn tin này lên đến 99%. Và nguồn tin cũng rất sát với những gì mình đã suy luận trước đó trong thời gian dài.</p>



<p>Trước nhất là xác minh nguồn tin. Nhân sự studio Kyoto Animation bị ràng buộc bởi hợp đồng chính quy. Nghĩa là họ sẽ không thể tiết lộ bất kì điều gì về nội bộ studio ra bên ngoài, nhân viên không được sử dụng bất kì dịch vụ MXH nào, chỉ có tài khoản của studio được quyền đăng bài thôi. Do vậy trong thời gian dài, thông tin nhân sự rời đi, thêm vào, hoặc các dự án trước mắt chỉ được xác minh nếu ta có những thông tin “tận mắt thấy” – mà mình sẽ đem vào để củng cố cho nguồn thông tin này trong bài.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Akiko Takase đã từ bỏ anime hoàn toàn. Sau vụ phóng hỏa thì cô bị chấn thương tâm lý nặng nên cần thời gian điều trị. Cô đã rời Kyoto Animation trước cả Haruka Fujita”.</p></blockquote>



<p>Đây là lời nói của một người mình quen biết – và anh có sự kết nối với rất nhiều những hoạt họa sĩ, NSX khác trong ngành CN, một cái tên uy tín ở cộng đồng nước ngoài. Anh tiết lộ với mình rằng, hơn 2 tháng trước ở sự kiện KyoAni, danh sách nhân sự của studio đã được công bố và tên tuổi Akiko Takase không nằm trên đấy (số lượng nhân sự hiện tại ở KyoAni là 195 người, sau khi Animation Do được sáp nhập).</p>



<p>.</p>



<p>Tuy nhiên, dù mình đặt trọn niềm tin vào anh (anh cũng giúp mình có nền tảng về vấn đề nhân sự và tình hình ngành CN hiện tại), thì nguồn tin anh tiết lộ không phải ai cũng kiểm chứng được. Đến đây những quan sát và suy luận của mình sẽ củng cố thêm vào độ xác thực của nguồn tin kể trên.</p>



<p>Nếu bạn chưa biết Akiko Takase là ai và nắm vai trò gì ở studio Kyoto Animation, thì page trước đây đã có một bài viết về cô, bạn có thể đọc ở:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/231273149013412?__cft__[0]=AZVvP-5xKGsrCmboqt-Or9V5aNdEQWT7QB7UwbJYDBaW0rDfYM9IT0vPRuBQjZbtcc-iLSY_q91Y0Mp6fJ6BppV_KWwEi5WRkX7N6G-TDzoj_M9wLU26SR7-ccOzZTDWJJ2qghgwG4n86FgXEBjENvuU&amp;__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/231273149013412</a></p>



<p>Rồi vào vấn đề chính. Điều đầu tiên, Violet Evergarden Movie là dự án cuối cùng ở Kyoto Animation mà Akiko Takase tham gia. Trên thực tế, movie này đã gần như được hoàn thành trước vụ phóng hỏa diễn ra vào năm 2019. Khi thảm kịch xảy ra, tình hình tồi tệ dẫn đến sự trì hoãn trong lịch chiếu của Violet Evergarden sang 09/2020.</p>



<p>Trong năm 2020, Kyoto Animation tập trung tất cả nguồn lực của họ vào tác phẩm Maidragon S.</p>



<p>Nhưng nếu bạn chưa biết thì Maidragon S là một dự án đã được triển khai trong năm 2019, sau khi Violet Evergarden Movie được thực hiện xong – nhưng trước khi thảm kịch xảy ra. Nếu kiểm tra danh sách nhân sự thực hiện tác phẩm, bạn sẽ thấy cố đạo diễn Yasuhiro Takemoto được ghi danh là đạo diễn tổng (series director), ông đã tự tay góp mặt vào bảng vẽ phân cảnh của tập 1 và 2 trong Maid Dragon S (2019). Bên cạnh đó, bạn sẽ thấy những cái tên như Taichi Ishidate (đạo diễn của Violet Evergarden Movie) góp mặt vào hoạt họa chủ chốt và tập 12 của Maidragon S, lẫn Haruka Fujita (đảm nhận bảng vẽ phân cảnh tập 3) – những điều kể trên chứng tỏ dự án Violet Evergarden đã được hoàn thành xong, và Maidragon S là dự án được triển khai ngay sau đó.</p>



<p>Điều trên chứng tỏ, Maidragon S là dự án “cuối cùng” mà những người còn lại mong muốn hoàn thành xong, trước khi số ít rời bỏ Kyoto Animation để tìm kiếm lối đi riêng, cũng như là để bỏ lại quá khứ đau xót sau lưng mà tiến lên bước nữa.</p>



<p>Tuy nhiên, cũng có những người không thể chịu được thảm kịch, họ bị sốc, chấn thương tâm lý nặng. Và đây là khoảng thời gian Yamada và Takase rời bỏ studio. Yamada để lại quá khứ sau lưng, vùi đầu vào công việc như để quên đi thảm kịch đã xảy ra, ta thấy cô chính thức xuất hiện tại Science Saru trong vai trò đạo diễn chỉ đạo Heike Monogatari.</p>



<p>Haruka Fujita (đạo diễn của Violet Evergarden: Eternity and the Auto Memory Doll) do bận với dự án Maidragon S, nên những thông tin về cô xuất hiện trễ hơn. Chỉ mãi gần đây ta thấy tên tuổi của Fujita trong OP “Akebi-chan no Sailor-fuku” dưới tư cách là hoạt họa sĩ chính. Bến dừng chân cuối cùng của Fujita là ở đâu, mình cũng không biết được.</p>



<p>Mặt khác, Yuki Tsunoda là chỉ đạo hoạt họa quan trọng cho tập cuối của Maidragon S, nhưng tên tuổi của ông đã xuất hiện trong 2 bộ “Sk8” và “Kemono Jihen” từ đầu năm ngoái!</p>



<p>Ta suy được rằng Maidragon S là dự án Kyoto Animation đã hoàn thành xong trong năm 2020! Nhưng bị trì hoãn đến một năm mới công chiếu. Bên cạnh đó, ta nhìn thấy những tên tuổi như Yamada, Fujita, Tsunoda … lần lượt xuất hiện ở các dự án khác nhau trong năm 2021.</p>



<p>Và Akiko Takase thì vẫn không thấy xuất hiện. Các tài năng của Kyoto Animation khi rời studio đều được săn đón mạnh mẽ, vì đơn giản, họ thuộc đội ngũ những người “ưu tú” nhất hiện nay trong ngành CN anime nói chung. Vd như Noriko Takao (chỉ đạo chủ lực của một dây chuyền sản xuất mạnh nhất ở A-1/Cloverworks), Yukiko Horiguchi (thiết kế nv của K-on), Naoya Nakayama (cựu binh đảm nhận hoạt họa chủ chốt ở KyoAni, nổi đình nổi đám gần đây qua đoạn vũ đạo nhảy của Chika trong Kaguya-sama), hay gần đây nhất là tên tuổi của nữ đạo diễn Yamada, và cả Haruka Fujita – truyền nhân của Yamada.</p>



<p>Nói như vậy có nghĩa, qua tài năng và những đóng góp của cô trong Violet Evergarden, nếu Takase đã tìm được “bến đỗ“ thì bạn hãy yên chí là cả ngành anime sẽ bùng nổ, mọi thông tin về dự án Takase tham gia sẽ được truyền đi khắp nơi. Nhưng đã hơn 2 năm trôi qua mà không có bất kì điều gì về Takase, hướng suy luận của mình được củng cố bởi thông tin của người mình quen biết và tin tưởng đã đề cập kể trên, thì khả năng rất lớn là cô đã từ bỏ hẳn nghề làm hoạt họa sĩ nói riêng và anime nói chung.</p>



<p>Takase có sự gắn kết rất sâu sắc với những người đã ra đi, vai trò của cô trong Violet Evergarden là chỉ đạo hoạt họa – Takase tự tay chỉnh sửa từng frame hình, từng bản vẽ, thân quen với đường nét của rất nhiều hoạt họa sĩ đã mất trong studio nên những gì cô phải gánh chịu là rất lớn, quá sức tưởng tượng của mình. Có những người vùi đầu vào công việc để có thể quên đi nỗi đau, nhưng có những người từ bỏ hẳn để tìm kiếm sự thanh thản trong tâm hồn. Con người chúng ta ai cũng có những cách khác nhau để chịu đựng và vượt qua nỗi đau.</p>



<p>Takase ơi, cô không cần quay về KyoAni, không cần phải chạm bút vẽ lại hoạt họa, chỉ mong cô mau sớm bình phục tinh thần mà thôi!</p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/310466577760735" data-type="URL" data-id="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/310466577760735">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/310466577760735</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/19/kyoto-animation-akiko-takase-da-tu-bo-anime/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ý Nghĩa Tựa Đề Hyouka!</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/17/y-nghia-tua-de-hyouka/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/17/y-nghia-tua-de-hyouka/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Jan 2022 13:19:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2389</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/hyouka-title.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Hyouka NHẠT! Chỉ được cái art gánh! Thỉnh thoảng lướt fb thấy những bình luận này mà mình trầm cảm thật sự. Hyouka cho đến hiện tại vẫn là một trong những tuyệt tác của Kyoto Animation mình đánh giá khá cao. Ừ thì phần hình ảnh họ có gánh thật, nhưng không chỉ riêng về chất art mà còn về nghệ thuật hình ảnh, là những chi tiết ẩn dụ, tượng hình được lồng ghép khéo léo vào trong tác phẩm, phác họa được cái tài và nét tinh tế về mặt nội dung của tác giả Honobu Yonezawa. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/hyouka-title.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Hyouka NHẠT! Chỉ được cái art gánh!</p></blockquote>



<p>Thỉnh thoảng lướt fb thấy những bình luận này mà mình trầm cảm thật sự. Hyouka cho đến hiện tại vẫn là một trong những tuyệt tác của Kyoto Animation mình đánh giá khá cao. Ừ thì phần hình ảnh họ có gánh thật, nhưng không chỉ riêng về chất art mà còn về nghệ thuật hình ảnh, là những chi tiết ẩn dụ, tượng hình được lồng ghép khéo léo vào trong tác phẩm, phác họa được cái tài và nét tinh tế về mặt nội dung của tác giả Honobu Yonezawa.</p>



<p>Ở mặt nổi, Hyouka như một câu chuyện “hường phấn” về lứa tuổi học trò, nhưng phía dưới tảng băng chìm, tác phẩm còn hàm chứa những trắc trở ẩn sâu của tác giả về con người, văn hóa và xã hội Nhật Bản.</p>



<p>Nếu bạn là fan của Hyouka thì hẳn cũng &#8220;thấm nhuần&#8221; ý nghĩa tựa đề rồi. Tuy nhiên, với một người mới xem, nếu bạn chưa biết qua hoặc không để ý, thì sau bài viết này hy vọng bạn sẽ nhìn tác phẩm bằng một cặp mắt khác.</p>



<p>.</p>



<p>Hyouka (氷菓, &#8220;frozen dessert&#8221;) trong tiếng Nhật có nghĩa là “món tráng miệng đông lạnh” (kem đá).</p>



<p>Cái tên “Hyouka” gắn liền với chương đầu tiên KyoAni chuyển thể lên màn ảnh, đó là câu chuyện về người chú Jun của Eru Chitanda. Nào, cùng ôn lại chút về sự kiện diễn ra trong arc này: Chitanda rất quý trọng người chú, cô xem ông như “người chiến sĩ thầm lặng, vị anh hùng tốt bụng”. Vào năm 1960, Jun là một trong những người dẫn đầu hội học sinh phản đối quyết định hiệu trưởng trường là rút ngắn thời gian lễ hội văn hóa từ 5 xuống còn 3 ngày. Cuộc “đấu tranh” thành công, nhưng để đảm bảo nề nếp và kỷ cương, ban kỷ luật trường chọn Jun làm vật tế để đuổi học. Jun đã để lại thông điệp “Hyouka” cho CLB văn học. Trong chừng ấy năm, không ai giải mã được thông điệp “Hyouka” là gì cho đến khi Eru quyết tâm vào ngôi trường và gia nhập CLB văn học để tìm lời giải đáp.</p>



<p>Thế “Hyouka” mang ý nghĩa gì? Công lớn phải nhờ đến Oreki vì anh đã khám phá ra. Đây thực chất là màn chơi chữ tiếng Anh. Kem lạnh = ice cream, nhưng cách phát âm từ “ice cream” lại rất giống “I scream” (tôi la hét). Diễn tả tình cảnh một người trong tình trạng sống không ra sống, mà ch.ết cũng không phải là ch.ết, muốn hét lớn nhưng lại không thể.</p>



<p>Thông điệp “I scream” có cảm hứng từ tác phẩm “I Have No Mouth, and I Must Scream” (tôi không có miệng, và tôi phải hét) do tác giả Harlan Ellison sáng tác (1967). Tác phẩm bao gồm nhiều mẩu truyện nhỏ về một nhóm người sống sót sau sự sụp đổ của nền văn minh nhân loại do siêu máy tính gây ra (được phát triển trong thời kì chiến tranh lạnh), nhưng họ không biết rằng chính bản thân mình đang bị siêu máy tính thao túng, biến đổi.</p>



<p>Liên tưởng đến hình ảnh người chú Jun, câu chuyện của ông là một thảm kịch khi ông bị buộc tội mà không thể nói lên tiếng nào để tự bảo vệ bản thân. Hoàn cảnh ông bị thao túng bởi những kẻ có quyền (chính phủ, nhân viên trong trường, và cả những người bạn đã lựa chọn ông làm “vật hiến thân”). Ông bị bịt miệng, muốn hét nhưng lại không thể. Phản ánh góc nhìn của tác giả về xã hội bị chính quyền chèn ép thời bấy giờ.</p>



<p>Hình ảnh KyoAni lựa chọn để miêu tả: những kẻ cầm quyền như các con sói đói bụng bay vào cắn xé một con thỏ, trong khi các con thỏ trong đàn &#8211; vốn là những người đã kề vai sát cánh, là những người mà ông chú Jun đứng lên để bảo vệ quyền lợi &#8211; chỉ biết liếc mắt qua chỗ khác làm ngơ, không muốn bị vạ lây. Hình ảnh quá sức mãnh liệt, và một lần nữa mình phải tâm đắc khen đáo để sự tài tình và bậc thầy của KyoAni trong việc lựa chọn và sử dụng hình ảnh để phác họa nên ý nghĩa câu chuyện.</p>



<p>.</p>



<p>Và đây chỉ là arc mở đầu, nhưng lại thể hiện rõ những gì về Hyouka, là chủ đề, là cái hồn, không khí của toàn tác phẩm nếu bạn tinh ý cảm nhận được. Biết qua ý nghĩa tựa đề, qua arc mở đầu, thì hẳn bạn cũng hình dung được các tầng nghĩa ẩn sâu, được phác họa qua lăng kính của Yonezawa trong những arc tiếp theo. Và ở trên page mình đã từng viết bài giải thích về cái kết của Hyouka (anime), lí do vì sao tác phẩm có một trong những kết thúc khiến mình thỏa mãn nhất xuyên suốt hơn 14 năm mình đến với anime, và một bài về phân tích nhân vật.</p>



<p>Hyouka &amp; Ý Nghĩa Kết Thúc:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/189438229863571?__cft__[0]=AZV-JBkNGkXuCNMYK_ixxkNyJKNguTJipO2-XW2WwYormwQLB3bEVyuQvdv0ADQOkcwdb7t5r0kCQL9I3KkWvJkAnVmff0GvM8U7n1vV7cLLwNBHtMNyAo21pgvVlGVVYTUwxmRap7Qf1lv4_aZI_-lV&amp;__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/189438229863571</a></p>



<p>Hyouka &amp; Nghệ Thuật Xây Dựng Nhân Vật:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/256584656482261?__cft__[0]=AZV-JBkNGkXuCNMYK_ixxkNyJKNguTJipO2-XW2WwYormwQLB3bEVyuQvdv0ADQOkcwdb7t5r0kCQL9I3KkWvJkAnVmff0GvM8U7n1vV7cLLwNBHtMNyAo21pgvVlGVVYTUwxmRap7Qf1lv4_aZI_-lV&amp;__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/256584656482261</a></p>



<p>Thậm chí đến bây giờ, mỗi lần mình xem lại Hyouka là mỗi lần mình khám phá ra điều gì mới, có thể là từ những khung hình, chi tiết hình ảnh KyoAni khéo léo lồng ghép vào, hoặc là những ẩn ý khác từ Yonezawa qua từng arc, từng câu chuyện, sự việc &#8230;</p>



<p>Suy cho cùng, yếu tố &#8220;tình cảm&#8221; không phải là điều tác phẩm tập trung. Nếu bạn mong chờ Hyouka phải là tác phẩm lãng mạn hường phấn (và bánh bèo) tuổi học trò mà bỏ qua hết các tầng nghĩa ẩn sâu vốn là phần hồn tinh túy nhất, từ các vấn đề xã hội ẩn ý mang hơi thở thời đại cho đến mối quan hệ giữa người với người bị trách nhiệm và địa vị thao túng, thì bạn sẽ không tận hưởng trọn vẹn được Hyouka như cách mà Hyouka được tạo ra để thưởng thức!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/309174304556629" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/309174304556629">https://facebook.com/alonelycomet/posts/309174304556629</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/17/y-nghia-tua-de-hyouka/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cloverworks &#038; Tình Hình Sản Xuất Mùa Đông 2022.</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/16/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-mua-dong-2022/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/16/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-mua-dong-2022/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Jan 2022 13:30:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2393</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/tinh-hinh-sx-cloverworks.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Ngắn gọn một chút về khâu sản xuất của 2 bộ “hot” nhất mùa này từ Cloverworks (Sono Bisque &#38; Akebi-san). . Sono Bisque Doll wa Koi wo suru. Đây là dây chuyền sản xuất (mình sẽ gọi tắt là line) “triển vọng” nhất của Cloverworks được dẫn dắt bởi Shouta Umehara. Tuy tuổi đời của line này không nhiều nhưng kinh nghiệm của Shouta khá “thừa”, trước khi đầu quân cho A-1 Pictures/Cloverworks thì Shouta đã là một “ace” của studio Doga Kobo, anh có khả năng thiết lập mối liên kết với các animator tài giỏi và kinh [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/tinh-hinh-sx-cloverworks.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Ngắn gọn một chút về khâu sản xuất của 2 bộ “hot” nhất mùa này từ Cloverworks (Sono Bisque &amp; Akebi-san).</p>



<p>.</p>



<h5>Sono Bisque Doll wa Koi wo suru.</h5>



<p>Đây là dây chuyền sản xuất (mình sẽ gọi tắt là line) “triển vọng” nhất của Cloverworks được dẫn dắt bởi Shouta Umehara. Tuy tuổi đời của line này không nhiều nhưng kinh nghiệm của Shouta khá “thừa”, trước khi đầu quân cho A-1 Pictures/Cloverworks thì Shouta đã là một “ace” của studio Doga Kobo, anh có khả năng thiết lập mối liên kết với các animator tài giỏi và kinh nghiệm trong hoạt họa “diễn xuất”. Lí do vì sao những dự án anh đảm nhận luôn sở hữu các nhân vật được hoạt họa giàu sức biểu cảm.</p>



<p>Bên cạnh đó, nhờ vào mối quan hệ sâu rộng, Shouta nhanh chóng “chiêu mộ” nhiều tài năng trong ngành khi biết họ vừa trống lịch, lẫn xuất hiện đúng thời điểm để “mời gọi” những cá nhân có bề dày thành tích cao nhưng đã chán ngán với studio cũ của họ (vd như Kazumasa Ishida là một ace từ Trigger đã thành trụ cột của line do Shouta quản lý).</p>



<p>Năng lực của Shouta được thể hiện rất rõ qua Wonder Egg Priority. Ta có thể thấy trong phần lớn thời lượng tác phẩm, hoạt họa luôn là điểm mạnh với phần “diễn hoạt” ấn tượng của các nhân vật. Tuy nhiên đến gần cuối, WEP không đáp ứng được kì vọng khán giả do gặp trục trặc lớn trong khâu sản xuất, nhưng vấn đề đã diễn ra đa phần xuất phát từ bộ phận chỉ đạo vì sự bất đồng quan điểm của Wakabayashi và Nojima (kịch bản). Đối với một tác phẩm nguyên tác, kịch bản không hoàn thành kịp đúng thời hạn như là án t.ử với toàn tiến trình vậy.</p>



<p>Đến với Sono Bisque, mọi chuyện lại khác! Đây là một tác phẩm chuyển thể với phần kịch bản hoàn chỉnh ngay từ đầu. Những vấn đề của WEP sẽ “khó” có thể tái lập lại, và Shouta cũng đã học được nhiều sai lầm từ những thiếu sót của anh. Nếu đã xem qua tác phẩm trong mùa này, bạn sẽ nhận ra ở Sono Bisque có nhiều điểm tương đồng với WEP về “diễn hoạt” sống động và chân thật, vốn là thế mạnh của line này. Liệu tương lai có xuất hiện tình trạng như WEP không? Tuy mình không dám khẳng định, nhưng khả năng sẽ là rất ít.</p>



<p>.</p>



<h5>Akebi-chan no Sailor Fuku.</h5>



<p>Dây chuyền chủ lực, tốt nhất và mạnh nhất mà A-1/Cloverworks có thể đưa ra, do Yuuichi Fukushima nắm quyền quản lý. Một trong những thành viên trụ cột ở line này là Megumi Kouno – một huyền thoại sống của A-1/Cloverworks, một nữ hoạt họa sĩ chủ chốt có tay nghề điêu luyện trong biên đạo múa, chính bàn tay cô đã đẩy A-1 lên vị thế ngang hàng với Sunrise, hoặc những idol show của Cygames qua franchise đình đám The Idolmaster.</p>



<p>Không chỉ vậy, line chủ lực này còn là nhà của Noriko Takao – một cựu nhân viên từ Kyoto Animation trong vai trò đầu tàu chỉ đạo. Và cũng nhờ mối quan hệ, quen biết rộng của Takao mà “Akebi-chan no Sailor Fuku” đã mời được một vị khách “đặc biệt” &#8211; không ai khác ngoài “Haruka Fujita” (truyền nhân của Yamada và là một trong những nữ đạo diễn tiềm năng nhất hiện tại) tham gia dưới tư cách KA (hoạt họa thiết yếu) trong OP. Hiện mình vẫn chưa rõ Fujita có dự định lựa chọn Cloverworks làm nơi dừng chân cuối không, nhưng nếu cô quyết định như vậy, thì đây sẽ là một line vô tiền khoáng hậu của Cloverworks trong thời gian sắp tới.</p>



<p>Tiền thân của line này chính là Koenji Studio của A-1 Pictures, vốn là một line nổi tiếng về chất lượng chuyển thể với dự án “Your Lie in April” và Idolmaster Cinderella. Và đây cũng chính là line “gốc rễ”, line “đầu tiên” khi Cloverworks mới được thành lập. Các dự án quan trọng (để đánh bóng tên tuổi của Clover) bao gồm Darling in the FranXX, Fate/Grand Order Babylonia, The Promised Neverland (S1) – sang S2 thì Yuuichi chỉ trong vai trò giám sát, và VOY@GER (vid kỉ niệm quan trọng của franchise imas).</p>



<p>Nếu xét về hoạt họa diễn xuất, giả như nếu Fujita đồng ý tham gia vào lực lượng nòng cốt, thì mình cho rằng đây có thể sẽ là một “bản sao” gần sát nhất với “Kyoto Animation” mà bạn có thể kiếm ra hiện nay trong tất cả các studio. Cho đến lúc đó, thì hiện tại đây vẫn là line mạnh nhất với chất lượng tối ưu nhất của toàn thể A-1/Cloverworks bởi khả năng quản lý nhân sự và lịch làm việc hợp lý của Fukushima. Nếu có một line của A-1/Cloverworks mà mình tự tin về chất lượng, thì chỉ có thể là line này mà thôi!</p>



<p>.</p>



<h5>Tokyo 24-ku.</h5>



<p>Line này đang có vấn đề nặng, đây là line mới lập cũng như line của Shouta, nhưng tiềm năng thì không bằng. Mình lấy làm tiếc vì trước đó NSX Kazuya Kida đã tạo dấu ấn khá thành công với tác phẩm Aobuta. Có lẽ yếu điểm của line này là chất lượng trồi sụt thất thường vì thành phần nòng cốt vẫn chưa tìm được những tên tuổi nổi bật như 2 line phía trên (đàn em thường bị anh cả giành mất phần ngon).</p>



<p>Với những gì Kiminori Itou đã phàn nàn trước đó thì chỉ là thời gian để Tokyo 24-ku xảy ra các vấn đề &#8220;thấy rõ&#8221;.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/308597071281019" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/308597071281019">https://facebook.com/alonelycomet/posts/308597071281019</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/16/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-mua-dong-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ufotable và Câu Chuyện của Nozomu Abe</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/11/ufotable-va-cau-chuyen-cua-nozomu-abe/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/11/ufotable-va-cau-chuyen-cua-nozomu-abe/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 13:42:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2396</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/nozomu-abe.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Trong tập Kimetsu no Yaiba: Yuukaku-hen mới nhất (6), tên tuổi Nozomu Abe đã xuất hiện chễm chệ trong bộ phận dàn nhân sự thực hiện của Ufotable. Đây là một tín hiệu đáng mừng dành cho fan của Ufotable nói riêng, và người hâm mộ sakuga nói chung. Có chút ít điều (thú vị) mình muốn chia sẻ về điều này. Nozomu Abe là một huyền thoại trong giới hoạt họa hành động bên cạnh Yutaka Nakamura của studio Bones và Arifumi Imai của WIT studio. Tuy nhiên, hai người họ đã kiếm được nơi ở từ lâu – [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/nozomu-abe.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Trong tập Kimetsu no Yaiba: Yuukaku-hen mới nhất (6), tên tuổi Nozomu Abe đã xuất hiện chễm chệ trong bộ phận dàn nhân sự thực hiện của Ufotable. Đây là một tín hiệu đáng mừng dành cho fan của Ufotable nói riêng, và người hâm mộ sakuga nói chung.</p>



<p>Có chút ít điều (thú vị) mình muốn chia sẻ về điều này. Nozomu Abe là một huyền thoại trong giới hoạt họa hành động bên cạnh Yutaka Nakamura của studio Bones và Arifumi Imai của WIT studio. Tuy nhiên, hai người họ đã kiếm được nơi ở từ lâu – một nơi họ có thể gọi là “nhà” để giúp họ tỏa sáng và phô diễn kỹ năng hoạt họa hành động. Trong khi đó, với Abe thì ông vẫn “hứng thú” là một freelancer (người làm việc theo hợp đồng, hành nghề tự do).</p>



<p>Tài năng của Abe không một ai có thể chối cãi được, chính vì vậy, ông là một trong những animator (hoạt họa sĩ) được săn đón nhiều nhất hiện nay, đặc biệt nếu đấy là tác phẩm hành động đúng với “chuyên môn” của Abe.</p>



<p>Làm theo hợp đồng có những lợi ích riêng, đó là sự tự do! Abe có thể “nhảy” bất kì dự án nào ông mong muốn, làm việc tại bất kì nơi nào theo ý thích, ta có thể thấy dấu ấn của Abe ở rất nhiều những tác phẩm đình đám trong hơn một thập kỷ qua, như Puella Magi Madoka Magica (chỉ đạo hành động ở bản TVs), Nisemonogatari, Kizu (key animation) của Shaft, A Certain Scientific Railgun của J.C Staff, Accel World, SAO của A-1 Pictures, Black Lagoon, Death Note của Madhouse, Fullmetal Alchemist của Bones và vv …</p>



<p>Nhưng có một nơi, một nơi Abe luôn có thể “ấm cúng” quay trở về, và hẳn bạn cũng đoán ra, nơi đấy chính là Ufotable. Kara no Kyoukai, Fate/Zero, Fate/Stay Night – TVs / Heaven’s Feel, gần đây nhất là Kimetsu no Yaiba. Trong hơn một thập kỷ, Abe đã xây dựng nên thương hiệu riêng của bản thân ở Ufotable, và tài năng ông cũng đã góp phần không nhỏ để đẩy bật tên tuổi của Ufotable lên hàng ngũ những studio thực hiện hành động xuất sắc nhất hiện nay.</p>



<p>.</p>



<h6>Tuy nhiên, điều bất cập với một hoạt họa sĩ hành nghề tự do hiện nay là với khán giả đại chúng, với người xem phổ thông thì thật sự, họ sẽ khó “để ý” đến một hoạt họa sĩ nếu như tên tuổi của người này không gắn liền với một studio nổi bật, hoặc một tác phẩm nổi bật.</h6>



<p>Chính vì vậy ta có thể nói rằng, tên tuổi studio – cũng như tác phẩm mà hoạt họa sĩ tham gia – sẽ giúp họ tạo được “dấu ấn” mạnh hơn trong tâm trí khán giả hơn. Vd người xem sẽ biết đến Nakamura qua Sword of the Stranger, Fullmetal Alchemist Brotherhood hay Boku no Hero Academia, vốn là những bộ mang nhãn mác Bones. Về phần Imai, tên tuổi Imai đã được Attack on Titan của WIT studio đánh bóng lên cho cả thế giới biết đến. Thế nhưng khi nói về Nozomu Abe, khán giả phổ thông sẽ chỉ biết đến sự nghiệp của Abe qua những tác phẩm bom tấn “mới gần đây” của Ufotable như FSN Heaven’s Feel và Kimetsu no Yaiba, chứ ít ai biết Abe đã từng góp mặt qua những bộ đình đám khác trong quá khứ (vd như Kizu, Nise, Madoka thì hẳn đa phần mọi người sẽ chỉ biết đến Shaft chung chung mà thôi).</p>



<p><em>Abe được Ufotable chính thức “công nhận” là một phần của đội ngũ mang nhiều ý nghĩa nhất định.</em></p>



<p>Đây là một bước tiến trong sự nghiệp của Abe, giúp ông phần nào khẳng định “thương hiệu”, nét riêng, phong cách cá nhân riêng trong nghệ thuật hoạt họa hành động, lẫn tạo được dấu ấn mạnh mẽ hơn trong lòng khán giả khi giờ đây tên tuổi của Nozomu Abe đã “chính thức” gắn liền với studio Ufotable – một trong những studio nổi đình nổi đám nhất hiện nay.</p>



<p>Bên cạnh đó, Nozomu Abe là một “thế lực”, một tài năng “huyền thoại” với chuyên môn diễn hoạt hành động không thể thay thế, giúp Ufotable giữ vững vị thế so với sự cạnh tranh khắc nghiệt từ những đối thủ nặng ký khác như WIT/I.G, hay Bones hiện nay. Ta có thể thấy, dù Abe từ trước đến nay là một hoạt họa sĩ hành nghề tự do, nhưng Ufotable luôn tin tưởng tuyệt đối và giao cho Abe những đoạn cảnh quan trọng NHẤT trong toàn thể các tác phẩm bom tấn của họ, từ Kara no Kyoukai cho đến Fate Heaven’s Feel &#8211; trong movie cuối (3), phân đoạn Saber vs Rider khép lại tác phẩm do chính tay Abe đảm nhận và Abe đã lập ra một kỷ lục vô tiền khoáng hậu: phân cảnh có số “layer” nhiều nhất trong lịch sử (hay ít nhất là mình biết) cho đến hiện tại. Trong Kimetsu no Yaiba thì đấy là 3 đoạn cảnh quan trọng nhất (tập 19 của season 1, và phân đoạn Rengoku vs Akaza trong movie Mugen Train, hay gần đây nhất, là tập 6 của Yuukaku-hen).</p>



<p>Ufotable LUÔN dành cho Abe một “chiếc ghế” đặc biệt tại studio – nơi ông luôn có thể chễm chệ ngồi vào, tạo điều kiện lý tưởng nhất và thoải mái nhất để giúp Abe phát huy tối đa khả năng thần sầu. Những cảnh Abe đảm nhận luôn được đội ngũ gia công trong nhà của Ufo chăm chút thậm chí còn hơn … con ruột (dù ông là người ngoài). Abe cũng rất “khó tính” trong việc chọn lựa những dự án tham gia, ông là số ít những animator nổi trội chưa có … kênh mạng xã hội riêng, nghĩa là ông muốn giữ kín thông tin để tránh bị làm phiền, chỉ số ít những nhà sản xuất nắm được địa chỉ liên hệ của ông &#8211; là những người ông quen biết và tin tưởng!</p>



<p>Và sau hơn một thập kỷ “dụ dỗ”, làm hết cách để vui lòng Abe, thì cuối cùng, Ufo cũng đã thành công khi “kết nạp” được thứ “v.ũ k.hí h.ủy d.iệt” để giúp bảo toàn vị thế của họ. Đây có lẽ là một kết cục có hậu cho cả hai phía, Abe và Ufotable đã cùng sát cánh bên cạnh nhau qua Kara no Kyoukai – một tác phẩm giúp Ufo ghi tên lên bản đồ thế giới … anime, cùng ở bên nhau qua franchise Fate. Abe đã ở bên cạnh Ufo, bằng chính đôi bàn tay mình đóng góp vào cột mốc mang tính lịch sử khi Ufo phá vỡ kỷ lục doanh thu phòng vé nội địa đã tồn tại hơn 20 năm.</p>



<p>.</p>



<h5>Việc chính thức được kết nạp vào đội ngũ ở Ufo cũng giúp Abe mở ra nhiều hướng đi mới hơn trong sự nghiệp.</h5>



<p>Tuy nhiên, đây là điểm thú vị thứ 2 mình muốn chia sẻ, Abe rất “hiếm” khi tiếp nhận vai trò chỉ đạo. Nozomu Abe rất giống với Yutaka Nakamura ở một chỗ, cả hai đều không có “hứng” giám sát và chỉ đạo người khác, mà đối với họ, họ vẫn muốn – tự tay – sáng tác hoạt họa. Trong khi đó, Arifumi Imai ở WIT studio đã được “thăng tiến” lên hàng ngũ đạo diễn và đang “thực tập” qua tác phẩm Ousama Ranking đang trình chiếu trên sóng truyền hình. Tất nhiên, với vị thế “huyền thoại” và những đóng góp của họ, việc đảm nhận “chức vụ” cao hơn cũng không hẳn là sự thăng tiến, vì họ đã có thể dễ dàng thương lượng đồng lương ngang bằng với chức vụ cao hơn – dù là một key animator (hoạt họa sĩ chính), và cũng chả có ông chỉ đạo hoạt họa nào mà dám … sửa bản vẽ của họ cả.</p>



<p>Sau cùng thì, quyết định cuối cùng vẫn là ở Abe, liệu ông vẫn còn đam mê sáng tác diễn hoạt, hay lựa chọn hướng mới sang mảng chỉ đạo ở Ufotable như Imai đã làm ở WIT? Chỉ thời gian mới trả lời được!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/305703338237059" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/305703338237059">https://facebook.com/alonelycomet/posts/305703338237059</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/11/ufotable-va-cau-chuyen-cua-nozomu-abe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ryuu to Sobakasu no Hime &#8211; Tuyệt Vời Nhưng Quá Tham Vọng!</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/10/ryuu-to-sobakasu-no-hime-tuyet-voi-nhung-qua-tham-vong/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/10/ryuu-to-sobakasu-no-hime-tuyet-voi-nhung-qua-tham-vong/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[vivu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jan 2022 13:48:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2399</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/Ryuu.to_.Sobakasu.no_.Hime_.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Belle : Ryuu to Sobakasu no Hime (Belle : Rồng và công chúa tàn nhang) là sản phẩm movie anime mới nhất của đạo diễn Hosoda Mamoru. Bộ phim được công chiếu vào nửa cuối năm 2021 và được giới phê bình đánh giá khá cao. Mình không được xem bộ này tại rạp, nhưng cũng đã có những trải nghiệm rất ổn. Nói qua một chút về quá trình làm phim, Belle : Ryuu to Sobakasu no Hime (gọi tắt là BELLE) là dự án được đạo diễn Hosoda thực hiện trong 3 năm kể từ “Mirai no mirai”. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/Ryuu.to_.Sobakasu.no_.Hime_.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Belle : Ryuu to Sobakasu no Hime (Belle : Rồng và công chúa tàn nhang) là sản phẩm movie anime mới nhất của đạo diễn Hosoda Mamoru. Bộ phim được công chiếu vào nửa cuối năm 2021 và được giới phê bình đánh giá khá cao. Mình không được xem bộ này tại rạp, nhưng cũng đã có những trải nghiệm rất ổn.</p>



<p>Nói qua một chút về quá trình làm phim, Belle : Ryuu to Sobakasu no Hime (gọi tắt là BELLE) là dự án được đạo diễn Hosoda thực hiện trong 3 năm kể từ “Mirai no mirai”. Ngoài những gương mặt quen thuộc đã từng cộng tác làm nên thành công của những bộ phim trước đây, lần này Hosoda có những thử nghiệm mang tính “toàn cầu” khá lý thú. Thiết kế nhân vật Belle xuất phát từ Jin Kim, họa sĩ Hàn Quốc làm việc tại Disney với Frozen và Moana. Tomm Moore và các họa sĩ của Cartoon Saloon (Ireland) cho thiết kế các tùy tùng của Rồng. Kiến trúc sư Eric Wong tại London tạo nên diện mạo cho thế giới U. Khác với những gì đã làm với OZ của Summer Wars, dường như với U, Hosoda có sự kì vọng lớn hơn vào tính đa dạng đồng thời chân thực hơn của nó.</p>



<p>Về mặt âm nhạc, BELLE có một sự đầu tư nghiêm túc với BGM là sản phẩm từ Iwasaki Taisei (Kekkai Sensen), Yuta Bandoh (Những đứa con của hải thú) và một cái tên khá đặc biệt: Ludvig Forssell, composer chuyên làm nhạc video game. Vocal của Belle đồng thời lồng tiếng cho Suzu là ca sĩ, nhạc sĩ Nakamura Kaho trong khi OST có sự tham gia của millennium parade.</p>



<p>.</p>



<h5>Đôi nét nội dung</h5>



<p>BELLE là câu chuyện kể về cô bé Suzu &#8211; một nữ sinh sống tại một vùng quê Nhật Bản với tính cách khép mình và trầm lặng do một biến cố tuổi thơ. Cuộc đời Suzu chỉ bắt đầu thay đổi khi cô tham gia vào U – một thế giới ảo toàn cầu. Tại đây, Suzu cuối cùng cũng tìm lại được giọng hát của chính mình dưới cái tên Belle và rồi bỗng nhiên trở thành một diva nổi tiếng. Giữa lúc ấy Belle gặp Rồng, một nhân vật bí hiểm trong thế giới U.</p>



<p>Nội dung của BELLE, theo chính những chia sẻ của đạo diễn Hosoda, được lấy cảm hứng từ câu chuyện cổ tích “Người đẹp và quái vật” mà hiện thân là bản hoạt hình “Beauty and the Beast” năm 1991 của Disney. Motif cổ điển này được đặt trong một bối cảnh hiện đại nơi Internet kết nối vạn vật tạo ra một thế giới ảo sôi động không kém gì thế giới thực. Châm ngôn nổi tiếng “Don’t judge a book by its cover” trở thành cốt lõi cho mọi gút thắt trong BELLE, với nhiều cách ẩn dụ khác nhau ở cả thế giới thực và thế giới ảo.</p>



<p>Xuyên suốt BELLE, mình đánh giá câu chuyện của nó được xây dựng khá tốt. Các nhân vật điển hình theo “phong cách Hosoda” với nhiều biến chuyển tâm lý có sức hút, đôi khi thú vị, đôi khi hài hước. Đặc biệt lần này, vị đạo diễn dành một thời lượng khá lớn cho “thế giới ảo” và sự kết nối của nó với thế giới thực. Một kiểu cấu trúc rất gợi nhớ đến thể loại hành động điệp viên Hollywood.</p>



<p>.</p>



<h5>Về hình ảnh và hoạt họa</h5>



<p>Đánh giá về hiệu quả hình ảnh của BELLE, mình chấm ở mức “ấn tượng”.</p>



<p>Thế giới thực với những cảnh vật thôn quê xanh tươi mát mắt, hay những cảnh tuyết rơi đều được thể hiện rất đẹp. Trong khi thế giới ảo U lại được trang hoàng bằng những sắc màu rực rỡ và hiệu ứng thị giác đặc sắc.</p>



<p>Tuy mình không phải là tín đồ của CG, nhưng cũng công nhận BELLE đã làm khá tốt. Hoạt họa chuyển động ổn định và mượt, không có nhiều điểm khớp và sự biến hóa cũng khá thuận mắt và cuốn hút. Có lẽ điều này một phần là nhờ đội ngũ làm phim sử dụng một diễn viên múa thực thụ để làm sample cho các cảnh biểu diễn của Belle.</p>



<p>.</p>



<h5>Về âm nhạc : Điểm sáng của phim</h5>



<p>Âm nhạc thực sự là một khía cạnh vượt trội trong movie này. Một bộ đậm chất “phim ca nhạc” kiểu Disney với phần âm nhạc không còn chỗ nào để chê cả. Sức biểu đạt của nó phải đặt ở mức tuyệt diệu và lay động mới đủ xứng đáng.</p>



<p>Những ca khúc do Belle trình bày có thể coi như chốt chặn phân chia mạch cảm xúc của phim, đi từ hào nhoáng vui tươi cho đến rung cảm và thấu hiểu. Tất cả đều xuất sắc từ hình thức cho đến nội dung, truyền tải những cảm xúc vô cùng mạnh mẽ tới người xem.</p>



<p>Trên nền một giai điệu mượt mà và bắt tai, thứ làm nên sự đặc biệt cho BELLE chắc chắn phải kể đến giọng hát của Nakamura Kaho. Mình thật sự phải công nhận giọng hát của cô có một sức hút vô cùng đặc biệt, nói một cách hình tượng sẽ là “thứ âm thanh dội thẳng vào cõi lòng người nghe”. Nakamura có cách xử lý những cao độ và nhịp điệu khó nhằn theo cách khá lạ lẫm nhưng vô cùng mềm mại và nhịp nhàng đến không thể nhận ra. Độ trầm và độ rung của giọng hát cũng rất hiếm thấy nếu so với những giọng nữ “hay” thông thường, tạo ra sự truyền cảm cực kì ấn tượng. Sự chuyển tông “khó muốn hụt hơi” và những đoạn “như hát rap” cực nhanh mà vẫn rất mượt đã làm nên một “U” đầy tráng lệ. Một “Uta yo” đi từ rụt rè, sợ hãi đến khao khát và hạnh phúc. Và xuất sắc nhất là “A milion miles away” được thể hiện bằng một phong cách quá đỗi cảm xúc và nguyên bản. Sự run rẩy của giọng hát diễn ra một cách cực kì tự nhiên, đè nén nỗi đau vò xé trong từng câu chữ, càng gây ra cảm giác không thể khỏa lấp được.</p>



<p>.</p>



<h5>Tuy nhiên, còn một chút điểm trừ</h5>



<p>Mình thật sự xúc động trước cách BELLE đẩy cao trào của câu chuyện lên đến đỉnh điểm. Mình cũng công nhận bộ phim đã làm tốt trong việc định hướng cảm xúc của người xem. Tuy nhiên với thời lượng 2 tiếng và tham vọng khắc họa quá nhiều vấn đề, nội dung của BELLE có phần bị quá tải.</p>



<p>Thế giới ảo là một môi trường thật sự rộng lớn, lợi ích và tác động của nó dường như không hề có giới hạn. “Bắt nạt ảo” (cyber bullying) tồn tại dưới nhiều hình thức và cách thức khác nhau. Việc đưa nó vào BELLE như một lời “cảnh báo” khiến bộ phim trở nên dài dòng và có phần thiếu trọng tâm. Thêm vào đó, quyết định giải quyết vấn đề “đến nơi đến chốn” của Hosoda vô hình chung lại là yếu điểm cho đoạn kết của BELLE. Tuy mình hiểu được nỗ lực liên kết các mạch câu chuyện, nhưng đôi khi nó lại trở nên xa cách và không gói gọn được một cảm xúc trọn vẹn cuối cùng.</p>



<p>.</p>



<h5>Kết lại</h5>



<p>BELLE là một bộ phim rất đáng thưởng thức. Tuy còn đôi chút lăn tăn, nhưng nó thật sự là một trải nghiệm khá tuyệt vời với mình, đặc biệt là mảng âm nhạc và hình ảnh.</p>



<p><em>Chấm điểm : 8.5/10 (bị trừ điểm nội dung, còn riêng âm nhạc là 10/10)</em></p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/305063744967685" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/305063744967685">https://facebook.com/alonelycomet/posts/305063744967685</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/10/ryuu-to-sobakasu-no-hime-tuyet-voi-nhung-qua-tham-vong/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eiga Daisuki Pompo-san – Tuyệt Tác Anime Điện Ảnh Dành Cho Những Tín Đồ Ghiền Phim</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/07/eiga-daisuki-pompo-san-tuyet-tac-anime-dien-anh-danh-cho-nhung-tin-do-ghien-phim/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/07/eiga-daisuki-pompo-san-tuyet-tac-anime-dien-anh-danh-cho-nhung-tin-do-ghien-phim/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 13:54:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2402</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/eiga-daisuki-pompo.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Đây có lẽ là tác phẩm anime điện ảnh làm mình bất ngờ nhất trong những năm trở lại đây vì sự hàm chứa của rất nhiều thông điệp ý nghĩa và thú vị, lẫn niềm đam mê nghệ thuật từ người thực hiện gửi gắm vào đứa con tin thần này. Và quan trong nhất, đây là một bộ phim rất vui! Bài viết khá dài, đi sâu vào phân tích nhiều khía cạnh trong tác phẩm, chia thành 4 mục nhỏ. Nếu bạn ngại bài dài, và chỉ muốn chút ít thông tin để giúp trải nghiệm bộ [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/eiga-daisuki-pompo.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Đây có lẽ là tác phẩm anime điện ảnh làm mình bất ngờ nhất trong những năm trở lại đây vì sự hàm chứa của rất nhiều thông điệp ý nghĩa và thú vị, lẫn niềm đam mê nghệ thuật từ người thực hiện gửi gắm vào đứa con tin thần này. Và quan trong nhất, đây là một bộ phim rất vui!</p>



<p>Bài viết khá dài, đi sâu vào phân tích nhiều khía cạnh trong tác phẩm, chia thành 4 mục nhỏ. Nếu bạn ngại bài dài, và chỉ muốn chút ít thông tin để giúp trải nghiệm bộ phim đầy đủ hơn thì chỉ cần đọc 2 mục đầu thôi.</p>



<p>.<br>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Studio: CLAP<br>Genres: Comedy, Drama<br>Director: Takayuki Hirao<br>Source: Manga (Shougo Sugitani)</p></blockquote>



<p><strong>Đôi nét về nội dung:</strong></p>



<p>Ở kinh đô điện ảnh “Nyallywood”, Pompo đã thực hiện các bộ phim giải trí hạng “B” nhưng ai cũng có thể vui vẻ thưởng thức được. Vào ngày nọ, Gene – trợ lý của Pompo – phát hiện kịch bản Pompo đang viết dang dở trên bàn, kịch bản này hay đến nỗi đã làm anh lay động. Sau khi phát hiện ra sự việc thì ai cũng không ngờ rằng Pompo lại chọn Gene để chỉ đạo bộ phim. Từ đó câu chuyện về anh chàng chân ướt chân ráo đến với nghề chỉ đạo để thành danh bắt đầu. Cùng lúc đấy tại một góc trời khác, cô gái miền quê Natalie đặt chân lên thành phố với giấc mơ đổi đời làm diễn viên đã được Pompo phát hiện …</p>



<p>.</p>



<h5>1. Takayuki Hirao &#8211; Từ truyền nhân của Satoshi Kon cho đến cựu binh Ufotable.</h5>



<p>Nếu bạn đã từng đọc qua bài về Ufotable của page thì hẳn sẽ không quá xa lạ với tên tuổi Takayuki Hirao. Ông là “lứa” thế hệ đạo diễn đầu tiên thiết lập nền móng phát triển cho Ufotable, tầm nhìn nghệ thuật của ông vẫn còn hiện hữu ở studio cho đến tận ngày nay. Vào năm 2016, Hirao đã phải nói lời chia tay với studio sau hơn một thập kỷ gắn bó để theo đuổi sự nghiệp riêng, ta có thể dễ dàng nhận định rằng hướng đi của Ufotable tách rời khá xa với những ý định và nguyện vọng của Hirao trên con đường nghệ thuật ông chọn lựa.</p>



<p>Việc Hirao rời Ufo là đúng hay sai? Sẽ không ai có thể trả lời được ngoại trừ ông! Tuy nhiên, qua movie Pompo, mình thấy ở ông không có chút nuối tiếc nào cả mà là một tình yêu dành cho nghệ thuật mãi cháy bỏng.</p>



<p>Đến với tác phẩm Pompo, ta thấy một sự chín muồi trong phong cách nghệ thuật Takayuki Hirao đã lựa chọn, đây là sự kết tinh, là thành quả của những gì ông theo đuổi bấy lâu. Dấu ấn của ông bộc phát mạnh mẽ qua nghệ thuật kể chuyện bằng hình ảnh, và chính điều này tạo nên sự khác biệt so với những đạo diễn khác cùng trang lứa.</p>



<p>Vậy sự khác biệt ấy là gì?</p>



<p>Sẽ là thiếu sót lớn nếu không nhắc đến một tên tuổi huyền thoại khác trong giới đạo diễn hoạt họa Nhật Bản, đấy là thiên tài yểu mệnh Satoshi Kon (Paprika, Perfect Blue, Millenium Actress … ). Đối với Kon, mỗi khung hình là một bức tranh nghệ thuật. Nếu một nhà văn có thể lôi cuốn người đọc bằng giọng điệu trôi chảy trong từ ngữ, bằng sự uyển chuyển trong cách sử dụng từ nối, dấu câu, phân đoạn hợp lý, thì với Kon, nghệ thuật phim ảnh chính là thứ ngôn ngữ rất riêng thể hiện cá tính bản thân. Ngoài phong cách “uốn cong hiện thực” vốn đã tạo dựng nên thương hiệu, “ngôn ngữ” làm phim của Kon còn thu hút khán giả qua sự lưu loát, uyển chuyển trong nghệ thuật “nối cảnh”.</p>



<p>Một “cảnh” được cấu thành bởi ba yếu tố chủ đạo: thời gian, địa điểm và nhân vật với sự kiện diễn ra. Khi một trong ba yếu tố trên thay đổi, thì cảnh đã thay đổi. Một phần câu chuyện sẽ được cấu thành bởi các cảnh, nếu sắp đặt không hợp lý, người xem rất dễ bị “loạn nhịp”, họ sẽ cần chút ít thời gian để “định hình” lại điều gì đang diễn ra trên màn ảnh vì không – thời gian đã thay đổi.</p>



<p>Và cái chất của nét “nối cảnh” trong ngôn ngữ Kon là ở đây, ông điêu luyện chuyển tiếp các cảnh mà vẫn đảm bảo tính liền mạch cho câu chuyện được kể. Lấy vd, khi một cảnh thay đổi về không – thời gian, nhưng vẫn có chung nhân vật, thì chính nhân vật sẽ là “trọng tâm” được sử dụng để nối cảnh, họ sẽ là “hằng số” bất biến trong các cảnh quay để giữ phương hướng cho khán giả, và sự thay đổi của những yếu tố còn lại được “chuyển tiếp” tự nhiên bằng các kỹ thuật chuyển cảnh đầy sáng tạo (khi camera lướt qua một bức tường, hay một thanh chắn, thì khung cảnh về không – thời gian đã thay đổi), tạo cảm giác cứ như thể toàn bộ các đoạn cảnh theo chân nhân vật chỉ diễn ra với một lần bấm máy, hay nói một cách khác, nhiều cảnh mà trông cứ như một!</p>



<p>Kon tuy đã không còn, nhưng thứ ngôn ngữ đẹp đẽ của ông không vì thế mà mất đi. Takayuki Hirao là số ít đạo diễn hiếm hoi – một môn đồ ruột của Kon – “thừa hưởng” được tinh hoa này để biến chúng thành thứ ngôn ngữ bản thân mang đầy nét cá tính, nhưng vẫn một mực giữ sự tôn trọng với người thầy quá cố. Nếu như Kon là một trong những người đi tiên phong trong công cuộc xóa mờ đi ranh giới giữa hoạt họa và phim nhựa bằng các kỹ thuật “mô phỏng” việc sử dụng ống kính trong anime, thì Hirao đã đẩy cái giới hạn mà phim hoạt họa có thể làm được lên một bậc nữa, khi mà sự chuyển tiếp – nối cảnh chỉ bị giới hạn bởi trí tưởng tượng của người thực hiện. Bên cạnh đó, trước khi đầu quân cho Ufotable thì Hirao đã từng làm cùng với Kon qua 2 tác phẩm lớn là Paranoia Agent và Millenium Actress với vai trò sản xuất, lẫn trợ lý chỉ đạo.</p>



<p>• Mang theo nhiều kinh nghiệm từng trải qua nhiều lĩnh vực khác nhau đã cho phép Hirao sở hữu được góc nhìn đa chiều, từ vai trò của một nhà sản xuất lành nghề, cho đến tầm nhìn sáng tạo của một hoạt họa sĩ – đạo diễn theo đuổi hết mình vì nghệ thuật, và quan trọng nhất – là một khán giả yêu thích phim ảnh và hoạt họa.</p>



<p>Biết được số ít những điều trên về Hirao sẽ phần nào giúp bạn “cảm thấu” hơn khi xem Pompo. Tác phẩm không chỉ đơn thuần là câu chuyện “giả tưởng” của những con người theo đuổi khát vọng làm phim, mà còn như lời tự sự về nghệ thuật của Hirao. Một magnum opus, một “aria” Hirao dành tặng cho sự nghiệp và nghệ thuật, cũng như là với các khán giả say mê điện ảnh, yêu thích loại hình nghệ thuật thứ bảy.</p>



<p>.</p>



<p>Pompo là một bộ phim dễ thưởng thức. Nhưng lại khó “thẩm thấu” hết tinh hoa. Do “trải nghiệm” sẽ thay đổi tùy thuộc vào “phương diện” khán giả lựa chọn.</p>



<p>.</p>



<h5>2. Dưới phương diện của một khán giả phổ thông, tác phẩm là một bộ phim thú vị xoay dàn nhân vật đặc sắc, tuy số lượng khiêm tốn nhưng lại đa dạng trong tính cách với chung một khát vọng: muốn được làm phim.</h5>



<p>Ta có Pompo, một nhà sản xuất tài giỏi với khả năng nhìn người tài siêu hạng. Một anh chàng tập sự, chân ướt chân ráo làm culi trong phim trường được giao trọng trách chỉ đạo lần đầu tiên nhưng lại là mọt phim lâu năm, và cuối cùng là cô gái làng quê lên kinh đô điện ảnh với khát vọng làm diễn viên đổi đời, được Pompo bắt gặp tuyển chọn …</p>



<p>Số phận đã dẫn dắt lối đi của cả ba giao nhau tại ngã rẽ trong cuộc đời. Nhưng liệu có nên ghi công mọi thứ cho số phận đưa đẩy? Đối với một người ít biết về phim trường, tác phẩm phần nào hé lộ về vai trò của một nhà sản xuất. Họ là những người thường ít được chú ý nhất đằng sau sự thành công của một tác phẩm điện ảnh, đằng sau ánh hào quang của một diễn viên tài giỏi, nhưng vai trò của họ cũng quan trọng không kém một đạo diễn là bao trong quá trình sản xuất các tác phẩm điện ảnh nói chung, và hoạt họa nói riêng.</p>



<p>Tất nhiên, tác phẩm đã “đơn giản hóa” phần nào vai trò của nhà sản xuất cho người xem phổ thông dễ nắm bắt, nhưng tầm quan trọng của họ được thể hiện rất rõ qua Pompo: tìm đúng người tài vào những vị trí thích hợp để quá trình thực hiện diễn ra suôn sẻ, điều chỉnh lịch trình, thương lượng nguồn kinh phí, tiềm kiếm đối tác góp vốn, và quan trọng nhất &#8211; là có niềm tin vào sự lựa chọn của mình, như khi Pompo đã đặt trọn niềm tin lên Gene với suy nghĩ chỉ anh mới có thể đảm nhận được tác phẩm cô mong muốn. Cũng như chính Pompo đã nhìn thấy ở Natalie là hình ảnh vai nữ chính, ngay cả một diễn viên hạng sang cũng không diễn tốt hơn được.</p>



<p>Đối với Gene, tác phẩm là chuyến hành trình khám phá bản thân, được tiếp sức bởi thứ tình yêu điện ảnh mãnh liệt có được từ lúc anh còn nhỏ. Về phần Natalie, cô là nhân vật đại diện cho khát vọng của tuổi trẻ, đi đến nơi đất lạ xứ người để lập nghiệp và mưu sinh. Họ phải chấp nhận hy sinh, đánh đổi nhiều thứ để dung dưỡng và theo đuổi giấc mơ. Chả có thành công nào đạt được mà không phải đánh đổi bằng công sức, mồ hôi nước mắt. Nhìn Natalie một thân ẵm đến 3-4 công việc khác nhau, rồi lủi thủi đơn thân cầm miếng bánh nhỏ nhâm nhi giữa đêm lạnh mà mình mủi lòng lắm chứ, vì bản thân mình cũng đã từng trải qua hoàn cảnh này rồi! Sao mà nó chân thật và xót xa quá!</p>



<p>Nhưng rồi cái sự xót xa này diễn ra cũng không lâu khi cả hai được Pompo trao cho cơ hội đổi đời. Cuộc sống là vậy! Cơ hội luôn hiện hữu xung quanh ta, quan trọng là bạn có đủ tự tin và quyết tâm để chớp lấy những quyết định mang tính hệ trọng trong cuộc đời không! Trước khi được Pompo tuyển chọn vào vai nữ chính thì Natalie đã bị từ chối đến 30 lần ở các cuộc thi ứng tuyển. Hay nếu Gene không qua được bài dự thi Pompo yêu cầu, thì vị trí đạo diễn trong tác phẩm mới nhất có chăng sẽ thuộc về tay người khác! Xuyên suốt tác phẩm là sự cố gắng không ngừng nghỉ, kể cả khi Gene phải đánh đổi sức khỏe để hoàn thành bộ phim kịp thời hạn. Cả hai không “ăn may”, mà tự đi lên bằng chính sức lực và tài năng của họ!</p>



<p>Tác phẩm là câu chuyện “thành danh” dễ đồng cảm của những con người trẻ tuổi tự thân vươn lên, không an vị với những gì đạt được, đầy ắp những nút thắt thú vị dẫn đến cái kết sẽ mang đến cho bạn cảm giác thỏa mãn và sản khoái. Tuy nhiên, tất cả những điều kể trên &#8211; ở phương diện của một khán giả phổ thông – chỉ là phần nhỏ tạo nên nét hấp dẫn của tác phẩm, là bề nổi của tản băng chìm!</p>



<p>.</p>



<h5>3. Sâu xa hơn, Eiga Daisuki Pompo-san còn là sự xung đột, là nét khai phá của những khái niệm, ý tưởng trong nghệ thuật sáng tạo!</h5>



<p>Nếu bạn đã từng có chút ít kinh nghiệm về kỹ thuật điện ảnh, đã từng xử lý một đoạn video nào đấy, hay chỉ đơn giản là một người “sáng tác”, thì có lúc bạn sẽ phải đặt các câu hỏi thắc mắc về những “quyết định” đã chọn lựa để làm ra một thành phẩm, có là một một đoạn phim, bức minh họa, bài viết, hay đơn giản chỉ là một tấm ảnh chụp qua điện thoại … những quyết định tuy nhỏ nhưng sẽ gây ảnh hưởng đến kết quả cuối cùng.</p>



<p>Và trong tác phẩm, đây là chủ đề luôn được đặt lên hàng đầu, xuất hiện ở mọi ngóc ngách, từng sự kiện, hiện hữu trong từng quyết định Gene đưa ra. Eiga Daisuki Pompo-san về một mặt, là câu chuyện của nhà làm phim trên con đường tìm kiếm lối đi riêng trong nghệ thuật điện ảnh.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Tôi yêu tất cả các thể loại phim ảnh. Mà …<br>Làm một tác phẩm ướt át để lay động khán giả là chuyện dễ dàng,<br>Nhưng làm một bộ phim ngớ ngẩn đủ sức lay động mới là thiên tài”</p><cite>Pompo</cite></blockquote>



<p>.</p>



<p>Pompo trong cương vị sản xuất là một người “thực dụng”, hiểu rõ khán giả thích xem gì, muốn xem gì, và làm cách nào để đạt được mục đích hiệu quả. Tuy cô chỉ sản xuất những phim hạng “B” – hiểu ở đây là các phim đặt nặng “giải trí” hơn khía cạnh nghệ thuật, nhưng tại sao chúng ta không thể nói rằng trong những phim dù hạng “B” này lại không có những khía cạnh làm nên những nét nghệ thuật rất riêng đủ để cuốn hút khán giả? Các bộ phim “thị trường” thường có sự cạnh tranh rất lớn với nhau, cá lớn nuốt cá bé, không phải bất kì tác phẩm “thị trường” nào cũng đạt được thành công nếu chúng nhàm chán, một màu giống nhau theo khuôn khổ định sẵn.</p>



<p>Không nói đi đâu xa, những năm gần đây cơn bão Kimetsu no Yaiba xuất hiện thâu tóm màn ảnh Nhật Bản. Cốt truyện tác phẩm quá không phức tạp hay đồ sộ so với những bậc tiền bối như Fullmetal Alchemist, Hunter x Hunter và vv … Nhưng vẫn đủ sức làm khán giả say mê qua cách thức Ufotable triển khai nguyên tác lên màn ảnh. Lấy vd, trong tập 19 ở season 1, khi Tanjiro đối đầu với Rui &#8211; Hạ Huyền Ngũ, trong đoạn cảnh hoạt họa hành động “thần sầu” nhất do chính tay Nozomu Abe đảm nhận, đạo diễn tập đã lựa chọn lồng ghép vào nhạc nền là bài “Kamado Tanjiro no Uta” dịu dàng và đầy cảm xúc – như điệu nhảy người cha khi xưa đã trình diễn cho Tanjiro – thay vì một bản nhạc điện tử với tiết tấu dồn dập hay hoành tráng. Đây là sự lựa chọn “nhỏ” nhưng đã hoàn toàn giúp “nâng tầm” phiên bản anime, thổi hồn vào đoạn cảnh hành động đáng nhớ nhất trong toàn thể series nói chung.</p>



<p>Ngay cả khi một bộ phim được gắn nhãn mác “hạng B”, nhưng vẫn có những tác phẩm chứa đầy cái sự tinh túy trong nghệ thuật &#8211; của những con người muốn cống hiến &#8211; thực hiện.</p>



<p>Nếu như phương hướng tiếp cận của Pompo có toan tính nhất định, chi li hiệu quả để cung phụng khán giả, thì hình ảnh tương phản chính là Gene. Anh là đại diện còn lại của bộ phận “theo đuổi vì nghệ thuật”, lựa chọn lối tiếp cận khác thường mang nét biểu cảm cá nhân, không đụng hàng. Ta sẽ không thể nhận xét rằng cách làm nào là đúng, vì đơn giản trong nghệ thuật không có một thước đo nào, một hệ quy chiếu nào mang tính tuyệt đối cả! Rồi chuyện gì sẽ xảy ra nếu 2 con người, thuộc hai trường phái nghệ thuật khác nhau, cùng chung sức thực hiện một bộ phim? Và đây cũng chính là tiền đề tác phẩm!</p>



<p>.</p>



<p>Xuyên suốt Eiga Daisuki Pompo-san, tác phẩm sẽ giới thiệu với người xem các khái niệm và kĩ thuật thú vị trong nghệ thuật phim ảnh. Đan xen là những ý kiến “trái chiều” mà Gene sẽ phải chọn lựa để tạo ra được cái chất riêng cho phong cách của anh.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Pompo ơi, cô có thể cho tôi mượn rạp chiếu được không?<br>Được, anh tính xem gì?<br>Cinema Paradiso.<br>À, tôi ghét bộ phim đó.<br>Nhưng … nó là tuyệt phẩm mà?<br>Nó là câu chuyện hay, mà dài quá!<br>Cô không thích những bộ phim dài sao?<br>Không! Tôi ghét chúng!<br>Nhưng chúng càng dài, ta sẽ càng thưởng thức được nhiều hơn!<br>Không, anh không hiểu, tôi nói nghe này.<br>…<br>Bắt khán giả tập trung xuyên suốt hơn 2 giờ đồng hồ, là “tàn nhẫn” với những khán giả hiện đại. Nhà làm phim phải lựa chọn khôn ngoan, khai triển tầm nhìn của họ một cách ngắn gọn nhất có thể. Một bộ phim bị thổi phồng ra sẽ không trông đẹp, phải không?<br>Nhưng tôi yêu điện ảnh! Một bộ phim dài đến 3 hay 4 giờ đồng hồ thì …<br>Pompo chen ngang – và đấy là vấn đề với những con nghiện phim!”</p></blockquote>



<p>.</p>



<p>Đoạn hội thoại tưởng như đơn giản, một chiều giữa hai người, nhưng nó phản ánh nỗi trắc trở của không ít những nhà làm phim hiện nay. Phim ngắn hay dài? Đâu là thời lượng hợp lý? Trong đoạn hội thoại kể trên, có một đoạn mình lượt mất. Hồi còn nhỏ, cô kể rằng bố mẹ luôn bận bịu nên chỉ còn mỗi ông trông. Và ông thì … chả biết gì ngoài phim ảnh, cô thường bị bắt phải xem cùng. Trẻ con thường năng động nên chúng đâu thể ngồi yên nhiều tiếng liền! Đây cũng là vấn đề đáng cân nhắc với người làm phim! Thông thường các bộ phim gia đình sẽ có thời lượng ít hơn hai tiếng để trẻ con vẫn có thể xem được, hoặc ít nhất chúng không quấy rầy các bậc phụ huynh.</p>



<p>Bên cạnh đó, những bộ phim “hạng B” (như Pompo thực hiện) lại đề cao và khai thác các yếu tố “xã giao” trong bộ phận khán giả đại chúng. Một bộ phim ngắn có kết cấu hoàn chỉnh, cốt truyện không quá phức tạp nhưng vẫn đủ khả năng cuốn hút người xem, thì khi thưởng thức xong, ai cũng có thể đưa ra bình luận, nhận xét – đặc biệt hơn nếu đích đến tiếp theo sau khi xem phim là nơi ăn uống nào đó (vd khi xem xong 1 bộ 3-4 tiếng buổi tối thì đã quá trễ rồi, trong khi đó nếu bộ phim chỉ kéo dài 1 tiếng rưỡi cho đến 2 tiếng, ta vẫn còn kha khá thời gian ngồi uống nước bàn chuyện phím chẳng hạn). Đến đây, ta đã nhìn thấy rõ sự phân cực trong thứ nghệ thuật phục vụ từng nhóm khán giả khác nhau, giữa 1 bên là bộ phận ghiền phim ảnh (Gene), bên còn lại là những khán giả đại trà dễ tính (Pompo).</p>



<p>Bên trên chỉ là ví dụ nhỏ, tác phẩm còn giới thiệu đến những câu chuyện – sự việc thú vị thường diễn ra trong phim trường. Dù đạo diễn là người có tiếng nói quyền lực nhất quyết định mọi thứ, nhưng những đóng góp từ diễn viên, lẫn bộ phận ê kíp đều có thể tạo cảm hứng ý tưởng giúp nâng tầm cái chất của một cảnh quay. Nhóm diễn viên lẫn ê kíp chung tay góp ý để tạo nên một cảnh quay có thể nói là ấn tượng nhất trong tác phẩm – đoạn cảnh hai nhân vật chơi đùa dưới trời mưa (cảnh này được Tetsuya Takeuchi hoạt họa, diễn xuất thì ôi trời ơi luôn, hết sức ảo diệu mà lại chân thật). Chi tiết này cũng phần nào làm mình nhớ đến một câu chuyện về studio Ufotable, nơi đạo diễn Hirao đã gắn bó trong phần lớn sự nghiệp. Ở Ufotable thì ngay cả một animator với 1-2 năm kinh nghiệm cũng có thể đóng góp ý tưởng cho tác phẩm, và họ thường tổ chức những buổi họp nhóm để dàn nhân sự từ đủ mọi phân khu chia sẻ ý tưởng cho lẫn nhau – như các bạn đã biết thì bộ phận CGI và bên hoạt họa 2D đều có sự gắn khít rất chặt chẽ.</p>



<p>Và phần quan trọng nhất trong bất kì tác phẩm điện ảnh nào, đấy là phần xử lý phim ảnh (editing). Một trong những lí do mình đánh giá cao Eiga Daisuki Pompo-san, là việc tác phẩm đã hé lộ nên những vai trò, công việc quan trọng sau phim trường, từ vị trí sản xuất, cho đến công đoạn xử lý các thước phim lúc máy quay đã dừng chạy, đồng thời đề cao giá trị của những công việc / vai trò ít người biết. Để làm phim, cả đội ngũ đã phải bấm máy quay đến hàng chục giờ với các thước phim khác nhau (raw footages). Chính vì thế, khâu editing là khâu tối quan trọng để cấu thành một tác phẩm hoàn chỉnh. Như Pompo đã nhận xét: “Biên tập chính là khán giả đầu tiên”.</p>



<p>Đây không chỉ đơn giản là công việc “chắp vá” những thước phim lại với nhau, mà còn tỉa gọn những đoạn cảnh thừa thãi, sắp xếp chính xác tất cả những thước phim vào “đúng” vị trí trong kịch bản để tạo nên bộ phim với câu chuyện hoàn chỉnh. Có rất nhiều điều để nói về khâu editing trong phim ảnh, lấy ví dụ như nhịp phim (pacing), nhịp phim nhanh hay chậm là do biên tập viên (editor) quyết định, họ có thể kiểm soát trữ lượng thông tin trong một cảnh quay, hay đơn giản nhất là hình thức “nối cảnh” bằng những kỹ thuật chuyển cảnh thú vị tạo tính mạch lạc cho câu chuyện. Như nếu bạn nào đã xem Birdman (2015) của đạo diễn Alejandro rồi thì sẽ nhận ra các cảnh trong tác phẩm được “nối” với nhau bằng những “invisible cut” (kỹ thuật cắt cảnh vô hình), tạo cảm giác cả bộ phim được quay chỉ với 1 lần bấm máy!</p>



<p>Nói về cinematography (nghệ thuật phim ảnh) và những điều liên quan, trước đây mình đã từng viết một bài chi tiết (khá dài), nếu tò mò bạn có thể tìm đọc tại:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/notes/3430957603657125/?__cft__[0]=AZXBdSrXalS3lLNWBP1EdTCJ1A_cS_vDl2GVVMph3s1yI5kNBW_4TfaRrK32B7d20BjTFFoALsX2FRFGMasq4liq-9e1C1mBQl99T8pyuObFKHntGQxOHnL7Cb1NMqWA1mRBLCGZRy5UGJxskiK4FzZm&amp;__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/notes/3430957603657125</a></p>



<p>Tác phẩm có cả một trường đoạn đi sâu vào quá trình xử lý phim ảnh, lẫn suy nghĩ nội tâm trong tầm nhìn nghệ thuật của Gene, khi mà những quyết định nhỏ của anh trong việc sử dụng, cắt, nối cảnh đều mang những ảnh hưởng nhất định đến thành phẩm cuối cùng (những cảnh wide, close-up, long, medium shot đều mang công dụng và trải nghiệm khác nhau) &#8211; “Tôi sẽ không chiếu hết cả bài hòa tấu, mà sẽ cắt giữa chừng để chuyển sang cảnh khác trước khi nó (bản hòa tấu ấy) làm người ta chán!”.</p>



<p>Thậm chí, có những sự kiện, mạch truyện anh quyết định không theo kịch bản sẵn có, mà đảo chiều và sắp xếp lại để tạo nên hiệu ứng mạnh hơn. Nếu bạn là một người có niềm đam mê phim ảnh, lẫn thường hay phải xử lý / làm những thước phim, thì mình tin tác phẩm sẽ có những lời khuyên thú vị để khiến bạn suy ngẫm về phương hướng tiếp cận trong nghệ thuật của bản thân.</p>



<p>Nhưng sau cùng thì, đây có lẽ là “lời khuyên” gây được ấn tượng, lẫn sự đồng cảm mãnh liệt nhất với mình trong toàn thể tác phẩm, và cũng là nơi mình sẽ khép lại phân đoạn này của bài viết.</p>



<p>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Phim ảnh được làm để cho ai?<br>Cho khán giả, tôi nghĩ vậy…<br>Thế thì cậu có yêu thích phim ảnh không? Cậu tìm thấy bản thân cậu trong phim ảnh, phải không? Qua những câu chuyện, cậu tìm thấy sự đồng cảm, ước mơ, khát vọng. Cậu nhìn thấy thực tại!<br>Vậy Gene, cậu đã nhìn ra bản thân mình trong tác phẩm của cậu chưa? Khi cậu đã tìm ra, thì hãy thổi hồn vào bộ phim chất “aria” của cậu!”</p></blockquote>



<p>.</p>



<p>Aria là một bản “độc tấu” tuyệt tác để biểu lộ cảm xúc. Nhưng thứ cảm xúc ấy bắt nguồn từ đâu nếu không phải là tình yêu nghệ thuật mãnh liệt của người nghệ sĩ? Tác phẩm lồng ghép tài tình nét tương đồng trong hoàn cảnh qua những đoạn lặp cảnh giống nhau diễn ra song song. Dalbert – một nhạc sĩ thiên tài trong tác phẩm Gene đang thực hiện, cũng trải qua những gì Gene đang trải qua. Cả hai đều biết họ đang hy sinh, đánh đổi nhiều điều, không phải chỉ riêng những điều thuộc về bản thân, mà còn là thời gian, công sức, của cải người khác! Chính vì vậy, dù có phải đánh đổi cả sức khỏe thì họ cũng không thể bỏ cuộc giữa chừng! Dù cho, giả như, tác phẩm có thất bại, họ cũng sẽ cố gắng đến cùng.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Nếu bạn ráng làm vừa lòng tất cả mọi người, thì bộ phim sẽ là thứ chắp vá chẳng ra gì!<br>Hãy làm bộ phim cho người bạn muốn trình chiếu nhất!”</p></blockquote>



<p>Và người muốn trình chiếu ở đây, không ai khác ngoài bản thân của người nghệ sĩ! Tình yêu, niềm đam mê nghệ thuật bộc phát từ con tim là những tình cảm chân thành nhất, không giả tạo. Nếu người nghệ sĩ, chân thành sáng tác và thổi hồn cảm xúc của họ vào tác phẩm, thì những tác phẩm ấy sẽ không chỉ dành riêng cho bản thân họ, mà còn đủ sức làm lay động những thế hệ khán giả khác nhau.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Có bí quyết nào làm một bộ phim tuyệt vời không?”<br>“Không có con đường nhất định nào là đúng để làm phim cả!”.</p></blockquote>



<p>Tác phẩm khép lại bằng câu trả lời của Gene khi được hỏi rằng điều gì anh thích nhất về tác phẩm của mình:</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Điều tôi thích nhất à? (Gene đắn đo một hồi rồi nhoẻn miệng cười) – nó dài đúng 90 phút”.</p></blockquote>



<p>.</p>



<h6>Và không biết bạn đã nhận ra chưa? Eiga Daisuki Pompo-san cũng kết thúc với độ dài 90 phút. Phương diện cuối cùng, không phải trong vai khán giả thuần túy, không phải trong tư cách của một nhà sáng tác, mà chính là đạo diễn của bộ phim: Takayuki Hirao.</h6>



<p>Cả tác phẩm là lời tự sự, là phong cách, là trải nghiệm, là những tinh hoa trong toàn bộ sự nghiệp của chính đạo diễn tác phẩm. Bạn hãy xem lại và để ý từng khung cảnh được sắp đặt, cắt và chuyển – nối tiếp ra sao, từng phân đoạn có nhịp độ, tiết tấu như thế nào. Thứ tự kể của tình tiết và diễn biến không thẳng tấp, hay xuôi một dòng như chiều kim đồng hồ mà đan xen những câu chuyện phi tuyến tính (ko theo thứ tự thời gian) để tạo hiệu quả hấp dẫn, làm người xem tò mò hơn. Ví như câu chuyện về Natalie và những gì xảy ra với cô chỉ được hé lộ khi chúng ta đã biết rằng cô sẽ nhận vai nữ chính trong bộ phim Gene chỉ đạo.</p>



<p>Làm phim tuy khó, nhưng để làm một bộ phim hoạt họa mà lại trông như phim nhựa, thì theo mình – sẽ càng khó hơn. Không như một editor có thể chỉnh sửa vừa ý những thước phim trong cả kho chứa đến vài chục giờ chiếu, thì một đạo diễn anime đã phải “sắp xếp” toàn bộ mọi thứ, ngay cả những khâu cắt – nối cảnh đơn giản nhất trong giai đoạn đầu lên bảng vẽ phân cảnh. Họ không có diễm phúc để làm “thừa” rồi tỉa cho gọn, vì bất kì thứ gì, dù là một đoạn chuyển cảnh đơn giản, cũng phải hoạt họa bằng tay.</p>



<p>Nếu bạn hỏi: &#8220;Vậy sau cùng, Hirao lựa chọn phong cách của Pompo, hay Gene?&#8221;.</p>



<p>Mình cho rằng, đấy là cả hai. Bộ phim là sự dung hòa hoàn hảo giữa góc nhìn từ nhiều bên, từ khán giả đại trà, hay dân ghiền phim cho đến người sáng tạo nghệ thuật. Cũng y như chính tác phẩm này vậy! Vừa giải trí, mà cũng có chiều sâu nghiền ngẫm. Chính quá khứ và trải nghiệm của Hirao &#8211; từng làm ở bộ phận sản xuất, lẫn hoạt họa, chỉ đạo &#8211; đã cho phép ông cân bằng được góc nhìn để tìm ra nơi giao thoa trong nghệ thuật của chính mình.</p>



<p>Eiga Daisuki Pompo-san chính là thứ phong cách tinh chạm, là một ngôn ngữ rất riêng mang đầy dấu ấn và bản sắc của Takayuki Hirao. Tác phẩm là bản “Aria” hoàn thiện và đẹp đẽ nhất của ông sau khi rời Ufotable. Và mình tin, Hirao sẽ là một trong những tên tuổi đạo diễn sáng giá nhất trong tương lai, bên cạnh những tài năng khác trong nghệ thuật chỉ đạo hoạt họa.</p>



<p>Một tuyệt phẩm anime điện ảnh dành cho tín đồ ghiền phim! Và đây là bộ hiếm hoi trong 2 năm trở lại đây mình cho con 10 tròn.</p>



<p><em>Đánh giá (tất nhiên siêu chủ quan): <strong>10/10</strong> (Tuyệt Tác).</em></p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/303233385150721" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/303233385150721">https://facebook.com/alonelycomet/posts/303233385150721</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/07/eiga-daisuki-pompo-san-tuyet-tac-anime-dien-anh-danh-cho-nhung-tin-do-ghien-phim/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
