<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>A Lonely Comet</title>
	<atom:link href="https://alonelycomet.meoki.net/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<description>An Anime Blog &#124; Empire of Dreamers</description>
	<lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 08:51:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.2</generator>

<image>
	<url>https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/cropped-rounded-32x32.png</url>
	<title>A Lonely Comet</title>
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Takt Op. Destiny &#8211; Giải Thích Về Kết Thúc</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/22/takt-op-destiny-giai-thich-ve-ket-thuc/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/22/takt-op-destiny-giai-thich-ve-ket-thuc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 08:49:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2311</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/taktop-finale.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Madhouse đảm nhận tập cuối, và kì này họ gánh còng lưng. Sau đây là một số chi tiết diễn biến có lẽ bạn đã bỏ qua. Trước nhất, đến bây giờ ta đã xác nhận anime chính là prologue (những sự kiện diễn ra trước) tựa game sắp sửa ra mắt. Và game sẽ tiếp tục những gì anime đã bỏ dở. Nhưng không vì thế mà cái kết của anime là không hoàn chỉnh. Tuy Takt.Op “lên voi xuống chó”, nhưng ít nhất là cái kết cũng đã đem lại cho mình một sự thỏa mãn phần nào, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/taktop-finale.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Madhouse đảm nhận tập cuối, và kì này họ gánh còng lưng. Sau đây là một số chi tiết diễn biến có lẽ bạn đã bỏ qua.</p>



<p>Trước nhất, đến bây giờ ta đã xác nhận anime chính là prologue (những sự kiện diễn ra trước) tựa game sắp sửa ra mắt. Và game sẽ tiếp tục những gì anime đã bỏ dở. Nhưng không vì thế mà cái kết của anime là không hoàn chỉnh. Tuy Takt.Op “lên voi xuống chó”, nhưng ít nhất là cái kết cũng đã đem lại cho mình một sự thỏa mãn phần nào, ngoài trừ động cơ hơi ba chấm của Sagan.</p>



<p>Destiny trong game và Destiny trong anime là 2 người khác nhau, điều đặc biệt hơn là Destiny trong game lại có cùng seiyuu với Anna. Đây cũng là một manh mối chính để giúp người xem củng cố suy luận.</p>



<p>Nhiều tình tiết diễn ra đúng với hướng mình đã suy luận từ trước, Takt bị di chứng rất nặng, mất sinh lực suýt bỏ mạng, Destiny trong nhân dạng của Cosette quyết định hy sinh bản thân để cứu lấy Takt. Ở đây, “bản thể” của Cosette thật sự đã ch.ết, còn phần hồn Destiny thì được chuyển hóa thành một vật thể nhỏ nằm gọn trong tay của Takt(có vẻ trông giống cây kèn, hoặc là một thanh usb chứa dữ liệu của Destiny). Sợ dây kết nối giữa Destiny và Takt đã không còn, thì sinh lực của Takt cũng không bị hút nữa. Takt được cứu sống, nhưng lâm vào trạng thái hôn mê.</p>



<p>Anna phát hiện ra “vật để lại” của Destiny (trong bản thể Cosette), và quyết tâm sử dụng sức mạnh, năng lực này để giúp ý nguyện hai người thành hiện thực – một thế giới nơi âm nhạc có thể phát triển phồn thịnh. Nghĩa là, “phần hồn” của Destiny tuy còn sống, nhưng mọi ký ức về Takt cũng không còn, thứ “chuyển hóa” sang Anna chỉ là nguồn sức mạnh của Destiny. Musicart là những người, thứ vũ khí được tạo ra từ các bản nhạc. Người thì có thể mất, nhưng nhạc phẩm vẫn luôn trường tồn với thời gian, lí giải vì sao nguồn sức mạnh này có thể truyền tải từ người này sang người khác, như trường hợp của Destiny, dù “bản chủ thể” không còn tồn tại. Bên cạnh đó, Anna vẫn là Anna, cô không bị Destiny chiếm đoạt nhân dạng toàn phần như đã làm với Cosette. Ta có thể lí giải trường hợp này rằng Destiny là một “biến thể” đặc biệt, luật lệ mà ta đã từng biết về musicart không được áp dụng cho Destiny, và người chị của Anna là một nhà nghiên cứu, cô cũng góp công tìm ra con đường để giúp bảo toàn nhân dạng cho Anna, trong khi vẫn sử dụng được nguồn sức mạnh này (Anna như magical girl vậy, có thể biến hình qua lại).</p>



<p>Tóm lại, Cosette và Destiny (trong nhân dạng của Cosette) đã hy sinh để cứu lấy Takt, Takt tuy được cứu sống nhưng đang lâm vào trạng thái hôn mê. Phần hồn của Destiny được bảo toàn và chuyển hóa “bán phần” sang Anna. Nếu tìm đọc lore của game thì bạn sẽ thấy Takt được diễn tả như sau:”Một nhạc trưởng ngủ sâu trong dàn nhạc Berlin Symphonica. Anh là một conductor dẫn dắt các Musicart dành thắng lợi”.</p>



<p>Nhìn chung, tuy Takt.Op Destiny có khiến mình thất vọng đôi chút, đặc biệt với những tập Mappa thực hiện, nhưng nhờ những nỗ lực “chữa cháy” của Madhouse và đặc biệt là một tập final tương đối ổn đã gỡ gạc lại được cho tác phẩm (phần nào đó), khi mọi vụn vặt, chi tiết lỏng lẻo được khép lại tề chỉnh.</p>



<h6 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color">Điểm đánh giá cuối cùng: 7.5/10.</h6>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/292906562850070" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/292906562850070">https://facebook.com/alonelycomet/posts/292906562850070</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/22/takt-op-destiny-giai-thich-ve-ket-thuc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mushoku Tensei &#8211; Không Đơn Thuần Là Một Tác Phẩm Chuyển Sinh</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/20/mushoku-tensei-khong-don-thuan-la-mot-tac-pham-chuyen-sinh/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/20/mushoku-tensei-khong-don-thuan-la-mot-tac-pham-chuyen-sinh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Dec 2021 02:37:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2297</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-epfinale.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Chà, đã hồi lâu mình mới có lại một cảm giác thỏa mãn khi xem tập cuối của một tác phẩm nào đó. Từ hồi đọc phiên bản web novel 8 năm về trước, mình đã mong chờ có ngày Mushoku Tensei sẽ được chuyển thể lên màn ảnh. Tuy tác phẩm không phải là “kẻ đầu tiên” khai phá, nhưng đã làm bùng nổ dậy sóng làn gió chuyển sinh dị giới mà những ảnh hưởng vẫn còn kéo dài cho đến nay. Và dù hiện tại có đến hàng trăm các tác phẩm thuộc thể loại isekai, Mushoku [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-epfinale.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Chà, đã hồi lâu mình mới có lại một cảm giác thỏa mãn khi xem tập cuối của một tác phẩm nào đó. Từ hồi đọc phiên bản web novel 8 năm về trước, mình đã mong chờ có ngày Mushoku Tensei sẽ được chuyển thể lên màn ảnh. Tuy tác phẩm không phải là “kẻ đầu tiên” khai phá, nhưng đã làm bùng nổ dậy sóng làn gió chuyển sinh dị giới mà những ảnh hưởng vẫn còn kéo dài cho đến nay. Và dù hiện tại có đến hàng trăm các tác phẩm thuộc thể loại isekai, Mushoku Tensei – đặc biệt cùng với anime chuyển thể của studio Bind – vẫn khẳng định chỗ đứng là một trong những tác phẩm xuất sắc nhất của dòng truyện, của thể loại này.</p>



<p>Tất nhiên, hồi đầu nghe tin Mushoku Tensei sẽ được chuyển thể lên màn ảnh, mình đã bán tín bán nghi. Vì đơn giản là tác phẩm rất khó để chuyển thể. Thế nhưng phiên bản của studio Bind đã hoàn toàn vượt mức kỳ vọng mình đặt ra, bạn có thể dễ dàng thấy công sức và tâm huyết đội ngũ thực hiện đổ dồn vào từng khung hình, từng cảnh vật, và cả hoạt họa đầy sức biểu cảm trong các cảnh quan trọng.</p>



<p>Suy cho cùng, Mushoku Tensei là minh chứng rõ nhất để thể hiện rằng, thể loại “dị giới, chuyển sinh” không có gì xấu, đấy chỉ là nền tảng để xây dựng nên một câu chuyện, là nguyên liệu thô làm nên một món ăn. Ngon hay dở, hoàn toàn phụ thuộc vào tay những người viết, người chế biến. Và Mushoku Tensei là một câu chuyện như vậy.</p>



<p>.</p>



<h5>Tác phẩm là đỉnh cao của nghệ thuật kể chuyện hình ảnh.</h5>



<p>Đây là điểm đầu tiên mình phải khen studio Bind. Thông thường với một tác phẩm nặng về xây dựng thế giới, rất khó để dung hòa giữa trần thuật và tình tiết trong câu chuyện, nhưng Mushoku Tensei làm rất trôi chảy ở mảng này.</p>



<p>Minh chứng rõ nhất, những tác phẩm cùng thể loại thì đa phần sẽ dựa vào lời thoại của nhân vật để “kể” cho người nghe thế giới ra sao, cơ chế như thế nào – những gì ta biết chỉ qua những lời thoại sáo rỗng, nhàm chán. Mushoku Tensei thì không như thế, ta được tận mắt chứng kiến, một thế giới quan rộng lớn, tràn đầy sắc màu trông như thế nào dựa vào những khung cảnh trên nền nhạc OP. Từ những ngôi nhà bằng phẳng ảnh hưởng đậm lối kiến trúc sa mạc Trung Đông, cho đến khu rừng nguyên sinh của người thú với sự đa dạng trong nét thiết kế sinh học, hay những ngôi đền hùng vĩ ở Thánh Quốc, và cả sự pha trộn tinh tế giữa các nền văn hóa ĐNA ở vương quốc Shirone. Tuy chỉ kéo dài khoảng một phút rưỡi ở mỗi đầu tập, nhưng nếu ta cộng hết thời lượng thì ta sẽ được hẳn một tập chỉ dùng để phác họa thế giới. Chính sự đầu tư, đi thêm bước nữa của đội ngũ thực hiện đã làm tách biệt Mushoku Tensei với đa phần những anime cùng thể loại khác hiện nay. Một tác phẩm chuyển thể tâm huyết, không qua loa, không “mì ăn liền”, hay lười biếng.</p>



<p>Và cái sự tâm huyết này còn thể hiện qua câu chuyện thú vị mà một hoạt họa sĩ đã chia sẻ trong quá trình thực hiện. Lúc nhân vật “Kishirisu” (nữ hoàng quỷ) lần đầu xuất hiện lên màn ảnh, bạn có biết? Việc phân công hoạt họa sĩ thực hiện đoạn cảnh này đã ngốn đến … một tuần, ai cũng muốn hoạt họa cô nàng Kishirisu, nhiều người đã nắn gân, căng cơ biểu diễn khả năng của họ đến mức phải ngốn nhiều thời gian mới quyết định được người “thích hợp”. Cũng khỏi phải nói, ta thấy ở Kishirisu là một phong cách hoạt họa phóng khoáng, với những biểu cảm rất “cartoony”, rất FLCL, Panty &amp; Stocking của triều đại Gainax huy hoàng trong quá khứ. Ta có thể thấy ở đây, một sự cống hiến hết mình trong đội ngũ thực hiện để “muốn” làm nên một tác phẩm xuất sắc. Đối với họ, đây không chỉ đơn thuần là yếu tố công việc, mà là sự đam mê, là lẽ sống, là hướng đi những con người nghệ sĩ đã chọn lựa.</p>



<p>.</p>



<h5>Mushoku Tensei là câu chuyện về lòng vị tha, sự chuộc tội, và tình nghĩa gia đình.</h5>



<p>“Không ai đánh kẻ chạy lại”. Tác phẩm sử dụng yếu tố chuyển sinh rất thuyết phục để làm nền phát triển nhân vật. Tập cuối của Mushoku Tensei rất khó xem, bởi vì nó mang đậm yếu tố chân thật về tình trạng bắt nạt học đường, tạo nên di chấn tâm lý (PTSD) khiến những nạn nhân trải qua khó hòa nhập với xã hội. Nhưng đấy không phải là trọng tâm của tác phẩm, nó không giáo điều người xem rằng bắt nạt là chuyện xấu hay gì, không! Nó thể hiện nên sự luyến tiếc, tự hãm hại bản thân của Rudy!</p>



<p>Ta thấy hình ảnh của người mẹ lo lắng cho đứa con đến từng miếng ăn, với dòng chữ nhắn nhủ “Đừng từ bỏ! Mẹ biết con sẽ ổn thôi! Tất cả người con của mẹ đều mạnh mẽ! – Mẹ của con”. Một người cha kiên cường đấu tranh giành lại lẽ phải cho đứa con. Trong hơn 20 năm, họ vẫn không từ bỏ, nuôi nấng cậu, thậm chí cho đến những giây phút cuối đời, họ vẫn nghĩ về đứa con của mình. Rudy đã luyến tiếc, không nhận ra xung quanh vẫn còn những người thân, những người đã chìa đôi bàn tay để giúp đỡ cậu. Cậu đã để vụt lấy cơ hội nói những lời yêu thương với gia đình.<br>Rồi ký ức với Zenith hiện ra, trong thế giới mới, một cuộc sống mới, với gia đình ấm cúng.</p>



<p>Hơi ấm gia đình là như nhau, tình nghĩa gia đình, tình phụ tử, mẫu tử là như nhau – bất kể ở thế giới nào! Nhìn Zenith với ánh mắt trìu mến nói với Rudy: ”Mẹ yêu con”, bỗng dưng khóe mắt mình cay cay. Rudy đã nhận ra, xung quanh cậu, vẫn còn những người mong cậu quay về, bên cạnh cậu, san sẻ hơi ấm gia đình. Vẫn chưa tìm thấy Zenith, cậu phải tìm cho ra mẹ! Đoạn cảnh lúc Rudy bước ra khỏi túp lều có nét tương đồng với hình ảnh lần đầu tiên cậu cùng Roxy bước chân ra khỏi nhà &#8211; nhưng lần này – là bằng chính sự nỗ lực của cậu.</p>



<p>Cái nét tài hoa của đội ngũ thực hiện là ở đây, đoạn cảnh kết thúc đan xen giữa hình ảnh Rudy &#8211; ở cuộc sống trước – trong căn phòng ngộp ngạt u tối, tự đứng dậy và bước đi. Chuyển cảnh sang Rudy ở thực tại, trong thế giới mới, cuộc sống do chính cậu tự quyết định, số phận đã trao cho cậu một cơ hội lần hai, và cậu sẽ không để vụt lấy nó. Rudy bước qua “bản thể” cũ của cậu, như để thể hiện rằng, cậu đã bỏ lại quá khứ ở phía sau. Cuộc sống trước đây của cậu đã là dĩ vãng, hiện tại – thế giới này – mới chính là nơi cậu thuộc về.</p>



<p>Bạn không cần phải am hiểu về nghệ thuật hình ảnh, không cần phải biết lối viết truyện nào là xuất sắc để cảm nhận được, Mushoku Tensei đã thật sự chạm vào con tim của người xem. Một tác phẩm đủ để khuấy đảo cảm xúc khán giả, thì dù có những hạt sạn đây đó, vẫn là một tác phẩm hay và đáng xem. Và ngày hôm nay, Mushoku Tensei đã đạt được điều này.</p>



<p>Hơi buồn là không có thông báo về season 2, nhưng đây là chuyện dễ hiểu vì Mushoku Tensei là tác phẩm rất được đầu tư kỹ lưỡng. Dàn nhân sự đã mất nhiều thời gian để chuẩn bị, không thể giục họ làm nhanh được nếu bạn vẫn muốn bảo toàn chất lượng đã có. Tất nhiên mình vẫn tin season 2 là điều chắc chắn, với những gì Mushoku Tensei được đón nhận ở các cộng đồng quốc tế, và ngay ở Nhật, chỉ là vấn đề sớm muộn thôi.</p>



<p>.</p>



<p>Và đây sẽ là bài phân tích (lẫn tổng kết) cuối cùng của mình về Mushoku Tensei trong anime mùa Thu 2021. Không biết có bao nhiêu người đã theo sát series phân tích / bình luận theo tuần này, nhưng mình chân thành cảm ơn sự ủng hộ của bạn đã dành cho page. Hẹn gặp lại các bạn một ngày mình sẽ tiếp tục series này khi season 2 công chiếu, và hy vọng ngày đấy sẽ không xa.</p>



<h6 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color">Đánh giá cuối cùng: 8.8/10.</h6>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/291560599651333" data-type="URL" data-id="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/291560599651333">https://facebook.com/alonelycomet/posts/291560599651333</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/20/mushoku-tensei-khong-don-thuan-la-mot-tac-pham-chuyen-sinh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Đặc Chất Nghệ Thuật Màn Ảnh của Đạo Diễn Toshimasa Ishii .ft Eighty Six (P2)</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/19/dac-chat-nghe-thuat-man-anh-cua-dao-dien-toshimasa-ishii-ft-eighty-six-p2/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/19/dac-chat-nghe-thuat-man-anh-cua-dao-dien-toshimasa-ishii-ft-eighty-six-p2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Dec 2021 02:48:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2300</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/Cinematography-p2.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Dù 86 đang gặp vấn đề sản xuất nặng, 2 tập cuối tiếp tục bị dời ngày chiếu nhưng mình cũng phải ngạc nhiên là Aniplex lại dễ tính và nhân nhượng đến thế cho đội ngũ thực hiện tác phẩm. Tất nhiên qua tập tuần này, ta cũng thấy được sự chăm chút đến từng khung hình của Ishii, có thể nói Ishii hiện đang là một trong những gương mặt đạo diễn mới có tiềm năng nhất trong ngành công nghiệp hiện tại. Và ở A-1 Pictures thì tài năng của ông đã được ươm mầm và dung [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/Cinematography-p2.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Dù 86 đang gặp vấn đề sản xuất nặng, 2 tập cuối tiếp tục bị dời ngày chiếu nhưng mình cũng phải ngạc nhiên là Aniplex lại dễ tính và nhân nhượng đến thế cho đội ngũ thực hiện tác phẩm.</p>



<p>Tất nhiên qua tập tuần này, ta cũng thấy được sự chăm chút đến từng khung hình của Ishii, có thể nói Ishii hiện đang là một trong những gương mặt đạo diễn mới có tiềm năng nhất trong ngành công nghiệp hiện tại. Và ở A-1 Pictures thì tài năng của ông đã được ươm mầm và dung dưỡng hiệu quả.</p>



<p>Kì này mình sẽ phân tích chút ít về thế mạnh hình ảnh của tập 20. Xuyên suốt tập, bạn sẽ thấy rất nhiều khung hình được bài trí để nêu đậm được chủ đề &#8220;chia cắt&#8221; và &#8220;lạc lõng&#8221;..</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Đặc Chất Nghệ Thuật Màn Ảnh của Đạo Diễn Toshimasa Ishii .ft Eighty Six (P2)" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Px5pBXg7pZI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p><strong>1/</strong> Trong cảnh một (ở vid), đây là shot góc rộng, nhưng Shin với Raiden bị một thanh sắt chắn ngang, thể hiện nên sự chia cắt và chưa thấu hiểu giữa hai người. Dù Raiden đã quen biết Shin từ lâu, còn lâu hơn cả những người còn lại trong tiểu đội, nhưng anh vẫn chưa hiểu, và chưa có một &#8220;kết nối&#8221; thật sự đến Shin. </p>



<p><strong>2/</strong> Cut tiếp theo lại tiếp tục là hình ảnh thanh sắt chắn ngang với góc quay thẳng đứng. Nếu để ý thì bạn sẽ thấy, 2 người họ đang &#8220;đứng&#8221; trên 2 đường ray song song, không giao nhau, ám chỉ hướng đi và đích đến khác nhau. Hay nói một cách khác, Shin và Raiden sẽ không &#8220;đi cùng&#8221; trên một con đường. Và đây vẫn là cảnh quay góc rộng, xung quanh trống vắng yên tĩnh, tâm điểm là 2 người, tạo một cảm giác &#8220;lạc lõng&#8221; và cô đơn.</p>



<p><strong>3/</strong> Sang cảnh thứ 3, đây là cảnh chúng ta &#8211; dưới góc nhìn của người thứ 3 &#8211; quan sát Shin từ xa. Shin như bị &#8220;giam cầm&#8221; trong một chiếc lồng sắt khổng lồ, không lối thoát. Shin vẫn bước đi, nhưng ta không thấy lối ra. </p>



<p><strong>4/</strong> Cảnh thứ 4, lúc những đồng đội còn lại nói về Shin, ở đây có sự đảo chiều góc quay. Trước nhất, những đồng đội thấy Shin &#8211; đằng sau hàng rào, tiếp đến, góc quay đảo sang bên cánh của Shin, ta thấy những đồng đội của anh &#8211; vẫn đằng sau hàng rào (lúc này thì hàng rào bị làm mờ đi, đồng đội của anh hiện rõ hơn, như tâm điểm để lấy sự tập trung của khán giả). Dù có đảo chiều góc nhìn, thì khoảng cách giữa Shin và những đồng đội vẫn bị chia cắt qua hình ảnh ẩn dụ của &#8220;hàng rào&#8221;. Họ vẫn chưa thật sự chạm vào được con tim của Shin.</p>



<p><strong>5/</strong> Ở cảnh thứ 5, ta thấy một cánh đồng trải dài bạt ngàn, và bạn nhìn ra điều gì đặc biệt? Shin vẫn đứng một mình, những người còn lại thì dồn hết qua bên phải. Ở giữa là một khoảng trống dường như vô tận. Shin &#8211; ngay cả khi trong tiểu đội đã từng kề vai sống ch.ết cạnh bên &#8211; vẫn là một cá thể &#8220;cô lập&#8221;. </p>



<p>Và hẳn bạn cũng nhận ra, trong những đoạn cảnh thể hiện nội tâm nhân vật, khung thời gian đều là buổi xế chiều! Hình ảnh chiều tà mang gam màu u sầu, buồn rũ rượi, như số mệnh của Shin đón chờ một màn đêm tăm tối kéo đến. </p>



<p><strong>6/</strong> Cảnh cuối, là hình ảnh con bướm thuộc giống loài &#8220;Morpho&#8221; (cánh xanh dương) bị bầy kiến kéo xé. Ở đây bạn có thể hiểu, đây là hình ảnh &#8220;báo trước&#8221; số phận của Morpho, tiểu đội 86 chính là những con kiến lâm vào &#8220;mổ xẻ&#8221;, săn lùng. Tuy nhiên, vẫn là hình ảnh con bướm, nhưng lần này chỉ còn &#8230; cái đầu, và bầu trời bị xé toạc bởi cả bầy côn trùng máy của lũ Legion. Cái nét tinh túy là ở đây, cả bầy côn trùng với đôi cánh che hết màn hình, chuyển cảnh sang Morpho &#8220;thật sự&#8221; trên nền bài nhạc Ending. </p>



<p>Liệu con bướm bị bầy kiến giằng xé, có là hình ảnh tượng trưng cho số phận của &#8220;Morpho&#8221; khi đối đầu với tiểu đội của Shin? Hay là hình ảnh báo hiệu cho sự suy tàn của loài người, với bầy kiến đông lúc nhúc chuyển cảnh sang &#8220;cơn bão&#8221; côn trùng của Legion che hết cả ánh sáng bầu trời? </p>



<p>Chỉ trong một cảnh &#8220;ẩn dụ&#8221; mà Ishii đã &#8220;đánh lừa&#8221; người xem, ta có 2 hướng suy luận khi nhìn vào hình ảnh con bướm, tạo nên sự &#8220;cân bằng&#8221; cho cuộc chạm mặt nảy lửa sắp tới chứ không &#8220;spoil trước&#8221; tình huống sẽ chỉ áp đảo một chiều..</p>



<p>Vẫn là một tập hết xẩy về mặt hình ảnh và chỉ đạo nghệ thuật từ cái tên &#8220;mới toanh&#8221; trong vị trí đạo diễn đến từ hàng ngũ A-1 Pictures.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/videos/1284289835382264" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/videos/1284289835382264">https://facebook.com/alonelycomet/videos/1284289835382264</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/19/dac-chat-nghe-thuat-man-anh-cua-dao-dien-toshimasa-ishii-ft-eighty-six-p2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kimetsu no Yaiba &#8211; Zankyou Sanka và Truyền Thuyết Bách Quỷ Dạ Hành</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/17/kimetsu-no-yaiba-zankyou-sanka-va-truyen-thuyet-bach-quy-da-hanh/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/17/kimetsu-no-yaiba-zankyou-sanka-va-truyen-thuyet-bach-quy-da-hanh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[vivu]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Dec 2021 02:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2289</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/muzan-bqdh.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Giới Thiệu Zankyou Sanka (残響散歌) – “Thánh ca vang vọng” của Aimer là OP đầu tiên của anime Kimetsu no Yaiba season 2 “Yuukakuhen”. Bài hát vừa được công bố MV chính thức vào khoảng 4 ngày trước và đã lập tức cho mình ấn tượng tuyệt vời. Không chỉ vì độ hyper và catchy của âm nhạc mang thương hiệu Aimer, mà còn do cái “hào nhoáng” và rực rỡ của hình ảnh. MV này vừa xây dựng nên một câu chuyện độc lập mang đậm nét văn hóa Nhật Bản và tư tưởng Thần đạo, lại có sự [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/muzan-bqdh.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<h5>Giới Thiệu</h5>



<p>Zankyou Sanka (残響散歌) – “Thánh ca vang vọng” của Aimer là OP đầu tiên của anime Kimetsu no Yaiba season 2 “Yuukakuhen”. Bài hát vừa được công bố MV chính thức vào khoảng 4 ngày trước và đã lập tức cho mình ấn tượng tuyệt vời. Không chỉ vì độ hyper và catchy của âm nhạc mang thương hiệu Aimer, mà còn do cái “hào nhoáng” và rực rỡ của hình ảnh. MV này vừa xây dựng nên một câu chuyện độc lập mang đậm nét văn hóa Nhật Bản và tư tưởng Thần đạo, lại có sự liên kết thú vị với chính Kimetsu no Yaiba.</p>



<h6>MV Link:&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=tLQLa6lM3Us&amp;fbclid=IwAR2jeRm1lj6jeUd_FhivVosYvrBNwRMTYBJ205-VuDkYcWmrsJAHSJVzcSg" rel="noreferrer noopener" target="_blank">https://www.youtube.com/watch?v=tLQLa6lM3Us</a></h6>



<p>.</p>



<h5>Bách Quỷ Dạ Hành &#8211; Một Biểu Tượng Văn Hóa</h5>



<p>Bách quỷ dạ hành (百鬼夜行 &#8211; Hyakki Yakō) dịch theo nguyên gốc Hán Việt là “cuộc diễu hành vào ban đêm của 100 con quỷ”. Tuy nhiên, nó dùng để diễn tả chung cho đoàn diễu hành số lượng rất lớn của hàng ngàn con quỷ.</p>



<p>Theo truyền thuyết dân gian có hơn ngàn năm lịch sử, Bách quỷ dạ hành xảy ra trên các con phố vào một đêm hè nhất định trong vòng Hoàng đạo với số lượng lớn yêu quái (yokai), quỷ (oni) và các sinh vật siêu nhiên khác. Những ai vô tình rơi vào đoàn diễu hành này đều phải chịu số phận khá bi thảm là cái ch.ết hoặc bị câu mất linh hồn.</p>



<p>Hình tượng này có sự tương đồng với ngày Halloween trong văn hóa phương Tây, thể hiện khoảnh khắc khi ranh giới giữa Thế giới Con người và Thế giới siêu nhiên trở nên mỏng manh và dễ dàng bị phá vỡ.</p>



<p>Bách quỷ dạ hành là một chủ đề quen thuộc trong nghệ thuật Nhật Bản. Nó xuất hiện trong nhiều tác phẩm hội họa từ thời Muromachi (1336 – 1573), rất phổ biến dưới thời Edo và sức ảnh hưởng còn kéo dài cho đến ngày nay. Trong văn hóa hiện đại với anime và manga, ta có Jujutsu Kaisen, Paprika, cùng sự liên hệ với Pom Poko và Spirited Away. Đặc biệt nó là ý tưởng cho khá nhiều game từ chiến đấu đến phiêu lưu, đại diện là Monster Hunter: Rise, Touhou và Yo-kai watch đình đám một thời.</p>



<p>.</p>



<h5>Bách Quỷ Dạ Hành &amp; Zankyou Sanka</h5>



<p>Nói sơ qua về mặt nội dung, MV Zankyou Sanka kể về một nữ sinh trung học vô tình bị rơi vào đoàn diễu hành ma quỷ trong một đêm trăng tròn đầy hào nhoáng. Với tâm trạng sợ hãi và hoang mang cực độ, cô cố gắng chạy trốn khỏi đám rước rùng rợn. Thế nhưng thế giới lại không ngừng đảo lộn ngăn chặn bước chân cô. Đến cuối cùng cô nữ sinh vẫn không thoát được đám yêu ma quỷ quái và bị hàng ngàn con quỷ tập kích. Lũ quỷ lần lượt lao qua cô khiến linh hồn như bay ra khỏi thân thể. MV chấm dứt trong sự ngỡ ngàng khi cô nữ sinh đứng một mình trong ánh sáng sớm mai, khuôn mặt hoàn toàn lặng đi.</p>



<p>Nội dung MV này lấy cảm hứng từ những truyền thuyết về Bách quỷ dạ hành dưới thời Heike, khi một con người xấu số vô tình đi lạc vào đoàn diễu hành của quỷ. Câu chuyện mang màu sắc thần thoại này vốn đã có sức hấp dẫn riêng. Thêm vào đó MV còn khéo léo gài cắm nhiều chi tiết liên hệ sâu với chính với anime Kimetsu no Yaiba, đặc biệt là mùa 2 “Phố đèn đỏ”.</p>



<p>.</p>



<h5>Liên Hệ Với Kimetsu no Yaiba &#8211; Yuukakuhen:</h5>



<p>Mối liên kết dễ thấy nhất của MV Zankyou Sanka với KnY chính là những con QUỶ. Đoàn Bách quỷ dạ hành của MV vẫn là tập hợp của rất nhiều loại quỷ khác nhau. Mở đầu là tranh vẽ Ukiyo-e về Nekomata, Kappa &#8230; và sau đó là đoàn những sinh vật ma quái đa dạng hình thù, dễ thấy có gashadokuro với hình dạng bộ xương khổng lồ, bao quanh là những đốm ma chơi màu xanh Hitodama. Tuy nhiên đoàn diễu hành quỷ này có trang phục “lòe loẹt”. Nhiều con ăn mặc rất thời trang với thiết kế ren sợi phối màu bắt mắt và&#8230;đi giày cao gót cực kì chất chơi. Có thể nói đoàn ma quỷ này khá “hào nhoáng” và “hợp mốt” đấy chứ.</p>



<p>Trong số chúng, đặc biệt nhất là con quỷ đầu tiên chú ý đến nhân vật chính (cô nữ sinh của chúng ta). Nó không phải là con quỷ dẫn đầu, nhưng là con khơi mào đuổi theo cô nữ sinh như thể nó có thù hận đặc biệt với cô vậy. Điểm ẩn ý khá thú vị ở chỗ có vẻ như đó là một con quỷ đeo mặt nạ Hannya. Trong kịch Noh, đây là chiếc mặt nạ ma quái được đeo bởi nữ quỷ Kijo. Nữ quỷ này được mô tả vốn là một người đàn bà xinh đẹp nhưng ghen tuông tột độ, sẵn sàng làm mọi thứ để báo thù. Trong MV, con quỷ này lại có một tạo hình khá phi giới tính với thân hình to lớn của đàn ông và đi giày cao gót 7 phân của phụ nữ. Những điều này lập tức khiến ta liên hệ đến “ngôi sao” của ss2 này: Thượng Huyền Lục Daki và Gyutaro.</p>



<p>Bên cạnh đó, mặt nạ Hannya còn có thể ám chỉ hai ý nghĩa nữa cũng khá liên quan đến KnY.</p>



<p>Thứ nhất, theo truyện cổ dân gian, chiếc mặt nạ này vốn là vô hại, nó chỉ trở nên ma quái khi rơi vào tay “người thích hợp”. Một người phụ nữ chất chứa thù hận đeo mặt nạ Hannya lên mới trở thành một con quỷ, còn nguồn gốc của họ vẫn là con người. Khác với các loại quỷ xuất hiện từ các hiện tượng và sinh vật tự nhiên, điều này nhấn mạnh vào tính “người” cụ thể của chính con quỷ này. Hiển nhiên điều này được truyền cảm hứng từ KnY.</p>



<p>Thứ hai, chiếc mặt nạ có một thiết kế khuôn mặt khá đặc biệt. Khi nhìn từ trên xuống, nó thể hiện sự hiểm độc và cuồng nộ, nhưng chỉ cần thay đổi góc nghiêng, ta sẽ thấy ánh nhìn rất buồn bã, như thể bị đau khổ dày vò. Chỉ cần thay đổi góc nhìn, câu chuyện của chiếc mặt nạ đã thay đổi. Giống như khi nhìn nhận một con quỷ với nhiều mặt khác nhau, ngoài sự căm thù cũng sẽ thấy những nỗi đau ẩn chứa đằng sau một kiếp người.</p>



<p>Điều tiếp theo tạo ra cảm nhận thị giác rất mãn nhãn là những bối cảnh kì lạ nhưng đặc thù mà nhân vật chính đã đi qua. Thứ đầu tiên cô đã vượt qua là cánh cổng Torii &#8211; biểu tượng ngăn cách trần thế và một thế giới siêu linh, ở đây chính là bước vào một địa hạt của yêu ma quỷ quái. Khung cảnh chính là đường phố Tokyo hiện đại, tuy nhiên hai bên đường lại xuất hiện những công trình đầy cổ xưa như cầu cạn, đèn đá, tường có gắn gia huy, tượng đá kitsune&#8230;Trong ánh sáng lộng lẫy cũng như màn pháo hoa “hào nhoáng”, có thể thấy rõ những bức tranh bijin ōkubi-e với chủ thể là các phụ nữ xinh đẹp và gợi cảm trong bộ kimono của Kitagawa Utamaro. Điều đáng nói nhất là nhân vật trong thể loại tranh này thường là các kỹ nữ và chúng thường được dùng để minh họa cho tạp chí 18+ vào thời Taisho (cũng là thời kì của Kimetsu no Yaiba). Như vậy tổng kết lại, bối cảnh của cuộc Bách quỷ dạ hành này là một khu phố đèn đỏ đầy ma mị, tuy rực rỡ nhưng không kém phần khủng khiếp và quái đản.</p>



<p>Sau khi nhảy ra khỏi kết giới “khu đèn đỏ”, không gian đột ngột trở nên đảo lộn phi trọng lực, gợi nhớ sâu sắc đến “Vô hạn thành” biến ảo bất chấp mọi định luật vật lý. Tại không gian này cô cuối cùng cũng phải đối mặt với đám quỷ. Hình ảnh những con quỷ “lao qua” một con người gây sự liên tưởng sâu sắc đến hành động “đánh bay hồn phách” hay đoạt hồn. Đoạn kết của MV xuất hiện hình ảnh cô bé tự ôm lấy chính mình. Điều này như một ẩn dụ cho việc “linh hồn trở lại” sau khi đi gặp phải đoàn Bách quỷ dạ hành, nhưng đồng thời cũng có thể mang ý “tìm lại chính mình”. Tại đó cũng là điểm kết thúc của đêm dài ác mộng, của sợ hãi và khổ đau.</p>



<p>MV kết thúc bằng hình ảnh nhân vật chính đứng giữa ánh sáng ban ngày và lau đi giọt nước mắt trên mi, ánh nhìn trở nên kiên định. Ta có thể nói rằng sau tất cả những gì đã trải qua, cô bé đã trở nên mạnh mẽ hơn. Điều này cho một cảm giác khá hoài niệm khi nghĩ về cuộc hành trình của các nhân vật trong KnY. Tất cả đều không ngừng nỗ lực, không ngừng cố gắng, và không chịu đầu hàng sau mỗi ngày trôi qua.<br>.</p>



<h5>KẾT LẠI</h5>



<p>Zankyou Sanka không chỉ là một bài hát hay mà còn có một MV khá thú vị. Không chỉ hợp như đo ni đóng giày cho Kimetsu no Yaiba mà còn thể hiện sự tâm huyết với văn hóa truyền thống Nhật Bản.</p>



<p>Đây cũng có thể một MV hiếm hoi Aimer thể hiện vai diễn “cao cao tại thượng” đứng trên mái nhà quan sát tất cả với sự từng trải. Cộng thêm với dòng banner to tướng “immortal” ngay bên cạnh khung hình, có vẻ cô nàng muốn một lần chơi ngông với ước mơ ngang tầm thần thánh trong chiếc MV này. Phải nói đây là một ý tưởng cũng xịn xò y như bài hát này vậy!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/289964046477655" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/289964046477655">https://facebook.com/alonelycomet/posts/289964046477655</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/17/kimetsu-no-yaiba-zankyou-sanka-va-truyen-thuyet-bach-quy-da-hanh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Takt Op. Destiny – Music Story Ep.10 &#8211; Trionfale!</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/takt-op-destiny-music-story-ep-10-trionfale/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/takt-op-destiny-music-story-ep-10-trionfale/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[vivu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Dec 2021 12:46:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2269</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-music-story-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Xin chào, ~vivu~ mình đã quay trở lại rồi đây. Sau 7 tập lặn sâu, cuối cùng cũng đợi được ngày hứng thú với Takt Op.Destiny quay trở lại. Với tập 10, đọng lại sâu sắc nhất chính là câu chuyện cuộc đời của Lenny và sự phô diễn tài năng tuyệt vời của Titan yêu dấu! Với sự tinh tế và chỉn chu trong cả hoạt họa cũng như xử lý âm thanh, đoạn cut này tuy chỉ hơn 2 phút nhưng vượt trội hơn hẳn mặt bằng chung cả tập. Takt Op.Destiny lần này đã xác lập thành [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-music-story-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Xin chào, ~vivu~ mình đã quay trở lại rồi đây. Sau 7 tập lặn sâu, cuối cùng cũng đợi được ngày hứng thú với Takt Op.Destiny quay trở lại. Với tập 10, đọng lại sâu sắc nhất chính là câu chuyện cuộc đời của Lenny và sự phô diễn tài năng tuyệt vời của Titan yêu dấu!</p></blockquote>



<p>Với sự tinh tế và chỉn chu trong cả hoạt họa cũng như xử lý âm thanh, đoạn cut này tuy chỉ hơn 2 phút nhưng vượt trội hơn hẳn mặt bằng chung cả tập. Takt Op.Destiny lần này đã xác lập thành công đoạn cao trào đầy ấn tượng, trở thành điểm nhấn cho phần nội dung có vẻ ổn nhất từ đầu đến giờ. Thậm chí nếu phải so sánh, trường đoạn chiến đấu của Titan còn mang thần thái và đẳng cấp nhỉnh hơn cả màn chào sân hào nhoáng của Unmei trong tập đầu tiên nữa.</p>



<p>.</p>



<p>Sự kì diệu của phân đoạn này phải bắt đầu phân tích từ mặt hoạt họa. Khi mà thế mạnh trong thiết kế nhân vật với bảng màu xịn xò của Titan được tận dụng một cách rất khôn ngoan, tạo ra những khung hình mang màu sắc cực kì bắt mắt. Cộng thêm vào đó là sự mượt mà và trơn tru của những pha hành động. Và sau rốt nhưng quan trọng nhất, chính là giai điệu kì vĩ và đầy cảm xúc của Mahler.</p>



<p>Trong tập 10 này, âm nhạc Mahler đã trở lại với Giao hưởng số 5 chương 4 trứ danh và đặc biệt nhất là đoạn cut xuất thần đầy bi hùng của chương 4 Giao hưởng số 1 “TITAN”. Twitter của phim đã vô cùng hào phóng dẫn nguồn “chính chuyên” cho cả hai bản nhạc được sử dụng trong tập, với Giao hưởng số 1 chơi bởi Royal Concertgebouw Orchestra dưới sự chỉ huy của chính Leonard Bernstein. Đây được coi là một trong những bản thu tốt nhất của Giao hưởng số 1 với hình thức tuyệt đẹp và hiện thực hóa hoàn toàn tầm nhìn của Bernstein về tác phẩm.</p>



<p>Nhắc qua một chút về câu chuyện âm nhạc của “Titan”, ở bài viết trước mình đã có những phân tích đầu tiên. Như ẩn ý được nhắc tới trong tập 3, thời điểm Titan xuất hiện đã đi qua hai chương đầu tiên của cuộc hành trình để bước vào “chương 3” – Trưởng thành, với giai điệu nổi tiếng của bản nhạc “Kìa con bướm vàng”. Quả nhiên chương 4 chính là điều huy hoàng cuối cùng chúng ta nhận được : “Cái ch.ết anh hùng sử thi”.</p>



<p>Chương 4 của Giao hưởng số 1 mang tiêu đề “Từ hỏa ngục đến thiên đàng” (‘From the Inferno to Paradise’). Nó thể hiện một trận chiến thực sự của người anh hùng với nỗ lực không ngừng để vượt thoát ranh giới của hỏa ngục và chạm đến hào quang của thiên đàng.</p>



<p>Khi mô tả về chương nhạc, Mahler giải thích: “Chương cuối này [&#8230;] bắt đầu bằng một tiếng thét xông pha khủng khiếp. Người anh hùng của chúng ta hoàn toàn bị bỏ mặc, rơi vào một cuộc chiến đẫm máu. Motif chiến thắng của anh ta là tung cú đấm vào số phận bất kể khi nào anh ta đứng lên được và nắm được nó. Chỉ trong cái ch.ết, khi chiến thắng chính mình, người anh hùng mới dành được thắng lợi”.</p>



<p>Có lẽ chính từ câu chuyện thần thoại ấy, chúng ta có trận chiến hữu hình giữa Titan với cả “Địa ngục” và “Thiên đàng” trong Takt Op.Destiny.</p>



<p>Khởi đầu cho sự kết thúc, có thể thấy khi Lenny đứng ra cản đạn cho Takt, anh đã chấp nhận đối đầu với số phận của chính mình. Với Titan, tuy không ăn mòn sức sống của conductor như Unmei nhưng dễ thấy cô bé cũng đã nhận những vết thương chí mạng. Với một tổn thương lớn ở bụng và tay thuận đã dính đạn của Tengoku trước đó, Titan đã khó có thể chiến đấu như trước. Đây chính là một kèo “được ăn cả ngã về không” đánh đổi bằng toàn bộ sinh mạng. Vậy nên khi Lenny ra hiệu cho Titan, cô bé hoàn toàn hiểu được họ chẳng còn con đường nào khác ngoài chống lại số phận. Chỉ một chút biểu cảm không nỡ cũng cho thấy Titan đã biết được kết cục cuối cùng nếu họ phải dùng đến toàn bộ sức mạnh như thế. Vậy nhưng với sự đồng điệu với conductor, Titan vẫn quyết định giải khai phong ấn của chính mình.</p>



<p>Lúc này âm nhạc nổi lên như “tiếng thét xung trận”, khởi đầu cho sự bùng nổ của tuyệt vọng với một vết thương sâu và một trái tim tan vỡ. Sự gia tăng không ngừng của nhịp điệu đẩy không khí rất nhanh lên đến cao trào. Cuối cùng là tiếng trumpet thổi lên một hồi gióng giả như hiệu lệnh bước vào trận đấu sống còn.</p>



<p>Từ đây chúng ta sẽ bắt đầu cảm nhận thấy dấu ấn của “hỏa ngục”. Nó không chỉ là trận chiến căng thẳng giữa Titan và bộ đôi musicart của Sagan, trong khi phần đối đầu trực diện hơn là với Jigoku – Địa ngục. Không khí hùng tráng đầy rẫy bi thương thậm chí đã được lan tỏa ra từ âm nhạc. Ở đoạn mở đầu của giai điệu xuất hiện một motif gồm một note ngắn sau đó là 3 note dài hơn – bắt nguồn từ một bài thánh ca Gregorian mang tên “Crux fidelis” (“Faithful Cross”). Motif này có vẻ được lấy cảm hứng từ &#8220;Bản giao hưởng Dante&#8221; (1856) chương Inferno (Hỏa ngục) của Liszt. Tuy mang tính biểu tượng cho “Thập tự” nhưng motif note “đi xuống” giảm dần về cao độ này gây cảm giác như đang dấn thân ngày một sâu xuống từng tầng từng tầng địa ngục trần ai. Ngay khi đó, sự bất cần không sợ hãi của Titan khiến ta cảm nhận càng rõ ràng động lực mạnh mẽ “đấm vỡ mặt số phận” và quyết tâm chiến thắng trùng trùng khó khăn như địa ngục. Titan, cũng như Lenny, bất chấp tất cả để bứt phá vượt thoát ra khỏi thế cuộc bế tắc ấy.</p>



<p>Tuy thế nỗ lực của họ xem ra vẫn chưa đủ. Khi Lenny cố gắng cầm cự để đứng lên, đồng thời “câu giờ” bằng cách đánh lạc hướng Sagan, nó tạo ra một sự đối ứng khá tương đồng với cấu trúc của chương 4 trong Giao hưởng số 1. Đó là khi những nỗ lực đầu tiên dù có phi thường lại không thể kết thúc bằng chiến thắng, thay vào đó đành rút lui vào một sự tưởng nhớ về chương đầu tiên. Các motif của chương đầu hoài niệm và chương cuối anh dũng cứ thế đan xen xây dựng thành một cao trào tràn đầy cảm xúc – đó có thể là động cơ mà người anh hùng cần để lần nữa trở lại trận chiến.</p>



<p>Và điều gì đến sau đó là đỉnh điểm cao trào ấn tượng nhất của toàn bộ tập này. Với tiếng kèn hiệu lần nữa vang lên, Titan trở lại với sức mạnh tăng tiến nhanh như vũ bão. Đỉnh điểm bùng nổ là một giai điệu “hợp xướng” của bộ kèn báo hiệu một chiến thắng hoàn toàn đầy vẻ vang. Nó gợi nhớ đến đoạn “And he shall reign” từ bản hợp xướng “Hallelijah” của Handel như một giai điệu của ánh sáng Thiên đàng. Âm thanh hân hoan sáng chói của trumpet lập tức gợi nhắc đến sự khải hoàn cuối cùng.</p>



<p>Sự hùng tráng và mạnh mẽ như vũ bão của giai điệu dường như xuyên phá qua tất cả, tung cánh vút bay, cuối cùng cũng chạm tới “Thiên đàng”. Trong khi đó về mặt hình ảnh cũng có sự hòa điệu hết sức mãn nhãn với tập hợp màu sắc sáng chói và sinh động cùng những biến chuyển ấn tượng của một chiêu thức cực kì mạnh mẽ. Thậm chí đã trực tiếp chạm vào được biểu tượng của Thiên đường là “Tengoku”.</p>



<p>“Trionfale” là thuật ngữ âm nhạc trong tiếng Ý, vừa mang nghĩa “chiến thắng” vừa là “hân hoan, vui mừng”. Nó biểu đạt cách diễn tấu rực rỡ và đầy sức sống, giống như thể đang ngập tràn trong men say của chiến thắng. Với Lenny, nó là biểu tượng của chiến thắng số phận, như thứ ánh sáng anh đã tìm thấy được trong âm nhạc của chính mình. Mặc cho thứ chờ đợi phía trước có là cái ch.ết, cuộc hành trình này với cả Lenny và Titan có lẽ đã được gọi là thắng lợi.</p>



<p>Thời khắc đó như một bông pháo hoa bắn lên bầu trời. Dù biết là sau đó sẽ vỡ tung nhưng cái đẹp trong khoảng khắc lại tràn ngập sự đắc thắng.</p>



<p>.</p>



<p>Tuy chưa biết rõ nếu conductor ra đi thì musicart có bị ảnh hưởng hay không, nhưng sự tồn tại của những musicart không có conductor như Valkyrie cũng cho thấy khả năng Titan không ch.ết. Thế nhưng chính vì điều đó, câu chuyện sau chiến thắng thật ra lại quá đỗi đau lòng với Titan có lẽ sẽ chẳng bao giờ diễn tấu được một khúc nhạc huy hoàng đến như thế nữa. Tuy vậy ngay cả biết trước tất cả, Titan vẫn quyết định chọn nụ cười thay cho giọt nước mắt như lời hứa với Lenny ngày nào. Dù sao thì đó cũng là khoảnh khắc sáng chói nhất, khúc Trionfale vang dội nhất của một conductor tuyệt vời như Lenny.</p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287444693396257" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287444693396257">https://facebook.com/alonelycomet/posts/287444693396257</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/takt-op-destiny-music-story-ep-10-trionfale/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 22</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Dec 2021 05:30:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2261</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep22.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Biết là có hơi thừa, mà mình cũng phải khen đi khen lại rằng studio Bind chuyển thể chất quá. Một trong những tập khó chuyển thể, lẫn gây tranh cãi nhất trong toàn tác phẩm nếu chỉ dựa theo nội dung của LN, và đội ngũ thực hiện đã đi thêm một bước nữa để nâng tầm nguyên tác. Nếu để ý thì 4 tập gần đây nhất, bạn sẽ thấy tác phẩm kết thúc với ED đầy đủ. Trong đoạn ED, chuyến hành trình của Rudy, của nhóm “Dead End” được phác họa rất thỏa mãn và vui [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep22.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Biết là có hơi thừa, mà mình cũng phải khen đi khen lại rằng studio Bind chuyển thể chất quá. Một trong những tập khó chuyển thể, lẫn gây tranh cãi nhất trong toàn tác phẩm nếu chỉ dựa theo nội dung của LN, và đội ngũ thực hiện đã đi thêm một bước nữa để nâng tầm nguyên tác.</p>



<p>Nếu để ý thì 4 tập gần đây nhất, bạn sẽ thấy tác phẩm kết thúc với ED đầy đủ. Trong đoạn ED, chuyến hành trình của Rudy, của nhóm “Dead End” được phác họa rất thỏa mãn và vui vẻ. Cùng nhau, họ chu du qua nhiều nơi, làm quen biết đến nhiều nền văn hóa và đất nước khác nhau. Hãy để ý những khung cửa sổ, những “lăng kính” trong ED, mỗi một khung cửa tượng trưng cho một mảnh ký ức hạnh phúc, vô tư trong chuyến hành trình.</p>



<p>Tập 22 có tựa đề “Giấc Mơ và Hiện Thực”. Nói một cách khác, nếu như ED là những kỷ niệm đẹp, được ví như “giấc mơ”, thì tập tuần này mở đầu cũng chính bằng hình ảnh khung cửa sổ ta thường thấy ở ED. Ta thấy cái thế giới “trong mơ” này, về mọi thứ, về gia đình của Rudy bị xé toạc và làm đảo lộn &#8211; bạn có thể cảm nhận rõ điều này qua cách đội ngũ sử dụng góc quay, vd như qua những góc quay nghiêng, hay lúc Rudy thức giấc với chiều góc quay bị lộn ngược. Mọi người trong giấc mơ đã rời bỏ Rudy, để anh lại cô đơn một mình. Rudy tỉnh dậy, giấc mơ kết thúc, tiếp diễn đến hiện tại. Đây là một cảnh rất hay, dùng để khởi đầu tập này, với mục đích là thiết lập nên không khí u sầu, buồn rũ rượi và báo hiệu một cái kết không mấy dễ chịu đến với khán giả theo dõi.</p>



<p>Bất kì chuyến hành trình nào cũng phải kết thúc, bất kì giấc mơ nào rồi cũng sẽ tan biến. Nhóm Dead End sau 2 năm trời gắn bó, cuối cùng phải nói lời chia tay. Ở đây ta thấy, mối quan hệ giữa Ruijerd, Rudy và Eris là những mối quan hệ cho và nhận, chứ không một chiều. Danh tiếng của bộ tộc Ruijerd đã bị Laplace làm cho điêu đứng, bị sai khiến, thao túng, cho đến khi Ruijerd gặp được Rudy và Eris. Sau hàng trăm năm, cuối cùng, cũng xuất hiện một tia hy vọng dù nhỏ nhoi để gột rửa lại danh dự cho tộc Superd. Lần đầu tiên, những giọt nước mắt đã lăn dài trên má của Ruijerd. Những nỗ lực của Ruijerd sau hàng trăm năm cuối cùng đã được đền đáp.</p>



<p>Về phần Eris và Rudy, mình nói thật là bản chuyển thể manga thể hiện cực kì tệ, nhưng lên anime, cái chất tinh túy lại được phát huy, như những gì studio Bind đã kì công gầy dựng. Anime nhấn mạnh khái niệm “gia đình”. Ta đã vốn quá quen với hình ảnh một Eris “tsundere”, ít bộc lộ cảm xúc, thậm chí, khi Ruijred nói lời chia tay, Eris vẫn giữ được tác phong của mình (dù sụt sùi nhưng cô giữ nguyên dáng đứng khoanh tay, ngẩn cao mặt). Tuy nhiên, khi nhìn thấy Ghislaine, một gương mặt thân quen đầu tiên trong suốt 2 năm trời, Eris đã vỡ òa trong hạnh phúc và chạy đến nhảy sà vào lòng Ghislaine, cả hai ôm nhau một hồi lâu. Đây chỉ là chi tiết nhỏ, nhưng nó cho thấy một sự “mong manh dễ vỡ” trong lòng của Eris, hóa ra cô không hẳn là “mạnh mẽ” hay “cứng nhắc” như chúng ta thường nhìn thấy.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Rudeus, tôi chỉ còn một mình. Hãy làm gia đình của tôi”.</p></blockquote>



<p>Trớ trêu thay, khi Eris nói những lời đó, thì chính cô lại là người rời bỏ Rudy. Điểm mình đánh giá cao – một lần nữa, khác với phiên bản manga – thì anime lựa chọn khai thác chiều sâu trong tâm lý nhân vật, thể hiện được cái sự bấp bênh của Eris, chứ không tập trung vào những yếu tố gây tranh cãi hoặc gợi dục. Và đặc biệt nhất là cảnh “ấy ấy” được thực hiện rất tinh tế chứ không hề phản cảm. Trước nhất là sự lồng ghép của những cảnh hồi tưởng về những gì cả hai đã trả qua, nhắc lại sự gắn kết, và điều thứ hai là qua hình ảnh ẩn dụ của chiếc cốc Rudy lỡ tay “làm rớt” và … đâm xuyên vũng nước đỏ thẫm trên nền đất. Một cảnh sẽ gây tranh cãi khá nhiều nếu được làm không “đúng cách”, và dĩ nhiên là studio Bind đã tìm ra hướng giải quyết rất tế nhị.</p>



<p>Những tưởng Rudy đã tìm ra được gia đình “thứ hai” của mình, thì Eris rời bỏ anh. Bạn có thể thấy những dòng chữ “nguệch ngoạc” trên lá thư Eris viết, cùng với nội dung cụt ngủn “chúng ta không hợp nhau, tôi đi đây”. Nhiều người có thể cho rằng Eris đã quá vô tâm khi rời bỏ Rudy như vậy, nhưng nếu phân tích sâu hơn, thì ta thấy Rudy là người duy nhất còn lại mà Eris xem như gia đình, bên cạnh Ghislaine. Rudy là hình tượng mà Eris luôn phấn đấu để hướng tới. Eris đã khóc, cảm thấy bất lực, không thể bảo vệ Rudy, cũng như tự ti về chính năng lực bản thân. Đến đây, Eris đã quay về với hình ảnh mà chúng ta đã biết – một cô gái mạnh mẽ, không cam phận, luôn cố gắng tìm mọi cách để cải thiện bản thân (ta đã thấy Eris luôn tập luyện cùng Ruijerd trên chuyến hành trình, trong suốt 2 năm) – và lần này cũng không khác với những lần trước đó, cô chưa cảm thấy xứng đáng ở bên cạnh Rudy. Có chăng, là Eris giao tiếp kém nên không thể diễn giải được nỗi lòng đầy đủ để Rudy hiểu. Tất nhiên, chuyện gì xảy ra thì cũng đã xảy ra, lần đầu tiên, Rudy vỡ òa và bật khóc như một đứa trẻ. Phân đoạn ED không xuất hiện, “giấc mơ” kết thúc, tất cả chỉ còn là thực tại u buồn.</p>



<p>Một tập gây tranh cãi được chuyển thể rất thành công! Ngã mũ thán phục studio Bind! Còn một tập nữa là khép lại tác phẩm. Mình hy vọng studio Bind vẫn tiếp tục thực hiện Mushoku Tensei, ta vẫn còn chưa đến màn cao trào thật sự!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc:<a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654"> https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mushoku Tensei &#8211; World Building Và Hệ Thống Sức Mạnh</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/12/mushoku-tensei-world-building-va-he-thong-suc-manh/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/12/mushoku-tensei-world-building-va-he-thong-suc-manh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[SUBA]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Dec 2021 05:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Review]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2257</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/wbuilding.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Trong thế giới của Mushoku tensei ta có 2 loại năng lực chính đó là ma thuật và kiếm thuật. Chia nhỏ hơn nữa thì trong ma thuật có 3 loại: ma thuật tấn công (sử dụng và kết hợp các nguyên tố như lửa, nước, đất và không khí), ma thuật điều trị (chữa lành) và ma thuật triệu hồi. Còn đối với kiếm thuật thì có 3 kiểu kiếm pháp: kiếm thần là trường phái chú trọng vào tấn công, ra đòn nhanh và mạnh; thủy thần chú trọng vào phòng thủ và phản đòn; còn trường phái [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/wbuilding.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Trong thế giới của Mushoku tensei ta có 2 loại năng lực chính đó là ma thuật và kiếm thuật. Chia nhỏ hơn nữa thì trong ma thuật có 3 loại: ma thuật tấn công (sử dụng và kết hợp các nguyên tố như lửa, nước, đất và không khí), ma thuật điều trị (chữa lành) và ma thuật triệu hồi. Còn đối với kiếm thuật thì có 3 kiểu kiếm pháp: kiếm thần là trường phái chú trọng vào tấn công, ra đòn nhanh và mạnh; thủy thần chú trọng vào phòng thủ và phản đòn; còn trường phái bắc thần thì chủ yếu là sự đa dụng, sử dụng nhiều loại chiêu trò khác nhau để có thể sống sót trong 1 trận chiến.</p>



<p>Cả phép thuật và kiếm thuật đều phân bậc sức mạnh thành 7 cấp: sơ cấp, trung cấp, cao cấp, thánh cấp, vương cấp, đế cấp và cuối cùng là thần cấp. Và đứng đầu hệ thống sức mạnh đó là “Thất đại liệt cường”, bảy kẻ mạnh nhất thế giới.</p>



<p>Okay, đó là sơ lược về hệ thống sức mạnh trong Mushoku tensei. Nhìn chung ta thấy rằng power level và cả world building của tác phẩm không có gì quá là khác biệt so với những tác phẩm isekai, fantasy khác, nhưng mà không phải là không chứa đựng nhiều sự thú vị.</p>



<p>Vậy thì những sự hay ho trong world building đến từ đâu? Theo tôi thì mặc dù phân định ra rõ ràng sức mạnh theo 7 cấp và 7 người mạnh nhất thế giới thì những sự phân bậc đó thật ra không hề tuyệt đối. Ví dụ như pháp sư, làm thế nào để đạt được thánh cấp? Họ chỉ cần thực hiện được phép thuật nằm ở bậc thánh cấp, như Rudeus hoàn thành được “Cumulonimbus” thì được gọi là “Thủy thánh pháp sư”. Cũng giống như 1 bài kiểm tra hay kỳ thi vậy, nếu như vượt qua kỳ thi tốt nghiệp trung học phổ thông thì ta sẽ có được chứng chỉ chứng minh học sinh đã tốt nghiệp.</p>



<p>Còn những người đạt được thứ hạng cao (từ bậc thánh trở lên) thì sẽ có chức danh gắn liền với tên gọi của mình ví dụ như Kiếm vương Ghislaine, Bắc thánh Gallus Cleaner,… Cũng giống như những người có học vị cao trong xã hội chúng ta thì sẽ có chức danh thạc sĩ, tiến sĩ, phó giáo sư và giáo sư để đi cùng với tên vậy.<br>Lúc mà tôi còn đọc LNs, thường xuyên gặp nhiều người thắc mắc rằng tại sao Rudy biết những loại pháp thuật cấp cao như “Cumulonimbus” nói trên mà rất ít khi sử dụng, chỉ toàn 90% thời gian dùng những loại phép thuật đơn giản như đạn đá, fire ball và đầm lầy để giữ chân kẻ địch. Thì chúng ta phải biết rằng những loại phép thuật cấp cao thường diện rộng, tốn rất nhiều mana và thời gian thi triển, chỉ hữu dụng thực sự trong trường hợp có chiến tranh lớn, và chúng đóng vai trò như là 1 bài kiểm tra năng lực cho các pháp sư tài năng mà thôi.</p>



<p>Điều này làm tôi liên tưởng đến những bài kiểm tra mà các bạn học sinh than phiền là có rất ít ứng dụng vào đời sống thực tế, nhưng vì tập luyện giải quyết các vấn đề mà ta nâng cao kỹ năng của mình và chính cái kỹ năng đó mới là thứ hữu dụng nhất. Tương tự như vậy thì Rudeus thông qua việc học hỏi các phép thuật cấp cao mà sẽ rèn luyện kỹ năng phối hợp giữa các nguyên tố, vận dụng mana để cải tiến các phép thuật đơn giản trở nên uy lực không thua kém gì “Cumulonimbus” mà còn thuận tiện sử dụng vào nhiều tình huống khác nhau.</p>



<p>Ta thấy Roxy là vương cấp còn cao hơn của Rudy thế nhưng quá rõ ràng rằng ai mạnh hơn khi mà Rudy có khả năng thi triển phép vô âm, rồi còn mắt quỷ nữa, đơn giản vì những loại năng lực cộng thêm đó không nằm trong tiêu chuẩn để đánh giá, phân loại. Hay như Ruijerd có thể nói mạnh ngang Bắc đế nhưng mà anh ta không có danh hiệu gì bởi vì anh ta chẳng quan tâm để giành lấy nó.</p>



<p>Danh hiệu chỉ là 1 chứng chỉ để bạn có việc làm được trả lương cao hơn hoặc làm thầy dạy người khác. Tương tự thì với danh hiệu Thất đại liệt cường, ta đã thấy Hitogami nhấn mạnh việc Orsted là kẻ mạnh nhất. Vậy thì tại sao ông ta chỉ đứng hạng hai? Có thể Kỹ thần kiểu như: “Ta là người lập list nên ta có quyền đứng hạng nhất, ha ha”. Nếu Long thần muốn được đứng đầu thì ông ta có thể giao chiến với Kỹ thần và đánh bại gã để chiếm lấy ngôi vị đó, nhưng căn bản là ông ta chả hề quan tâm đến chuyện đó.</p>



<p>Tóm lại thì hệ thống sức mạnh trong Mushoku tensei là hoàn toàn mang tính tương đối, không hề sử dụng “game mechanics” với những con số (như level, hp, mp…) 1 cách cụ thể mà giống với 1 thế giới thực hơn. Điều này càng làm rõ khẳng định của tôi về việc tác giả xây dựng 1 thế giới “song song” với thực tại, tạo điều kiện cho nhân vật chính được làm lại từ đầu, nhưng không hề trốn chạy đến thế giới game mà phải đối diện với quá khứ và phản chiếu những lỗi lầm của mình.</p>



<p>Việc tạo nên 1 thế giới chân thực, phức tạp và có sức sống tôi nghĩ là những tiêu chí để có thể đánh giá world-building tốt, và Mushoku Tensei đã thỏa mãn những điều đó.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/286840016790058" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/286840016790058">https://facebook.com/alonelycomet/posts/286840016790058</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/12/mushoku-tensei-world-building-va-he-thong-suc-manh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Takt Op. Destiny &#8211; Tập 10</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Dec 2021 06:34:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2253</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tập này là tập tốt nhất và cao trào nhất ở tác phẩm cho đến hiện tại, cũng là lí do vì sao tập này được Madhouse đảm nhận. Bảng vẽ phân cảnh và chỉ đạo tập được Tomoya Kitagawa thực hiện, ông đã từng góp mặt vào nhiều tựa nổi bật của Madhouse như Sonny Boy, All Out, Chihayafuru, A Place Further than the Universe … nên chất lượng ở mảng hình thức và truyền tải có phần “tách biệt” hơn hẳn so với các tập trước đây. Mặt khác, Madhouse cũng chiêu mộ được không ít tài năng [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Tập này là tập tốt nhất và cao trào nhất ở tác phẩm cho đến hiện tại, cũng là lí do vì sao tập này được Madhouse đảm nhận. Bảng vẽ phân cảnh và chỉ đạo tập được Tomoya Kitagawa thực hiện, ông đã từng góp mặt vào nhiều tựa nổi bật của Madhouse như Sonny Boy, All Out, Chihayafuru, A Place Further than the Universe … nên chất lượng ở mảng hình thức và truyền tải có phần “tách biệt” hơn hẳn so với các tập trước đây. Mặt khác, Madhouse cũng chiêu mộ được không ít tài năng hoạt họa trong ngành góp mặt vào tập, một trong số đó là huyền thoại Nozomu Abe (hoạt họa sĩ chủ chốt cho franchise Fate và Demon Slayer của Ufotable), dấu ấn ông in đậm qua đoạn cảnh sáng giá nhất tác phẩm – màn trình diễn cuối cùng của Lenny và Titan.</p>



<p>Cũng chính vì do Kitagawa đảm nhận – một đạo diễn trụ cột nhiều kinh nghiệm ở Madhouse – nên tập tuần này dù chứa nhiều thông tin và chi tiết, nhưng có lẽ bạn cũng cảm nhận được một sự trôi chảy nhất định trong cấu trúc và lối viết diễn biến, nói nôm na thì tập “dễ xem” hơn, mà cũng thể hiện cảm xúc rành mạch hơn. Qua tâm điểm Lenny, chỉ trong thời lượng nửa giờ, tập phác họa tốt được mối quan hệ giữa anh với bố của Takt, cũng như là sự gắn kết với Titan.</p>



<p>Trước nhất, ta thấy được chiều sâu trong xây dựng nhân vật ở Lenny. Anh bị mặt cảm tội lỗi dằn vặt, cha của Takt là một người thầy, người đã trao cho anh “nguồn” sáng trong thế giới đầy tăm tối, tuyệt vọng. Lenny đã có thể ngăn cản buổi biểu diễn, đã có thể cứu được mạng sống của cha Takt. Điều này tạo nên một thứ trách nhiệm ràng buộc Lenny với Takt. Và như để chuộc tội, thì Lenny sẽ làm tất cả để bảo vệ Takt, để tạo nên một thế giới nơi âm nhạc có thể thỏa sức phồn thịnh. Sự hé lộ này đã giải đáp câu hỏi:” Vì sao Lenny lại hết sức lo lắng cho Takt” mà người xem đã thắc mắc bấy lâu, vì sao Lenny lại “ngẫu nhiên” xuất hiện đúng lúc, đúng chỗ trong cuộc đời của Takt.</p>



<p>Mặt khác, trong giây phút tuyệt vọng, Titan xuất hiện trong cuộc đời Lenny, như một chỗ dựa tinh thần. Nếu Lenny không cười, thì Titan sẽ cười cho cả hai, và ngược lại, khi Titan không cười được, thì Lenny sẽ cười giúp cô. Ở đây ta có thể thấy (như bài phân tích về Titan trước đó của ad vivu), Titan được ví như bản nhạc, một “đứa con” tinh thần của người nhạc sĩ Lenny. Cả hai đã có một bản trình diễn “hạ màn” đầy cảm xúc, và đã giữ được lời hứa cho nhau. Nhiều chi tiết tập này cũng cho thấy rằng, mỗi một musicart cấp bậc cao (như Titan, Hell, Heaven) đều có khả năng được conductor (nhạc trưởng) truyền năng lượng để bật over-charged mode (một dạng form biến hình tăng thêm sức mạnh), nhưng cái giá phải trả là quá đắt. Như khi Lenny ra hiệu lệnh, Titan đã thể hiện một cảm xúc miễn cưỡng tuân theo. Ta có thể suy luận rằng Sagan và Heaven/Hell cũng làm được như vậy.</p>



<p>Takt Op.Destiny sẽ có độ dài 12 tập, tập 10 tuy là tập kịch tính nhất đến hiện tại, cũng chỉ là một tập “thiết lập” cho điều gì đó to tát hơn sắp sửa diễn ra. Tuy Lenny mất đi rồi, nhưng Titan vẫn còn đấy. Có khả năng cô sẽ hợp tác với Takt và Destiny. Kế tiếp, ta đã biết Sagan là kẻ chủ mưu gây ra thảm họa 10 năm trước, cũng như là người đứng đằng sau thao túng Hell sử dụng âm thoa để đánh thức lũ D2 đang ngủ đông (trong tập có chi tiết Heaven nhảy vào đỡ đạn thay cho Hell, thì chứng tỏ chỉ Hell mới có năng lực sử dụng âm thoa). “Hell” – địa ngục, “âm thoa” như một cách cửa, khi mở ra sẽ tràn đầy lũ quỷ dữ (D2). Ở đây ta vẫn chưa thật sự biết rõ động cơ của Sagan. Có hai hướng phát triển, một là Sagan thèm muốn và khao khát quyền lực, có ý định thống trị thế giới, mượn cớ D2 để phô diễn uy lực khiến mọi người phục tùng. Hoặc hướng phát triển thứ hai, lí do Sagan vẫn để cho Takt cơ hội sống, là vì Takt còn giá trị lợi dụng. Có khả năng một cuộc đối đầu đẫm máu hơn sẽ diễn ra với một thế lực thù địch khác, mà để chiến thắng thì Sagan cần sức mạnh và sự trợ giúp của Takt. Nhưng nếu vậy thì tại sao Sagan lại ra tay sát hại Lenny?</p>



<p>Đơn giản vì Lenny cho đến hiện giờ là người duy nhất biết được sự thật, động cơ của Sagan. Trước khi Lenny kịp giải bày cho Takt thì Sagan xuất hiện để bịt miệng. Nghĩa là vẫn còn một nút thắt lớn chưa được làm sáng tỏ. Câu hỏi mình đặt ra là mọi chuyện sẽ được giải đáp và kết thúc như thế nào chỉ trong vỏn vẹn 2 tập tiếp theo?</p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926">https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Megami Magazine Collection</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/megami-magazine-034-260/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/megami-magazine-034-260/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Meoki]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 16:46:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sharing]]></category>
		<category><![CDATA[megami]]></category>
		<category><![CDATA[sharing]]></category>
		<category><![CDATA[wallpaper]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2248</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/all-megami.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Megami Magazine&#160;(メガミマガジン,&#160;Megami Magajin) là một tạp chí hàng tháng của Nhật Bản. Megami tập trung chủ yếu vào các nhân vật bishoujo từ anime đang cống chiếu hoặc từ các trò chơi console, với rất nhiều posters, pinups hoặc hình ảnh với độ phân giải rất cao, thường thường vào khoảng 4000 x 6000px hoặc 6000 x 9000px. . Bữa giờ mình nhận được một số email xin mấy số của Megami, 1 2 người không sao mà nhiều cái rep mail quá mệt mỏi. Nên thôi thì hôm nay mình chia sẻ lại toàn bộ các số Megami mà [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/all-megami.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p><strong>Megami Magazine</strong>&nbsp;(メガミマガジン,&nbsp;<em>Megami Magajin</em>)  là một tạp chí hàng tháng của Nhật Bản. Megami tập trung chủ yếu vào các nhân vật bishoujo từ anime đang cống chiếu hoặc từ các trò chơi console, với rất nhiều posters, pinups hoặc hình ảnh với độ phân giải rất cao, thường thường vào khoảng 4000 x 6000px hoặc 6000 x 9000px. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://raw.githubusercontent.com/slytherinn/image/main/015.jpg" alt=""/></figure>



<p>.</p>



<p>Bữa giờ mình nhận được một số email xin mấy số của Megami, 1 2 người không sao mà nhiều cái rep mail quá mệt mỏi. Nên thôi thì hôm nay mình chia sẻ lại toàn bộ các số Megami mà mình có, cho khoẻ.</p>



<h5 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color"><strong>Megami Megazine #34</strong>&nbsp;2003-03&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>#260</strong>&nbsp;2022-01<em>:</em></h5>



<ul><li><strong>#29</strong>&nbsp;<em>2002-10</em>&nbsp;issue included</li><li><strong>Files:</strong>&nbsp;about 18 per volume,&nbsp;<em>and maybe lacks of some image for older issues in 200x</em></li><li><strong>Resolution:</strong>&nbsp;From&nbsp;<strong>1500&#215;2500</strong>&nbsp;<em>(older issues in 200x)</em>&nbsp;to&nbsp;<strong>4000&#215;6000</strong>&nbsp;and&nbsp;<strong>6000&#215;9000</strong></li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://raw.githubusercontent.com/slytherinn/image/main/017.jpg" alt=""/></figure>



<p>Vậy nha, từ số<strong> #34</strong> đến số mới nhất là <strong>#260 </strong>mình có đủ hihi&#8230;</p>



<h6>Link download : <a href="https://nyaa.si/view/1464384" data-type="URL" data-id="https://nyaa.si/view/1464384">https://nyaa.si/view/1464384</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/megami-magazine-034-260/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Kimetsu no Yaiba &#8211; Yuukaku-hen &#8211; Tập 1</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 13:14:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2245</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/uzui-tengen.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Nhìn dàn nhân sự mình thấy chóng mặt luôn. Chắc chắn rằng đây là một dự án “tiền tỉ” được Ufotable chăm chút và dồn lực, không cần phải bàn cãi sau thành công mang tầm vóc lịch sử của tác phẩm. Và với con gà để trứng vàng này, cũng không quá ngạc nhiên khi dàn nhân sự chủ lực cũ đã quay trở lại thực hiện. Ta có Haruo Sotozaki trong vai trò đạo diễn chính, là nhân tố quan trọng đã tạo dựng thương hiệu cho Kimetsu no Yaiba, góp mặt từ season 1, movie cho đến [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/uzui-tengen.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Nhìn dàn nhân sự mình thấy chóng mặt luôn. Chắc chắn rằng đây là một dự án “tiền tỉ” được Ufotable chăm chút và dồn lực, không cần phải bàn cãi sau thành công mang tầm vóc lịch sử của tác phẩm. Và với con gà để trứng vàng này, cũng không quá ngạc nhiên khi dàn nhân sự chủ lực cũ đã quay trở lại thực hiện. Ta có Haruo Sotozaki trong vai trò đạo diễn chính, là nhân tố quan trọng đã tạo dựng thương hiệu cho Kimetsu no Yaiba, góp mặt từ season 1, movie cho đến hiện tại. Bên cạnh đó, Akira Matsushima cũng quay trở lại vị trí trưởng chỉ đạo hoạt họa, Koji Eto trong vai trò chỉ đạo nghệ thuật, và cuối cùng là Yuichi Terao – là bộ mặt, là nguồn sức mạnh chủ lực khẳng định vị thế của một trong những studio đi tiên phong về CG và kỹ thuật số hiện nay.</p>



<p>Mặt khác, tuy credit của tập xuất hiện nhiều “nguồn lực được thuê” (outsource) từ bên ngoài, nhưng đa phần, ta vẫn thấy cái Ufotable trong rất nhiều công đoạn sản xuất chủ lực như hoạt họa gia công, vẽ nền, mà điển hình là sự xuất hiện của Ufotable Tokushima – một chi nhánh quan trọng chuyên đảm nhận công việc gia công cho những tác phẩm bom tấn của Ufo như trilogy Fate Heaven’s Feel. Điều này chứng tỏ rằng, Ufotable vẫn đang đi theo bước chân của Kyoto Animation, dần hoàn thiện hơn mô hình “tự lực sản xuất” mà họ theo đuổi bấy lâu. Ta thấy sự đầu tư của họ đã trổ hoa, kết trái! Và với tiềm lực về kinh tế sẵn có, sẽ không mất quá lâu để đạt được đích đến 99.9% “sản xuất nhà” như KyoAni đã làm được.</p>



<p>Mở đầu tập, đập vào mắt người xem là dòng chữ:” Aniplex, SHUEISHA &amp; Ufotable present, an ufotable production”. Chẳng cần phải mất nhiều lời để chúng ta biết được tham vọng của Ufo. Tên của họ, được đặt chễm chệ bên cạnh 2 ông đại gia trong ngành CN A-M là Aniplex và Shueisha, dưới tư cách là một thành viên chủ chốt trong hội đồng sản xuất. Ufotable như muốn nhận mạnh với khán giả, với người xem trên khắp thế giới rằng, đây chính là sản phẩm của họ! Hãy ghi nhớ điều này! Nói chung thì Ufo sẽ được chia chác phần ăn đầy đủ, no bụng.</p>



<p>.</p>



<p>Bàn về nội dung tập, tập đầu có thời lượng dài gần một giờ đồng hồ, dư chấn về sự hy sinh của Rengoku vẫn còn trong tâm trí nhiều người, và họ phải học cách chấp nhận, lẫn tiến thêm bước nữa. Nửa sau là phần dẫn nhập tiếp nối vào arc phố đèn đỏ. Ở đây Ufo chia thời lượng rất bài bản, thậm chí còn cải thiện hơn nguyên tác.<br>Nếu các bạn đã xem tập original đầu tiên của arc trước (Mugen train phiên bản TVs có tập đầu là nguyên tác anime), bạn sẽ nhận ra sự liên kết giữa cha-con nhà Rengoku. Từng động tác của người cha – một cựu viêm trụ &#8211; được Rengoku lặp lại và thể hiện khá bài bản. Điều này chứng tỏ, dù người cha có đối xử khắt khe, vô tâm với Rengoku đến bao nhiêu, thì trong thâm tâm, anh vẫn luôn ngước nhìn ông, lấy ông làm tấm gương của mình để phấn đấu.</p>



<p>Ta thấy, người cha cũng không quá vô tâm, ông đã bật khóc trong lặng lẽ, tìm rượu để giải sầu. Phải chăng ông đang có động cơ ẩn ý nào đấy? Một lí do khác?</p>



<p>Còn nhớ, tính tình ông thay đổi hẳn khi người vợ mất đi. Ông rửa tay, gác kiếm, bài bác kiếm thuật, gọi những đứa con là vô dụng. Ta có thể suy luận rằng, ông đã mất mát quá nhiều thứ, trải qua đau khổ, chính vì thế, những đứa con là những gì sót lại, tài sản cuối cùng của ông. Việc ông bài trừ, miệt thị những người con cốt chỉ để chúng nản lòng mà từ bỏ nghiệp gia nhập đội diệt quỷ, ông biết công việc hiểm nguy đến chừng nào, nơi những con người trẻ tuổi dễ dàng đánh mất tính mạng của chính mình.</p>



<p>Nhưng khi nghe những lời nói cuối cùng của Rengoku với mình:”Cha ơi, hãy chăm sóc bản thân nhé”, ông đã suy sụp hoàn toàn, và khóc như một đứa trẻ. Trong giây phút cuối đời, Rengoku không bao giờ, chưa bao giờ căm hận người cha, anh luôn giữ một sự tôn trọng tuyệt đối về những gì cha anh đã từng dạy: trọng tình nghĩa, bảo vệ kẻ yếu thế. Rengoku đã ch.ết trong vị thế của một người hùng, toát nên cái chất, cái khí của những gì người cha đã răn dạy cho anh. Không người bố mẹ nào mà phải tự tay chôn cất những đứa con của họ! Rengoku đến cuối đời, vẫn giữ vững lập trường, hình tượng là một viêm trụ, điều mà ông đã không làm được. Những giọt nước mắt của sự tiếc nuối lăn dài trên má, tất cả đã quá trễ, ông chưa kịp nói lời tiễn biệt thì Rengoku đã không còn nữa.</p>



<p>Mình phải công nhận cái tình phụ tử được Ufotable làm quá chất, hơn cả nguyên tác. Và đấy là những gì mình ấn tượng nhất trong tập, pha “hạ màn” khép lại thỏa mãn arc Mugen Train, đồng thời dẫn dắt khán giả sang arc mới. Nửa sau thì chưa có gì bàn nhiều ngoài mấy pha Ufo căng cơ phô diễn CGI, vẫn tiếp tục hóng những tập “bùng nổ” của đội ngũ thực hiện. Xứng đáng là một quả &#8220;bom tấn&#8221; trong mùa.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394">https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
