<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>v4v &#8211; A Lonely Comet</title>
	<atom:link href="https://alonelycomet.meoki.net/author/v4v/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<description>An Anime Blog &#124; Empire of Dreamers</description>
	<lastBuildDate>Wed, 08 Dec 2021 06:34:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.2</generator>

<image>
	<url>https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/10/cropped-512-32x32.png</url>
	<title>v4v &#8211; A Lonely Comet</title>
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Bình luận Takt Op. Destiny &#8211; Tập 10</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Dec 2021 06:34:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2253</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tập này là tập tốt nhất và cao trào nhất ở tác phẩm cho đến hiện tại, cũng là lí do vì sao tập này được Madhouse đảm nhận. Bảng vẽ phân cảnh và chỉ đạo tập được Tomoya Kitagawa thực hiện, ông đã từng góp mặt vào nhiều tựa nổi bật của Madhouse như Sonny Boy, All Out, Chihayafuru, A Place Further than the Universe … nên chất lượng ở mảng hình thức và truyền tải có phần “tách biệt” hơn hẳn so với các tập trước đây. Mặt khác, Madhouse cũng chiêu mộ được không ít tài năng [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Tập này là tập tốt nhất và cao trào nhất ở tác phẩm cho đến hiện tại, cũng là lí do vì sao tập này được Madhouse đảm nhận. Bảng vẽ phân cảnh và chỉ đạo tập được Tomoya Kitagawa thực hiện, ông đã từng góp mặt vào nhiều tựa nổi bật của Madhouse như Sonny Boy, All Out, Chihayafuru, A Place Further than the Universe … nên chất lượng ở mảng hình thức và truyền tải có phần “tách biệt” hơn hẳn so với các tập trước đây. Mặt khác, Madhouse cũng chiêu mộ được không ít tài năng hoạt họa trong ngành góp mặt vào tập, một trong số đó là huyền thoại Nozomu Abe (hoạt họa sĩ chủ chốt cho franchise Fate và Demon Slayer của Ufotable), dấu ấn ông in đậm qua đoạn cảnh sáng giá nhất tác phẩm – màn trình diễn cuối cùng của Lenny và Titan.</p>



<p>Cũng chính vì do Kitagawa đảm nhận – một đạo diễn trụ cột nhiều kinh nghiệm ở Madhouse – nên tập tuần này dù chứa nhiều thông tin và chi tiết, nhưng có lẽ bạn cũng cảm nhận được một sự trôi chảy nhất định trong cấu trúc và lối viết diễn biến, nói nôm na thì tập “dễ xem” hơn, mà cũng thể hiện cảm xúc rành mạch hơn. Qua tâm điểm Lenny, chỉ trong thời lượng nửa giờ, tập phác họa tốt được mối quan hệ giữa anh với bố của Takt, cũng như là sự gắn kết với Titan.</p>



<p>Trước nhất, ta thấy được chiều sâu trong xây dựng nhân vật ở Lenny. Anh bị mặt cảm tội lỗi dằn vặt, cha của Takt là một người thầy, người đã trao cho anh “nguồn” sáng trong thế giới đầy tăm tối, tuyệt vọng. Lenny đã có thể ngăn cản buổi biểu diễn, đã có thể cứu được mạng sống của cha Takt. Điều này tạo nên một thứ trách nhiệm ràng buộc Lenny với Takt. Và như để chuộc tội, thì Lenny sẽ làm tất cả để bảo vệ Takt, để tạo nên một thế giới nơi âm nhạc có thể thỏa sức phồn thịnh. Sự hé lộ này đã giải đáp câu hỏi:” Vì sao Lenny lại hết sức lo lắng cho Takt” mà người xem đã thắc mắc bấy lâu, vì sao Lenny lại “ngẫu nhiên” xuất hiện đúng lúc, đúng chỗ trong cuộc đời của Takt.</p>



<p>Mặt khác, trong giây phút tuyệt vọng, Titan xuất hiện trong cuộc đời Lenny, như một chỗ dựa tinh thần. Nếu Lenny không cười, thì Titan sẽ cười cho cả hai, và ngược lại, khi Titan không cười được, thì Lenny sẽ cười giúp cô. Ở đây ta có thể thấy (như bài phân tích về Titan trước đó của ad vivu), Titan được ví như bản nhạc, một “đứa con” tinh thần của người nhạc sĩ Lenny. Cả hai đã có một bản trình diễn “hạ màn” đầy cảm xúc, và đã giữ được lời hứa cho nhau. Nhiều chi tiết tập này cũng cho thấy rằng, mỗi một musicart cấp bậc cao (như Titan, Hell, Heaven) đều có khả năng được conductor (nhạc trưởng) truyền năng lượng để bật over-charged mode (một dạng form biến hình tăng thêm sức mạnh), nhưng cái giá phải trả là quá đắt. Như khi Lenny ra hiệu lệnh, Titan đã thể hiện một cảm xúc miễn cưỡng tuân theo. Ta có thể suy luận rằng Sagan và Heaven/Hell cũng làm được như vậy.</p>



<p>Takt Op.Destiny sẽ có độ dài 12 tập, tập 10 tuy là tập kịch tính nhất đến hiện tại, cũng chỉ là một tập “thiết lập” cho điều gì đó to tát hơn sắp sửa diễn ra. Tuy Lenny mất đi rồi, nhưng Titan vẫn còn đấy. Có khả năng cô sẽ hợp tác với Takt và Destiny. Kế tiếp, ta đã biết Sagan là kẻ chủ mưu gây ra thảm họa 10 năm trước, cũng như là người đứng đằng sau thao túng Hell sử dụng âm thoa để đánh thức lũ D2 đang ngủ đông (trong tập có chi tiết Heaven nhảy vào đỡ đạn thay cho Hell, thì chứng tỏ chỉ Hell mới có năng lực sử dụng âm thoa). “Hell” – địa ngục, “âm thoa” như một cách cửa, khi mở ra sẽ tràn đầy lũ quỷ dữ (D2). Ở đây ta vẫn chưa thật sự biết rõ động cơ của Sagan. Có hai hướng phát triển, một là Sagan thèm muốn và khao khát quyền lực, có ý định thống trị thế giới, mượn cớ D2 để phô diễn uy lực khiến mọi người phục tùng. Hoặc hướng phát triển thứ hai, lí do Sagan vẫn để cho Takt cơ hội sống, là vì Takt còn giá trị lợi dụng. Có khả năng một cuộc đối đầu đẫm máu hơn sẽ diễn ra với một thế lực thù địch khác, mà để chiến thắng thì Sagan cần sức mạnh và sự trợ giúp của Takt. Nhưng nếu vậy thì tại sao Sagan lại ra tay sát hại Lenny?</p>



<p>Đơn giản vì Lenny cho đến hiện giờ là người duy nhất biết được sự thật, động cơ của Sagan. Trước khi Lenny kịp giải bày cho Takt thì Sagan xuất hiện để bịt miệng. Nghĩa là vẫn còn một nút thắt lớn chưa được làm sáng tỏ. Câu hỏi mình đặt ra là mọi chuyện sẽ được giải đáp và kết thúc như thế nào chỉ trong vỏn vẹn 2 tập tiếp theo?</p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926">https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Kimetsu no Yaiba &#8211; Yuukaku-hen &#8211; Tập 1</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 13:14:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2245</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/uzui-tengen.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Nhìn dàn nhân sự mình thấy chóng mặt luôn. Chắc chắn rằng đây là một dự án “tiền tỉ” được Ufotable chăm chút và dồn lực, không cần phải bàn cãi sau thành công mang tầm vóc lịch sử của tác phẩm. Và với con gà để trứng vàng này, cũng không quá ngạc nhiên khi dàn nhân sự chủ lực cũ đã quay trở lại thực hiện. Ta có Haruo Sotozaki trong vai trò đạo diễn chính, là nhân tố quan trọng đã tạo dựng thương hiệu cho Kimetsu no Yaiba, góp mặt từ season 1, movie cho đến [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/uzui-tengen.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Nhìn dàn nhân sự mình thấy chóng mặt luôn. Chắc chắn rằng đây là một dự án “tiền tỉ” được Ufotable chăm chút và dồn lực, không cần phải bàn cãi sau thành công mang tầm vóc lịch sử của tác phẩm. Và với con gà để trứng vàng này, cũng không quá ngạc nhiên khi dàn nhân sự chủ lực cũ đã quay trở lại thực hiện. Ta có Haruo Sotozaki trong vai trò đạo diễn chính, là nhân tố quan trọng đã tạo dựng thương hiệu cho Kimetsu no Yaiba, góp mặt từ season 1, movie cho đến hiện tại. Bên cạnh đó, Akira Matsushima cũng quay trở lại vị trí trưởng chỉ đạo hoạt họa, Koji Eto trong vai trò chỉ đạo nghệ thuật, và cuối cùng là Yuichi Terao – là bộ mặt, là nguồn sức mạnh chủ lực khẳng định vị thế của một trong những studio đi tiên phong về CG và kỹ thuật số hiện nay.</p>



<p>Mặt khác, tuy credit của tập xuất hiện nhiều “nguồn lực được thuê” (outsource) từ bên ngoài, nhưng đa phần, ta vẫn thấy cái Ufotable trong rất nhiều công đoạn sản xuất chủ lực như hoạt họa gia công, vẽ nền, mà điển hình là sự xuất hiện của Ufotable Tokushima – một chi nhánh quan trọng chuyên đảm nhận công việc gia công cho những tác phẩm bom tấn của Ufo như trilogy Fate Heaven’s Feel. Điều này chứng tỏ rằng, Ufotable vẫn đang đi theo bước chân của Kyoto Animation, dần hoàn thiện hơn mô hình “tự lực sản xuất” mà họ theo đuổi bấy lâu. Ta thấy sự đầu tư của họ đã trổ hoa, kết trái! Và với tiềm lực về kinh tế sẵn có, sẽ không mất quá lâu để đạt được đích đến 99.9% “sản xuất nhà” như KyoAni đã làm được.</p>



<p>Mở đầu tập, đập vào mắt người xem là dòng chữ:” Aniplex, SHUEISHA &amp; Ufotable present, an ufotable production”. Chẳng cần phải mất nhiều lời để chúng ta biết được tham vọng của Ufo. Tên của họ, được đặt chễm chệ bên cạnh 2 ông đại gia trong ngành CN A-M là Aniplex và Shueisha, dưới tư cách là một thành viên chủ chốt trong hội đồng sản xuất. Ufotable như muốn nhận mạnh với khán giả, với người xem trên khắp thế giới rằng, đây chính là sản phẩm của họ! Hãy ghi nhớ điều này! Nói chung thì Ufo sẽ được chia chác phần ăn đầy đủ, no bụng.</p>



<p>.</p>



<p>Bàn về nội dung tập, tập đầu có thời lượng dài gần một giờ đồng hồ, dư chấn về sự hy sinh của Rengoku vẫn còn trong tâm trí nhiều người, và họ phải học cách chấp nhận, lẫn tiến thêm bước nữa. Nửa sau là phần dẫn nhập tiếp nối vào arc phố đèn đỏ. Ở đây Ufo chia thời lượng rất bài bản, thậm chí còn cải thiện hơn nguyên tác.<br>Nếu các bạn đã xem tập original đầu tiên của arc trước (Mugen train phiên bản TVs có tập đầu là nguyên tác anime), bạn sẽ nhận ra sự liên kết giữa cha-con nhà Rengoku. Từng động tác của người cha – một cựu viêm trụ &#8211; được Rengoku lặp lại và thể hiện khá bài bản. Điều này chứng tỏ, dù người cha có đối xử khắt khe, vô tâm với Rengoku đến bao nhiêu, thì trong thâm tâm, anh vẫn luôn ngước nhìn ông, lấy ông làm tấm gương của mình để phấn đấu.</p>



<p>Ta thấy, người cha cũng không quá vô tâm, ông đã bật khóc trong lặng lẽ, tìm rượu để giải sầu. Phải chăng ông đang có động cơ ẩn ý nào đấy? Một lí do khác?</p>



<p>Còn nhớ, tính tình ông thay đổi hẳn khi người vợ mất đi. Ông rửa tay, gác kiếm, bài bác kiếm thuật, gọi những đứa con là vô dụng. Ta có thể suy luận rằng, ông đã mất mát quá nhiều thứ, trải qua đau khổ, chính vì thế, những đứa con là những gì sót lại, tài sản cuối cùng của ông. Việc ông bài trừ, miệt thị những người con cốt chỉ để chúng nản lòng mà từ bỏ nghiệp gia nhập đội diệt quỷ, ông biết công việc hiểm nguy đến chừng nào, nơi những con người trẻ tuổi dễ dàng đánh mất tính mạng của chính mình.</p>



<p>Nhưng khi nghe những lời nói cuối cùng của Rengoku với mình:”Cha ơi, hãy chăm sóc bản thân nhé”, ông đã suy sụp hoàn toàn, và khóc như một đứa trẻ. Trong giây phút cuối đời, Rengoku không bao giờ, chưa bao giờ căm hận người cha, anh luôn giữ một sự tôn trọng tuyệt đối về những gì cha anh đã từng dạy: trọng tình nghĩa, bảo vệ kẻ yếu thế. Rengoku đã ch.ết trong vị thế của một người hùng, toát nên cái chất, cái khí của những gì người cha đã răn dạy cho anh. Không người bố mẹ nào mà phải tự tay chôn cất những đứa con của họ! Rengoku đến cuối đời, vẫn giữ vững lập trường, hình tượng là một viêm trụ, điều mà ông đã không làm được. Những giọt nước mắt của sự tiếc nuối lăn dài trên má, tất cả đã quá trễ, ông chưa kịp nói lời tiễn biệt thì Rengoku đã không còn nữa.</p>



<p>Mình phải công nhận cái tình phụ tử được Ufotable làm quá chất, hơn cả nguyên tác. Và đấy là những gì mình ấn tượng nhất trong tập, pha “hạ màn” khép lại thỏa mãn arc Mugen Train, đồng thời dẫn dắt khán giả sang arc mới. Nửa sau thì chưa có gì bàn nhiều ngoài mấy pha Ufo căng cơ phô diễn CGI, vẫn tiếp tục hóng những tập “bùng nổ” của đội ngũ thực hiện. Xứng đáng là một quả &#8220;bom tấn&#8221; trong mùa.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394">https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 21</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 05:15:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2241</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep21.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Đã quá các bạn ơi! Được nhìn thấy “Bước Ngoặt 2” được hoạt họa quả thật là niềm vui danh cho bất kì ai là fan của Mushoku Tensei, và điều tuyệt vời hơn là ta thấy được sự “bùng nổ” mà đội ngũ ở studio Bind đã ấp ủ bấy lâu nay. Chỉ trong vài phút đầu khi tập 21 lên sóng truyền hình, trên MXH đã lấp đầy những lời bình luận kèm theo các bản phác thảo/chủ chốt từ nhiều Key Animator máu mặt trong ngành, chứng tỏ mức độ đầu tư và sự kỳ công không [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep21.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Đã quá các bạn ơi! Được nhìn thấy “Bước Ngoặt 2” được hoạt họa quả thật là niềm vui danh cho bất kì ai là fan của Mushoku Tensei, và điều tuyệt vời hơn là ta thấy được sự “bùng nổ” mà đội ngũ ở studio Bind đã ấp ủ bấy lâu nay. Chỉ trong vài phút đầu khi tập 21 lên sóng truyền hình, trên MXH đã lấp đầy những lời bình luận kèm theo các bản phác thảo/chủ chốt từ nhiều Key Animator máu mặt trong ngành, chứng tỏ mức độ đầu tư và sự kỳ công không nhỏ về chất lượng của tập tuần này. Dù biết đây là tập đặc biệt quan trọng, mọi nguồn lực đều đổ dồn vào tập, và sự mong chờ của mình là rất cao, ấy thế mà studio Bind một lần nữa đã làm vượt kỳ vọng mình đặt ra.</p>



<p>Bàn chút ít về dàn nhân sự thực hiện, tập 21 được Hiroyuki Takashima đảm nhận bản vẽ phân cảnh và chỉ đạo, anh là tên tuổi khá tiếng tăm trong ngành, từng góp mặt trong các tác phẩm của White Fox, A-1 Pictures, Trigger, Satelight vd như Fate Apo, Kaguya-sama: Love is War, Seraph of the End, Re:Zero, SSS.Gridman, Symphogear … nên thế mạnh về các phân cảnh hành động lẫn diễn xuất của nhân vật đều được phát huy tối đa (tập này thì đủ cả hai). </p>



<p>Bên cạnh đó, chỉ đạo hoạt họa được Ryo Imamura đảm nhận, và ông là một “thế lực”, một cựu binh dày dặn kinh nghiệm trận mạc từ Shaft tham chiến, một số tác phẩm nổi bật bạn chỉ cần nghe tên thôi là đã đủ lạnh gáy, như FLCL Progressive, Children of the Sea, và Imamura đặc biệt đã tham gia vào franchise đình đám Bakemonogatari, lẫn Kizumonogatari với tư cách là hoạt họa sĩ chủ chốt, nên khỏi phải bàn về chất lượng hoạt họa của tập, ta thậm chí còn thấy dấu ấn của Imamura in đậm như cách thức đổ bóng râm trong khá nhiều cảnh quay. Còn rất nhiều tên tuổi Key Animator khác như Akira Amemiya (Fullmetal Alchemist Brotherhood, Black Rock Shooter, Gunbuster, Gurren Lagann … ), Kai Ikarashi (Boogiepop, Evangelion: 3.0+1.0, Mob Psycho … ) cũng góp mặt tham dự, một tập hội tụ rất nhiều tài năng và tinh túy của ngành CN anime hiện nay từ khắp các studio, lẫn những người hành nghề tự do như key animator Q-kawa. Tất cả đều với mong muốn đóng góp, tạo dấu ấn ở tập hành động sáng giá nhất Thu 2021, và họ đã không làm khán giả thất vọng!</p>



<p>Mở đầu tập là cái kết của cuộc chạm mặt với Orsted. Ở đây, vì sao Takashi (phân cảnh và chỉ đạo) lại lựa chọn đem nút thắt bất ngờ nhất liên quan đến sinh mang Rudy ngay lên đầu? Đơn giản là để thiết lập nên một không khí kịch tính và hồi hộp, làm người xem tò mò hơn khi liên tục đưa ra những câu hỏi:”chuyện gì đã xảy ra vậy?”, “vì sao Rujerd – một trong những người mạnh nhất Rudy từng gặp – lại có thể bị đánh bại?”, “kẻ đứng trước mặt ra tay kết thúc Rudy là ai?”, muốn biết những câu trả lời thì tất nhiên, họ phải ghìm chặt vào ghế mà tiếp tục theo dõi thôi!</p>



<p>Đây là kết cấu “Fabula/Syuzhet” (bắt nguồn từ Nga) trong nghệ thuật kể chuyện, cho khán giả nhìn thấy trước “cái kết”, để rồi tập trung cho “quá trình” đi đến kết thúc này, làm thôi thúc trí tò mò của họ hơn. Thông thường, với cách thức kể chuyện tuyến tính truyền thống, khán giả sẽ thắc mắc “chuyện gì sẽ xảy ra”. Nhưng với cấu trúc “Fabula/Syuzhet”, nếu sử dụng đúng, khán giả sẽ bị cuốn hơn vào câu chuyện bởi sự tò mò “nó đã diễn ra như thế nào”. Và đây là quyết định rất hiệu quả của Takashima.</p>



<p>Bên cạnh đó, qua số ít lời thoại của Rudy khi cậu tới số, tác phẩm nhấn mạnh sự ngẫu nhiên. “Ngẫu nhiên” là điều tối kỵ trong nghệ thuật kể chuyện, nhưng tác giả lại sử dụng nó như thứ vũ khí để làm câu chuyện đáng tin hơn. Vì sao mình nói vậy? Mushoku Tensei là thế giới khắc nghiệt, nơi mà những sinh mạng có thể mất đi một cách “ngẫu nhiên” bởi thiên tai, thảm họa, hay do sự sơ suất, xẩy chân nhỏ từ bất kì điều gì. Rudy biết rất rõ điều này, cậu đã từng thấy những sinh mạng bị mất đi – ngay trước mặt cậu – bạn hẳn còn nhớ cảnh Ghislaine phi thân tước đoạt sinh mạng của những tên cướp đã khiến Rudy thất thần, trong khi Eris thản nhiên như không gì xảy ra, chi tiết này chứng tỏ cái ch.ết là một phần của tạo hóa, là thế lực của tự nhiên, khi nó xảy ra thì không điều gì chống lại được. Mặt khác, nó phác họa lên rằng, Rudy không phải là … nhân vật chính trong thế giới của Mushoku Tensei. Ngay cả khi có Rujerd bảo vệ cạnh bên, nếu gặp thế lực nào khác muốn cậu mất mạng, thì cậu cũng tới số. Và đấy cũng là lí do vì sao Rudy lại không lên lời trách móc Hitogami, Rudy yên phận, biết quá rõ về sự “may rủi” của cuộc đời trong thế giới này. Ở đây, ta thấy Rudy không luyến tiếc, không trách móc bất kì ai, cậu biết cậu đã làm hết sức.</p>



<p>Điều mình đánh giá cao trong Mushoku Tensei, dù Rudy có “ăn gian”, có giữ được ký ức từ cuộc sống trước, có sở hữu được lượng mana dồi dào do quá trình tập luyện, nhưng với một kẻ như Orsted, cậu vẫn chỉ như con tôm tép, muốn lột vỏ lúc nào chả được. Chính vì vậy, Rudy rất biết quý trọng sinh mạng của chính cậu, của người thân, của gia đình, vì cậu biết cuộc sống chỉ có một, khi mất đi thì không gì có thể lấy lại được (chi tiết này cũng sẽ ảnh hưởng rõ lên phát triển của Rudy theo chiều tiếp diễn cốt truyện, mà tiếc là ta sẽ không đến được nút thắt này trong cour 2). Cuộc chạm mặt với Orsted sẽ là bước ngoặt thứ hai làm thay đổi cuộc đời cậu, và cả cách thức cậu tiếp cận với các sự việc về sau. Nếu bạn chỉ xem anime thôi, cũng ngầm nhận ra được Hitogami ẩn dấu nhiều thứ, tạo ra không ít tư thù với kẻ khác, việc Hitogami giúp đỡ Rudy chắc chắn là phải có động cơ riêng.</p>



<p>Và cuối cùng, người xem cũng được dịp chứng kiến bậc thầy … làm bánh donut Orsted phô diễn sức mạnh. Độ ngầu của Orsted thì khỏi phải nói, chỉ dùng tay không để đỡ các đòn thương của Rujerd. Ta thấy Orsted trên cơ Rujerd về mọi mặt, từ sức mạnh cho đến tốc độ. Dù Rujerd và Eris đều đông cứng khi nhìn mặt Orsted, nhưng họ vẫn lăn xả, bất chấp tính mạng để bảo vệ Rudy, thể hiện nên sợi dây kết nối khăn khít giữa ba người họ. Và đã lâu rồi, mình mới được chứng kiến ở một tác phẩm fantasy những màn đối đầu “thú vị” rất bài bản của một người sử dụng phép thuật. Bạn thấy Rudy giữ khoảng cách với Orsted, dùng pháp khí để thở, tạo nên bức tường nham làm chỗ dựa, và cũng là lần đầu tiên khán giả chứng kiến trung cấp nham đạn pháo nhưng lại mang uy lực cấp bậc “đế vương” được Rudy thi triển: nham đạn được tạo ra như hình mũi khoan, thêm độ xoáy để tạo gia tốc tăng thêm uy lực, và lực xoáy mạnh đến nỗi viên đạn tạo ra ma sát với không khí khiến nham đỏ rực và bóc khói, những chi tiết tuy nhỏ mà lại thể hiện nên sự cầu kì trau chuốt, nâng niu như con cưng của đội ngũ thực hiện.</p>



<p>Một tập tuyệt vời, khó chê được điểm nào. Đỉnh ơi là đỉnh!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739">https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Eighty Six &#8211; Tập 19</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/05/binh-luan-eighty-six-tap-19/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/05/binh-luan-eighty-six-tap-19/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:21:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2236</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/86-ep19.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Như thông báo từ 2 tuần trước thì tuần sau tiếp tục delay, tập tiếp theo của 86 sẽ ra mắt vào ngày 18/12. Điều làm mình tò mò là, một bộ anime thường sẽ được mua khung thời gian định sẵn để công chiếu trên sóng truyền hình. Nhưng với trường hợp của 86 thì tác phẩm đã trễ đến 3 tuần, cũng vì lẽ đó khung giờ chiếu sẽ phải dồn 2 tập cuối lại (22, 23), nếu không sẽ chẳng kịp. Vậy khả năng cao ta sẽ có một tập mang thời lượng gần một giờ khép [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/86-ep19.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Như thông báo từ 2 tuần trước thì tuần sau tiếp tục delay, tập tiếp theo của 86 sẽ ra mắt vào ngày 18/12. Điều làm mình tò mò là, một bộ anime thường sẽ được mua khung thời gian định sẵn để công chiếu trên sóng truyền hình. Nhưng với trường hợp của 86 thì tác phẩm đã trễ đến 3 tuần, cũng vì lẽ đó khung giờ chiếu sẽ phải dồn 2 tập cuối lại (22, 23), nếu không sẽ chẳng kịp. Vậy khả năng cao ta sẽ có một tập mang thời lượng gần một giờ khép lại tác phẩm, hoặc sẽ là một tập mang khung giờ “đặc biệt”, như trường hợp của Wonder Egg Priority.</p>



<p>Tập tuần này không có nhiều chi tiết để bàn, nên mình sẽ chỉ nói ngắn gọn một số ý. Chất lượng tác phẩm vẫn đang trên đỉnh, với phong độ ổn định, chứng tỏ dù khâu sản xuất có gặp trục trặc nhưng A-1 Pictures, mà ở đây là đội ngũ thực hiện 86 đã rất cố gắng chạy nước rút, tìm ra hướng giải quyết, trong khi vẫn đảm bảo được chất lượng cao. Mình hy vọng đây sẽ là một bài học kinh nghiệm để giúp đội ngũ “non tay” này có chiến lược quản lý hiệu quả hơn trong các dự án sắp đến.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1280" height="720" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/FFyiQ4kXsAY.jpg" alt="" class="wp-image-2237"/></figure>



<p>Quay trở lại nội dung tập, ta có một cảnh “original” (nguyên tác) ở anime, đó là đoạn hồi tưởng của Kiri về Frederica. Có một hình ảnh ẩn dụ đạo diễn Ishii lồng ghép khá tinh tế ở đây: hình ảnh chú chim và cánh lông màu xanh. “Bluebird of happiness” (Chim xanh của hạnh phúc) &#8211; trong nhiều nền văn hóa khác nhau, hình ảnh con chim xanh ám chỉ sự may mắn và hạnh phúc mà chúng mang lại. Ở đây ta có thể ví rằng, Kiri đã tìm thấy được niềm hạnh phúc của anh bên cạnh Frederica, anh trân trọng Frederica, xem em như người trong gia đình. Bên cạnh đó, hình ảnh những chiếc lông xanh cũng mang một ý nghĩa nhất định. Chiếc lông xanh dương tượng trưng cho phẩm hạnh trung thực, và một sự kết nối sâu đậm về tâm hồn giữa hai người. Kiri lúc ấy có lẽ đã lầm tưởng Frederica không còn trên cõi đời, hình ảnh cuối cùng Kiri nhìn thấy là áo choàng có gắn huy hiệu hoàng tộc bị dằn xé dưới những lưỡi lê. Chính điều này đã đẩy Kiri vào trạng thái cuồng loạn, với niềm thù hận dai dẳng không dứt. Kiri chỉ chỉ tồn tại với mục đích báo thù, quét sạch liên bang để rửa hận.</p>



<p>Trong pha giáp mặt giữa Shin và Kiri trước đó, góc quay giật lại giữa hai người họ, ám chỉ sự tương đồng giống nhau. Tuy nhiên, khác với Kiri, bên cạnh Shin vẫn còn những đồng đội, người bạn anh kề vai sát cánh. Hễ mỗi khi anh đánh mất bản thân, thì luôn có một “thế lực” vô hình nào đó lôi kéo anh quay trở về (như những tập trước là hình ảnh, tiếng nói của Lena, còn lần này là Fred và đồng đội cạnh bên). Có chăng, Shin vẫn chưa tìm ra được động lực để tiếp tục muốn sống, sau khi hoàn thành xong ý nguyện cuối cùng &#8211; tiễn biệt Rei về nơi an nghỉ.</p>



<p>Thêm hai tuần chờ đợi nữa, mình phải công nhận pha Morpho chuẩn bị bắn, khẩu railgun tích điện rồi lan tỏa điện thế làm cả thành phố bừng sáng trong giây chốc, sau đó mới là frame phát nổ xem đã thiệt. Nếu trì hoãn mà vẫn giữ được chất lượng như vầy thì mình vẫn ủng hộ.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282387733901953" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282387733901953">https://facebook.com/alonelycomet/posts/282387733901953</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/05/binh-luan-eighty-six-tap-19/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chất Art Của Toshokan No Daimajutsushi</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/04/chat-art-cua-toshokan-no-daimajutsushi/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/04/chat-art-cua-toshokan-no-daimajutsushi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Dec 2021 13:24:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Manga - Light Novel]]></category>
		<category><![CDATA[manga]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2229</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/magus-of-the-library.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Bộ này đọc cuốn thật sự, art cực chất, chi tiết với giàu sắc màu tưởng tượng. Tác giả cũng có sự đầu tư tìm hiểu kỹ lưỡng từ thần thoại (vd như các câu chuyện trong Nghìn Lẻ Một Đêm ở Trung Đông) lẫn lịch sử, cho đến những chủ đề &#8220;chuyên môn&#8221; (vd như bảo quản sách như thế nào, nguồn gốc, xen lẫn chính trị, tôn giáo, etc) để lồng ghép vào tác phẩm. Góp phần tạo nên chiều sâu của thế giới được phác họa. Magus of the Library cũng có chút &#8220;hương vị&#8221; của Otoyomegatari, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/magus-of-the-library.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Bộ này đọc cuốn thật sự, art cực chất, chi tiết với giàu sắc màu tưởng tượng. Tác giả cũng có sự đầu tư tìm hiểu kỹ lưỡng từ thần thoại (vd như các câu chuyện trong Nghìn Lẻ Một Đêm ở Trung Đông) lẫn lịch sử, cho đến những chủ đề &#8220;chuyên môn&#8221; (vd như bảo quản sách như thế nào, nguồn gốc, xen lẫn chính trị, tôn giáo, etc) để lồng ghép vào tác phẩm. Góp phần tạo nên chiều sâu của thế giới được phác họa.</p>



<p>Magus of the Library cũng có chút &#8220;hương vị&#8221; của Otoyomegatari, nhất là yếu tố phiêu lưu, qua mỗi vùng miền là các bản sắc văn hóa khác nhau, được lấy cảm hứng từ những nền văn minh hiện thực trên thế giới. Cốt truyện xoay quanh cuộc hành trình của cậu bé trên con đường đạt được giấc mơ của mình, gặp gỡ những người lạ mặt, làm quen với những câu chuyện cảm động của họ, từ bi quan, hào hùng cho đến thấm nhuần những cảm xúc, lẫn triết lý của con người. Tuy không phải mới mẻ hay mang sự đột phá, nhưng mình đánh giá cao chủ đề &#8220;con người như tờ giấy trắng, tự tay mỗi người phải viết ra câu chuyện riêng của mình&#8221;, tương lai chính bản thân phải tự tay mình tạo ra chứ không thể trông cậy vào người khác.</p>



<p>.</p>



<p>Giờ mới biết tại sao Izumi Mitsu lại tạm dừng 7th Garden mà chủ lực vẽ bộ này. Đọc cuốn quá! Cuối cùng mình cũng bắt kịp chương mới nhất. Vừa đọc xong nên tiện tay viết thêm chút nữa, dù đã có 1 post về bộ này rồi.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>Nội dung cốt truyện:</strong> &#8221; Trong một thế giới giả tưởng cổ xưa lấy cảm hứng từ truyền thuyết các câu chuyện đêm Ả Rập, có một cậu nhóc mang dòng máu lai giữa người &#8211; elf được một người chị nhận nuôi, hai người họ sống trong khu ổ chuột. Một ngày nọ, cậu gặp Sedona, một thủ thư chu du từ thư viện lớn nhất lục địa, cuộc gặp gỡ định mệnh sẽ làm xoay chuyển vận mệnh cả hai&#8221;.</p></blockquote>



<p>Sedona là một &#8220;Kafna&#8221;, người thuộc tổ chức có nhiệm vụ gìn giữ những &#8220;con chữ&#8221;. Và những con chữ là yếu tố chính tạo nên sách vở, là phương tiện dùng để ghi chép, bảo toàn văn hóa, dẫn đến sự phát triển và đi lên của loài người. Nên khỏi phải nói, Magus of the Library có sự liên kết rất hay và sâu sắc đến các đề tài chính trị &#8211; xã hội, thậm chí rất nhiều chi tiết/sự việc có sự liên tưởng mạnh và lấy cảm hứng từ những câu chuyện đã diễn ra trong lịch sử, lẫn thế giới hiện nay. </p>



<p>Tổ chức này không hẳn là tốt, và họ cũng không tự nhận là tốt, nhưng vị thế của họ lại đóng vai trò chính yếu trong việc bảo vệ hòa bình trên lục địa. Lấy vd, họ &#8220;tịch thu&#8221; và &#8220;lưu giữ&#8221; những phiến đá hiện vật được khắc lên những lời răn, để ngăn không cho những thế lực khác sử dụng chúng như thứ vũ khí, động cơ gây chiến tranh tôn giáo. Với người này thì việc làm của họ như đấng cứu thế, lực lượng gìn giữ hòa bình. Nhưng với kẻ khác, hành động của tổ chức không khác gì những tên bạo chúa đang chà đạp và ngăn cản tôn giáo phát triển. </p>



<p>Tác phẩm có nhiều nút thắt xử lý vừa khéo mà cũng tinh tế, càng đọc càng ngấm vì chứa nhiều đề tài bao quát rất nhiều thứ về tình hình chính trị, xã hội. Nhưng điều mình đánh giá cao nhất vẫn là câu chuyện vĩ mô xoay quanh cuộc hành trình của &#8220;Theo&#8221; (arc đầu là cậu bé, sang arc 2 đã trưởng thành). &#8220;Theo&#8221; tuy thuộc motif protag tốt bụng, nhưng mọi hành động của cậu đều có suy nghĩ, logic giải thích rõ ràng, cậu luôn nhìn ra khuyết điểm của bản thân, chấp nhận người khác bất kể lý lịch như thế nào (vì chính cậu cũng đã trải qua một quá khứ không mấy dễ chịu). Các nhân vật phụ cũng tạo nhiều điểm ấn riêng, họ có động cơ rõ ràng, góp phần xây dựng các mối quan hệ đa chiều và chân thật, lẫn tạo thiện cảm với người xem khi tác phẩm tiết lộ hoàn cảnh của họ. </p>



<p>Phải đến 4-5 lần mình dừng đọc vì cay cay sống mũi, nghỉ một tí để &#8220;chuẩn bị tinh thần&#8221; rồi tiếp tục đọc. Chương nào cũng dài, nhưng sự cầu kì chi li về chi tiết hình ảnh chưa bao giờ làm mình hết choáng ngộp. Tác phẩm sau 24 chương vẫn giữ được cái nét hấp dẫn &#8220;ma thuật&#8221; vốn có, mà lại ngấm ngầm xây dựng và đan xen các tình tiết nhỏ, ta cảm nhận được có thứ gì đó to lớn hơn đang được tác giả kì công chuẩn bị. </p>



<p>Quá hay! Mình rec mạnh! (Đánh giá chủ quan: 9.0/10).</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/281833203957406" data-type="URL" data-id="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/281833203957406">https://facebook/<strong>.com/alonelycomet/posts/281833203957406</strong></a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/04/chat-art-cua-toshokan-no-daimajutsushi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tuần San Kyoto Animation #1</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/03/kyoto-animation-1/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/03/kyoto-animation-1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Dec 2021 16:41:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[kyoani]]></category>
		<category><![CDATA[news]]></category>
		<category><![CDATA[novel]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2224</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/sakura-no-furu-machi.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Cập nhật thông tin về tình hình hiện tại của Kyoto Animation. KyoAni vẫn đang tích cực “tuyển quân”, mở lớp dạy học đào tạo lứa hoạt họa sĩ mới để gia nhập hàng ngũ nhân sự nhà của mình. Đợt tuyển học viên mới nhất được đăng cách đây chỉ vỏn vẹn 6 giờ, và đây là khóa đào tạo thứ 31. KyoAni vẫn giữ vững lập trường và phương hướng của họ như thuở còn xưa: trọng con người, dung dưỡng tài năng trẻ. Chưa bao giờ KyoAni đi đường tắt, bằng bất kì giá nào họ cũng [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/sakura-no-furu-machi.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<h6>Cập nhật thông tin về tình hình hiện tại của Kyoto Animation.</h6>



<p><br>KyoAni vẫn đang tích cực “tuyển quân”, mở lớp dạy học đào tạo lứa hoạt họa sĩ mới để gia nhập hàng ngũ nhân sự nhà của mình. Đợt tuyển học viên mới nhất được đăng cách đây chỉ vỏn vẹn 6 giờ, và đây là khóa đào tạo thứ 31. KyoAni vẫn giữ vững lập trường và phương hướng của họ như thuở còn xưa: trọng con người, dung dưỡng tài năng trẻ. Chưa bao giờ KyoAni đi đường tắt, bằng bất kì giá nào họ cũng phải vun đắp nền móng vững chắc. Những thế hệ mới sẽ gia nhập hàng ngũ với đầy lòng nhiệt huyết và đam mê rực cháy, góp phần hồi phục lại studio như thuở hoàng kim. Và chúng ta đang chứng kiến công cuộc xây dựng lại đầy trắc trở của họ. Nhưng rồi, mình tin công lao sẽ được đền đáp!</p>



<figure class="wp-block-embed aligncenter is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="550" data-dnt="true"><p lang="ja" dir="ltr">【プロ養成塾 1/3】<br>京都アニメーション・アニメーションドゥウ プロ養成塾<br>アニメーター科 第31期生の二次募集中です。<br><br>応募書類受付期間は12月14日(火)必着です。<br>情熱にあふれた方のご応募を心よりお待ちしております！<a href="https://t.co/SQ4JhUTKNW">https://t.co/SQ4JhUTKNW</a> <a href="https://t.co/qHdL3y2iI1">pic.twitter.com/qHdL3y2iI1</a></p>&mdash; 京都アニメーション (@kyoani) <a href="https://twitter.com/kyoani/status/1466685376534577153?ref_src=twsrc%5Etfw">December 3, 2021</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div></figure>



<p>Năm nay, KyoAni cho ra mắt Kobayashi Dragon Maid Season 2 như lời nhắn nhủ rằng:” Chúng tôi vẫn còn đây!”. Và năm sau, sẽ là một năm “bùng nổ” khi con phượng hoàng dang rộng đôi cánh mà tung bay.</p>



<p>Bên cạnh đó, KA Esuma Bunko (cty xuất bản trực thuộc KyoAni) lần đầu tiên sẽ xuất bản một tác phẩm “nguyên tác” mang nhãn mác của họ trong năm sau. Đây có thể là một bước tiến quan trọng để “hệ thống hóa” mô hình của họ trong các năm tháng sắp đến. Cho bạn dễ hình dung, hiện tại những bộ KA Esuma xuất bản tuy họ nắm bản quyền, nhưng đây không phải là bản quyền “toàn phần” mà vẫn phải “san sẻ” một phần với các tác giả (nếu có nhiều vấn đề nổi lên trong tương lai liên quan đến bản quyền thì nó giống như chuyện đòi quyền cho NGE giữa Anno và Gainax vậy). Nghĩa là cho đến hiện tại, Kyoto Animation vẫn chưa “thật sự” có một đội ngũ viết kịch bản của riêng họ, mà vẫn lệ thuộc vào sự cộng tác với bên thứ hai.</p>



<p>Đây là một bước đi mang lại lợi thế lâu dài, vừa dập tắt các vấn đề về bản quyền sẽ phát sinh, cũng như tạo nền tảng cho sự xuất hiện “chính thức” của một đội ngũ chuyên viết kịch bản trực thuộc Kyoto Animation, tiến tới mô hình 100% KyoAni – bất kể mọi công đoạn đều được tự tay họ thực hiện.</p>



<figure class="wp-block-embed aligncenter is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="550" data-dnt="true"><p lang="ja" dir="ltr">そして迎える2022年。<br>新たな10年に向け、 <a href="https://twitter.com/hashtag/KA%E3%82%A8%E3%82%B9%E3%83%9E%E6%96%87%E5%BA%AB?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#KAエスマ文庫</a> では現在完全オリジナル小説を制作中！<br>今日は制作中のイラストをちょい見せ致します！<br>この華奢な背中の少女は、人間……？<br>続報は2022年から随時公開予定！乞うご期待です！ <a href="https://t.co/rJtSb6NgXb">pic.twitter.com/rJtSb6NgXb</a></p>&mdash; KAエスマ文庫編集部 (@KA_esuma) <a href="https://twitter.com/KA_esuma/status/1465956948021428230?ref_src=twsrc%5Etfw">December 1, 2021</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div></figure>



<p>Thêm một thông tin mình quan sát được khá thú vị nữa, KA Esuma tháng vừa rồi đã PR khá nhiệt bộ “Sakura no Furu Machi”. Và đây cũng là bộ nổi bật nhất trong dàn tân binh các LN ra mắt ở năm vừa qua bên cạnh sự trở lại của cựu binh Violet Evergarden Ever After. Sau “20 Seiki Denki Mokuroku” thì khả năng rất cao bộ tiếp theo được vào tầm ngắm chuyển thể sang anime sẽ là bộ này đây.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/281244934016233" data-type="URL" data-id="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/281244934016233">https://facebook.com/alonelycomet/posts/281244934016233</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/03/kyoto-animation-1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A-1 Pictures và Đội Ngũ &#8220;Chuyên Trị&#8221; Fate Grand Order CM</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/27/a-1-pictures-va-doi-ngu-chuyen-tri-fate-grand-order-cm/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/27/a-1-pictures-va-doi-ngu-chuyen-tri-fate-grand-order-cm/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Nov 2021 04:53:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2183</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/fate-a1.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tựa game đình đám FGO được phát hành bởi Aniplex tại Nhật Bản, một cty con trực thuộc gã khổng lồ Sony. Điều này tạo nên lợi thế và cơ hội lớn cho 2 anime studio nằm dưới quyền điều khiển của Aniplex, là A-1 Pictures và CloverWorks. Nói riêng về A-1 Pictures, đã từ lâu bạn sẽ thấy họ được ghi danh bên dưới những thước phim ngắn quảng cáo cho FGO qua mỗi sự kiện. Càng ngày, những thước phim FGO CM họ thực hiện tuy ngắn, nhưng càng có sự tiến triển nổi trội về mặt hình [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/fate-a1.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Tựa game đình đám FGO được phát hành bởi Aniplex tại Nhật Bản, một cty con trực thuộc gã khổng lồ Sony. Điều này tạo nên lợi thế và cơ hội lớn cho 2 anime studio nằm dưới quyền điều khiển của Aniplex, là A-1 Pictures và CloverWorks.</p>



<p>Nói riêng về A-1 Pictures, đã từ lâu bạn sẽ thấy họ được ghi danh bên dưới những thước phim ngắn quảng cáo cho FGO qua mỗi sự kiện. Càng ngày, những thước phim FGO CM họ thực hiện tuy ngắn, nhưng càng có sự tiến triển nổi trội về mặt hình ảnh, chất lượng hoạt họa, lẫn kỹ thuật xử lý hậu cảnh. Vậy đâu là nguyên do dẫn đến sự tiến bộ này?</p>



<p>Trường hợp của A-1 Pictures và FGO CM (CM ở đây gọi tắt cho commercial message, nói đến các thước phim ngắn phục vụ cho mục đích quảng cáo) là một trường hợp khá thú vị, kể cả trong ngành CN anime hiện nay. Trước tiên, bạn cần làm quen với khái niệm “production line”, nôm na là dây chuyền sản xuất (vốn đã đề cập 1 lần trên page rồi, mình sẽ nói lại vậy).</p>



<p>.</p>



<p>Thông thường, một studio lớn như A-1 Pictures sẽ có nhiều phân khu với các dây chuyền sản xuất (production line) khác nhau. Một dây chuyền có thể chạy một dự án anime độc lập, nghĩa là nhiều dây chuyền thì sẽ chạy được nhiều dự án song song với nhau. Và một dây chuyền sản xuất sẽ có một đội ngũ riêng chủ lực với thời gian, tiến độ và lịch trình đã được vạch ra sẵn, không đụng hàng với những dây chuyền sản xuất khác. Một animation producer (sản xuất hoạt họa) sẽ đảm nhận quản lý một dây chuyền. Vai trò của animation producer như thế nào trong một studio bạn có thể đọc qua ở đây:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/240417088099018?__cft__[0]=AZUss11CNV8cNZtfAdLoiV5lkSmDQu4vzB5_tfKcx_DTt5qSooqt5X1ek8MUdH-6nkj1ldF5FfL7W0uSAzGYrVrU8Cr-oenqBgqeXXkumqGQagW_ebY-mH1Sdu_wF5QNmpTRAU8t60H2sMjoRtxTtRfO&amp;__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/240417088099018</a></p>



<p>.</p>



<p>Và nói đến FGO, A-1 Pictures có hẳn một dây chuyền sản xuất “đặc biệt”, chuyên trị và chỉ thực hiện bất kì dự án nào miễn là nó liên quan đến FGO, dưới sự dẫn dắt của nhà sản xuất hoạt họa Yoshio Fujita (藤田 祥雄 – Sachio Fujita trên ANN). Fujita là một người hâm mộ cuồng nhiệt của TYPE-MOON, cũng vì lẽ đó mà đội ngũ tập hợp dưới trướng ông cũng đều là những fan hâm mộ hết lòng của franchise Fate nói chung, và TM nói riêng. Bạn sẽ thấy cái tên Yoshio Fujita được ghi danh trong đa phần những FGO CM có dán nhãn A-1 Pictures thực hiện, và nếu một đội ngũ được cấu thành từ những người yêu thích franchise, thì tất nhiên, ta sẽ dễ dàng nhận ra niềm đam mê lẫn công sức họ thể hiện lên những thước phim nhỏ. Dù ngắn, nhưng sự tỉ mỉ cầu kì trong chi tiết, trong phối cảnh … luôn đủ sức làm mê hoặc khán giả.</p>



<p>Đến hiện tại, trong CM sự kiện Gudaguda mới lên sóng vào ngày 22/11 ở kênh yt chính thức của FGO JP, ta vẫn thấy cái tên Yoshio Fujita quen thuộc trong vai trò sản xuất hoạt họa. Lần đầu tiên, và cũng là lần duy nhất Fujita đảm nhận vai trò sản xuất hoạt họa cho một bộ anime dài tập là vào năm 2017 cho dự án Fate/Apocrypha. Đây tuy là dự án gặp nhiều vấn đề trong quá trình thực hiện (kín lịch, dẫn đến nhiều trục trặc, delay trong khâu sắp xếp và quản lý nhân sự, vv … ), nhưng nhìn chung, Fate Apo vẫn là dự án anime debut rất thành công của Fujita và thu hút được nhiều tài năng trong ngành góp mặt tham gia. Có thể nói, Fujita chính là điểm sáng, là một “dây chuyền sản xuất” đáng mong đợi nhất ở A-1 Pictures tại thời điểm đó. Nhưng tiếc là cho đến hiện nay, đã 4 năm trôi qua, ta vẫn chưa thấy Fujita góp mặt trong bất kì dự án anime dài tập nào khác của A-1, mà ông vẫn chỉ trung thành, đam mê và đều đặn tiếp tục thực hiện những thước phim CM quảng cáo cho tựa game FGO.</p>



<p>.</p>



<p>Tất nhiên, nhân tài ở A-1 Pictures không hề thiếu, như “dây chuyền sx mới nổi” do nsx hoạt họa Shouta Fujii đảm nhận, cùng đạo diễn Ishii, đang làm mưa làm gió với tác phẩm debut đầu tay Eighty Six: 86 trong mùa này. Dù ta có thể thấy rõ quá trình thực hiện gặp trục trặc, khiến anime bị trì trệ, nhưng không thể phủ nhận rằng cho đến hiện tại, họ vẫn đảm bảo được chất lượng và sự ổn định rất cao xuyên suốt cả 2 cour. Đây sẽ là kinh nghiệm quý giá để bôi trơn hơn bộ máy vận hành của dây chuyền này trong các năm tháng sắp đến.</p>



<p>Bên cạnh đó, với sự ra đời cách đây không lâu của studio CloverWorks, cả hai đều có sự tái cơ cấu và phân chia lại các dây chuyền sản xuất sang lẫn nhau. Trên thực tế, CloverWorks ở thời điểm hiện tại có số lượng “dây chuyền” không hề kém cạnh gì với studio tiền nhiệm đi trước. Chi tiết hơn thì có lẽ mình sẽ gửi đến các bạn trong bài viết về A-1/CloverWorks ngày nào đó không xa.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/277399481067445" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/277399481067445">https://facebook.com/alonelycomet/posts/277399481067445</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/27/a-1-pictures-va-doi-ngu-chuyen-tri-fate-grand-order-cm/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Heike Monogatari &#8211; Một Kiệt Tác Nghệ Thuật</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/26/heike-monogatari-mot-kiet-tac-nghe-thuat/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/26/heike-monogatari-mot-kiet-tac-nghe-thuat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 03:06:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2154</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/kiet-tac-heike.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Quá hay! Heike có một trong những kết thúc đẹp đẽ nhất mà mình được chứng kiến trong những năm gần đây. Một kiệt tác của nghệ thuật kể chuyện bằng hình ảnh (visual storytelling). Thậm chí, nếu bạn không quan tâm, hoặc hay biết gì về lịch sử Nhật, về câu chuyện của Heike, thì bạn vẫn hoàn toàn thưởng thức được trọn vẹn những gì tác phẩm muốn truyền tải. Bạn không cần phải nhớ hết tên những nhân vật quan trọng, hay vai trò của họ trong lịch sử lẫn câu chuyện, lẫn âm mưu chính trị [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/kiet-tac-heike.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Quá hay! Heike có một trong những kết thúc đẹp đẽ nhất mà mình được chứng kiến trong những năm gần đây. Một kiệt tác của nghệ thuật kể chuyện bằng hình ảnh (visual storytelling). Thậm chí, nếu bạn không quan tâm, hoặc hay biết gì về lịch sử Nhật, về câu chuyện của Heike, thì bạn vẫn hoàn toàn thưởng thức được trọn vẹn những gì tác phẩm muốn truyền tải.</p>



<p>Bạn không cần phải nhớ hết tên những nhân vật quan trọng, hay vai trò của họ trong lịch sử lẫn câu chuyện, lẫn âm mưu chính trị trong tác phẩm phức tạp đến mức độ nào. Không cần thiết, Heike Monogatari dưới bàn tay nữ đạo diễn Naoko Yamada là câu chuyện vi mô về số phận thịnh suy của những con người ở tộc Taira cuối thời Heian lẫy lừng.</p>



<p>Thời kì Heian được xem là giai đoạn rực rỡ nhất của nền văn hóa cổ xưa Nhật khi văn hóa vương triều và cung đình phát triển, cùng với sự xâm nhập của Phật giáo. Chính vì thế, xuyên suốt tác phẩm là sự hiện hữu của triết lý vô thường, thấm đậm nỗi buồn vạn vật &#8220;mono no aware&#8221; ta đã quá quen thuộc trong văn hóa Nhật Bản.</p>



<p>Điều gì đẹp đẽ thì không bao giờ trường tồn vĩnh cửu, cũng như sự phồn thịnh của tộc Taira vậy. Cái ch.ết được khắc họa như sự luân hồi của vạn vật, vòng tuần hoàn của tự nhiên, không thể chống lại mà hãy học cách chấp nhận. Biwa dù thấy và biết trước được kết cục của những người trong dòng tộc Taira cô thân quen, dù không thể giúp được gì cho họ, nhưng những câu chuyện như sự anh dũng của Shigemori không muốn bất trung lẫn bất hiếu, hiến dâng sinh mạng trước mặt phụ thân, hay câu chuyện của nhiều người khác trong dòng tộc đều sẽ được truyền miệng và sống mãi.</p>



<p>Tác phẩm cũng phản ánh được sự ích kỷ của những người có quyền lực đã bất chấp mọi thứ, kể cả tính mạng của gia tộc, người trong nhà, để thỏa mãn sự kiêu hãnh của bản thân. Như khi Tokiko bế đứa cháu nội &#8211; vốn là hoàng thượng trên danh nghĩa lúc bấy giờ &#8211; cùng nhau t.ự s.át vì không muốn chấp nhận tất cả đã mất đi. Ta thấy một đứa trẻ, chẳng tội tình gì, không thể tự định đoạt được số phận, phải chịu hy sinh vì sự kiêu hãnh của người đứng đầu dòng tộc.</p>



<p>Sâu xa hơn, tập cuối này, theo mình, mang một ý nghĩa nhất định với những gì Naoko Yamada đã trải qua. Tokuko dù chỉ còn một mình, người cuối cùng (trong tác phẩm) còn sống sót của dòng tộc Taira mà ta thấy được, đã chấp nhận được sự mất mát này. Như hình ảnh 5 sợi chỉ bện quấn vào nhau (goshiki no ito), và cả hình cảnh con bướm đậu trên bàn tay (quân hiệu của tộc Taira là con bướm), chứng minh rằng, họ đã hoàn toàn an nghỉ trong thanh thản.</p>



<p>Biwa cũng như Tokuko, sẽ tiếp tục sống, để kể và lưu giữ những câu chuyện về dòng tộc Taira, về tình người, tình phụ tử, trung với dân, hiếu với cha, về gia đình.</p>



<p>Liên hệ với Yamada, tác phẩm cũng ngụ ý rằng, cô đã chấp nhận mất mát, và sẽ tiếp tục tiến lên phía trước, sẽ tiếp tục sáng tác nên những tác phẩm cảm động đầy tính nhân văn, thấm nhuần tinh thần &#8220;Kyoani&#8221; còn mãi trong lòng. Cô sẽ làm tròn trách nhiệm và bổn phận của những người ở lại. Như khi Biwa vương đôi tay nắm lấy Tokuto, &#8220;đây không phải là kết thúc của chị, tương lai chị sẽ còn tiếp diễn&#8221;, cứ như thể, những lời ấy đang nói đến Yamada vậy!</p>



<p>Xin cảm ơn Yamada, và Science Saru đã thực hiện nên một kiệt tác anime! Và mình mong mỏi chờ đợi tác phẩm tiếp theo Yamada sẽ thực hiện.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/276498324490894" data-type="URL" data-id="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/276498324490894">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/276498324490894</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/26/heike-monogatari-mot-kiet-tac-nghe-thuat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Takt Op. Destiny &#8211; Tập 8</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/24/binh-luan-takt-op-destiny-tap-8/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/24/binh-luan-takt-op-destiny-tap-8/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Nov 2021 03:11:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2148</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/takt-ep8.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Sau 2 tập vừa rồi do Mappa đảm nhận thì tập tuần này chuyền về tay Madhouse. Chất lượng hành động như các bạn cũng nhìn ra là có cải thiện đáng kể so với 2 tập vừa qua, đặc biệt là pha đối đầu giữa Destiny và Hell. Công lớn phải kể đến Hirofumi Okita đã đảm nhận chỉ đạo tập, ông vốn là một key animator có tiếng và tập tuần này là tập debut của ông trong vai trò đạo diễn tập. Bàn về nội dung tập, cho đến hiện tại thì những gì mình suy đoán [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/takt-ep8.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Sau 2 tập vừa rồi do Mappa đảm nhận thì tập tuần này chuyền về tay Madhouse. Chất lượng hành động như các bạn cũng nhìn ra là có cải thiện đáng kể so với 2 tập vừa qua, đặc biệt là pha đối đầu giữa Destiny và Hell. Công lớn phải kể đến Hirofumi Okita đã đảm nhận chỉ đạo tập, ông vốn là một key animator có tiếng và tập tuần này là tập debut của ông trong vai trò đạo diễn tập.</p>



<p>Bàn về nội dung tập, cho đến hiện tại thì những gì mình suy đoán và bàn luận từ các tập trước đều diễn tiến khá đúng (cuối cùng cũng được chứng kiến một pha choảng nhau giữa các musicart). Nói về Shindler, dù được phác họa là villain xuất hiện đầu tiên của bộ, nhưng tập tuần này đã cho thấy bộ mặt thảm hại của hắn thì hắn ta cũng chỉ như một viên gạch lọt đường, một quân tốt thí mạng vậy thôi. Điều này chứng tỏ Shindler không phải là thế lực duy nhất đứng đằng sau sự trỗi dậy của D2, mà sâu xa hơn còn có một thế lực ngầm khác với bàn tay vươn rộng hơn. Tập này còn dẫn giải chi tiết Hell chỉ đang chơi đùa với Shindler, điều mình thắc mắc ở đây là liệu Hell có hoạt động độc lập? Hay có một musicart khác đang điều khiển/cung cấp cho cô nguồn sức mạnh. Hell và Heaven là một cặp, có địa ngục thì tất nhiên cũng phải có thiên đàng. Điều này có là dụng ý báo hiệu grand maestro Sagan đứng đằng sau thao túng mọi sự việc?</p>



<p>Nói về phần Destiny. Tập này ta thấy rõ sự phát triển trong tính cách và con người cô. Còn nhớ trong vụ tai nạn đã cướp đi sinh mệnh của Cosette, ta thấy Cosette đã chủ động dang tay che chở cho Takt. Destiny trong tiềm thức cũng muốn bảo vệ Takt, thay vì ham đánh nhau thì trong tình huống hiểm nguy nhất, cô lại đặt tính mạng Takt lên hàng đầu. Ôm Takt mà bỏ chạy là sự lựa chọn logic nhất trong hoàn cảnh đó. Đến đây, ta thấy giữa Destiny và Cosette đều có sự tương đồng không hề nhẹ. Cả hai đều thích đồ ngọt, đều say mê yêu thích âm nhạc của Takt, và đặc biệt hơn, trong tình huống hiểm nguy nhất, đều sẵn sàng lăn xả tính mạnh của mình để bảo vệ Takt. Còn nhớ Destiny ban đầu chỉ được phác họa như một cỗ máy vô tri, vô hồn. Nhưng qua các tập trước, ta đã thấy Destiny có những hành động phản ánh lên những thứ cảm xúc rất con người (như khi Anna đem cây đàn đến cho Takt, ta biết được chính Destiny đã nhờ Anna làm vậy).</p>



<p>Theo mình phỏng đoán, ở đây có hai lối viết truyện mà tác phẩm có thể triển khai tiếp về nhân vật Destiny sau này. Thứ nhất, một phần “linh hồn” của Cosette vẫn tồn tại trong thân thể cô, Destiny không chiếm hẳn hoàn toàn, điều này thể hiện qua hành vi của Destiny bị ảnh hưởng bởi bản thể Cosette. Tất nhiên, Destiny sau bao thử thách cũng dần phát triển tình cảm với Anna và Takt. Sẽ đến lúc “bí mật” này được tiết lộ và Takt phải chọn lựa giữa hai người.</p>



<p>Nên nhớ, cuối tập, ta thấy Takt bị “di chấn” nặng hơn do tiếp nguồn sức mạnh cho Destiny. Và đây cũng là dấu hiệu mở đường cho hướng phát triển thứ hai.</p>



<p>Có khá nhiều chi tiết trong tập chứng tỏ sự hy sinh của Destiny dành cho Takt, mà điển hình là chi tiết Destiny khi đối đầu với Hell, cô lựa chọn đi một mình và không sử dụng năng lực của musicart, vì đơn giản là cô đang lo lắng cho sự an toàn của anh. Và đây theo kinh nghiệm mình có được từ những bộ đã xem qua, nó báo hiệu rằng Destiny sẽ “chủ động” hy sinh vì Takt khi tác phẩm đến lúc cao trào, để chấm dứt sự liên kết giữa cô với anh, cũng như chấm dứt nguồn hút sinh mệnh giữa hai người.</p>



<p>Bad end là Destiny/Cosette sẽ hy sinh vì Takt. End “hợp lý”, ngọt bùi là Destiny sẽ hy sinh để cứu Cosette. Và happy end là cả hai sẽ cùng tồn tại hoặc tách rời nhau.</p>



<p>Bên cạnh đó, tập này còn thể hiện thêm sự phát triển ở cả Takt và Anna. Hai người họ đều chấp nhận rằng Cosette đã không còn tồn tại, và chào mừng Destiny như thành viên mới trong gia đình. Hay nói một cách khác, họ cuối cùng đã học cách chấp nhận mất mát để đi thêm bước nữa. Takt sau cùng đã tìm ra nguồn động lực anh mong mỏi bấy lâu để tiếp tục sáng tác nên bản nhạc riêng cho mình. Tập này có lẽ sẽ còn cảm xúc hơn nữa nếu như 2 tập xây dựng trước đó được Mappa thực hiện hoàn thiện hơn, hành động của Destiny hơi gượng với một số người vì sự thay đổi trong tính cách cô khá lẹ, nhưng nếu để ý vụn bánh mì từ trước (như Destiny bày tỏ sự yêu thích âm nhạc của Takt, nhờ Anna đưa cho anh cây đàn để sáng tác, hay tự ra ngoài diệt lũ D2 mà không phải làm phiền Takt), thì ta vẫn cảm nhận được sự hợp lý trong quá trình phát triển và thay đổi tính tình ở Destiny.</p>



<p>Nhìn chung tập này tuy ổn, nhưng sẽ hay hơn nếu 2 tập trước đó được chăm chút hơn nữa để đánh mạnh vào cảm xúc khán giả.</p>



<h6>Link bài viết gốc : <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/275506427923417" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/275506427923417">https://facebook.com/alonelycomet/posts/275506427923417</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/24/binh-luan-takt-op-destiny-tap-8/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Genshin Impact &#8211; Có Nên Roll Eula Hay Không?</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/23/genshin-impact-nen-roll-eula-hay-khong/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/23/genshin-impact-nen-roll-eula-hay-khong/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Nov 2021 15:13:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Other Content]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[other]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2137</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/eula-cc.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Ngày mai là rerun banner Eula &#8211; một char yêu thích của mình trong Genshin, bài này sẽ là chút ít nhận xét của mình sau nửa năm chơi cùng ẻm nhé. Bạn có nên roll cho Eula không? . 1. Vai trò của vật lý trong game. Vật lý trong Genshin tuy không mạnh, có phần bị lép vế so với các hệ còn lại trong game, nhưng chưa bao giờ là vô dụng hoàn toàn. Trên thực tế, nếu char vật lý của bạn đủ mạnh, được nuôi đầy đủ (ví như Eula, C6 Razor) thì bạn có [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/eula-cc.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Ngày mai là rerun banner Eula &#8211; một char yêu thích của mình trong Genshin, bài này sẽ là chút ít nhận xét của mình sau nửa năm chơi cùng ẻm nhé. Bạn có nên roll cho Eula không?</p></blockquote>



<p>.</p>



<h5>1. Vai trò của vật lý trong game.</h5>



<p>Vật lý trong Genshin tuy không mạnh, có phần bị lép vế so với các hệ còn lại trong game, nhưng chưa bao giờ là vô dụng hoàn toàn. Trên thực tế, nếu char vật lý của bạn đủ mạnh, được nuôi đầy đủ (ví như Eula, C6 Razor) thì bạn có thể sử dụng họ để phá hết mọi contents trong game. Thậm chí số ít quái còn có âm kháng vật lý, dps vật lý trong một số trường hợp sẽ cho ra lượng dmg nhỉnh hơn dps nguyên tố.</p>



<p>Đầu tư cho một char vật lý không bao giờ là thừa, kể cả trong thời điểm hiện tại khi sát thương nguyên tố như cryo, pyro đang thống lĩnh meta. Dps nguyên tố có một nhược điểm là họ quá phụ thuộc vào bộ kỹ năng để gây ra đa phần lượng dmg. Trong khi với char vật lý, chỉ cần đánh thường là bạn cũng đã gây dmg, vậy nên cuộc đua dmg sẽ trở về thế cân bằng giả như thử thách có gắn debuff tăng CD kỹ năng hoặc hút năng lượng.</p>



<p>Bên cạnh đó, 2 char vật lý mạnh nhất hiện tại là Eula và Razor đều có bộ kỹ năng giảm kháng (E của Eula giảm 25% kháng vật lý, C4 của razor giảm 15% def), cộng với siêu dẫn rất dễ kích hoạt lẫn duy trì debuff, và khiên của Zhongli, thì trong đa phần trường hợp họ sẽ luôn gây lượng dmg tối đa, kể cả khi đấy là quái có kháng vật lý cao như lũ robot.</p>



<p>Vd nhỏ, Ruin Grader/Guard đều có 70% kháng vật lý. Nếu tính cả siêu dẫn trừ 40%, Eula E trừ thêm 25%, cả 20% từ khiên của Zhongli, kháng vật lý của lũ Ruin này sẽ còn lại âm -7.5% ( -15/2% theo công thức giảm kháng).</p>



<p>.</p>



<h5>2. Khuyết và Ưu của Eula.</h5>



<p>Rồi vào phần chính. Đầu tư cho char vật lý sẽ không thừa. Nhưng Eula thì có đáng không?</p>



<h6>• Ưu điểm:</h6>



<p>Eula theo mình đánh giá là char vật lý mạnh nhất trong game. Bộ kỹ năng có sẵn 25% giảm kháng, cộng với siêu dẫn rất dễ kích hoạt và duy trì thì gần như trong mọi contents, bạn không bao giờ cần phải lo lũ quái có kháng vật lý cao hay thấp.</p>



<p>Eula có thiết kế thẩm mỹ bắt mắt khỏi phải nói, nếu chơi bản tiếng Nhật thì hẳn bạn sẽ nhận ra Eula có cùng seiyuu với Misaka – cô nàng tsundere Pikachu từng một thời làm dậy sóng cộng đồng anime (Bilibili – tên của nền tảng chiếu trực tuyến lớn nhất Trung Quốc – chính là tên biệt danh cô nàng này). Mình ưng nhất là cô đánh như múa, từng động tác uyển chuyển như đang khiêu vũ, thể hiện rõ vào gameplay, khi đã bật Q rồi, bạn sẽ phải đánh theo từng nhịp và sử dụng E cancel chuỗi động tác để cho ra lượng dmg tối đa. Lúc Q nổ thì đấy là một trong những cảm giác sướng nhất game.<br>Eula rất thân thiện với F2P, đến hiện tại thì số lượng đại kiếm free mà cô sử dụng được đã lên 3 (kiếm cá, tuyết vùi và MCH). TDV cũng rất dễ build vì bạn chỉ cần mix 2-2 giữa set kỹ sĩ và lửa xám (trấn) là đã có thể phô diễn sức mạnh hiệu quả chứ không nhất thiết cần full set trấn.</p>



<p>Q nếu combo đúng cách, lẫn trong điều kiện hoàn hảo (các đòn đánh đều chạm địch, full buff) thì kể cả khi ở C0 cũng gây ra một lượng dmg bằng với dmg phản ứng của một top-tier dps ở hệ khác. Bản thân Eula khi ở C0 cũng đã rất mạnh với bộ kỹ năng lý tưởng cho một dps vật lý: tự giảm kháng được và thuộc hệ cryo, nghĩa là bạn có thể tận dụng tốt cryo reso với bonus 15% crit chance từ những support cùng hệ như Diona hoặc Rosaria.<br>Tuy Q gây ra một lượng lớn dmg nhưng những đòn đánh tay của Eula vẫn mạnh, nếu bạn duy trì được siêu dẫn, chính vì thế, team của Eula sẽ cho ra lượng dmg ổn định và ít bị downtime.</p>



<h6>• Khuyết điểm:</h6>



<p>Eula rất khó để nâng ceiling lên cao, nôm na là tiềm năng sức mạnh, vì bạn cần phải tốn khá nhiều thời gian và tài nguyên để tinh chỉnh một substats “hoàn hảo” cho cô nàng. Cô gặp nhiều vấn đề về sạc năng lượng (Q cần 80, quá nhiều), phải kèm cùng một cục pin (Rosaria, Diona).</p>



<p>Q của Eula không có cơ chế snapshot (nôm na là giữ buff), và tốn đến tận 10s để triển khai hết combo tạo stacks, vì thế trong một số trường hợp buff sẽ hết thời gian trước khi Q nổ, dẫn đến mất dmg. Mặt khác, khi đụng khiên (như lũ Abyss mage) thì tạch ngòi ngay, vì đánh vào khiên Eula không tạo stack, cô cần gây dmg để tạo stack Q.</p>



<p>Cần kèm theo khiên để tối đa hóa combo. Q sẽ không thể gây lượng dmg tối đa nếu như combo hỏng giữa chừng (quái bỏ chạy, quá tầm, hoặc quái đánh đau quá khiến bạn phải né đòn …). Bất kì điều gì làm ngắt quãng combo lúc đang bật Q cũng đều làm giảm dmg Eula.</p>



<p>Eula cần thời gian làm quen. Mihoyo hiện nay có khuynh hướng nhét cơ chế &#8220;dị&#8221; vào quái mới ra, tạo nên những phase bạn không thể gây dmg được (như lũ sói ma biến ra sau lưng, lũ spectral thì nhảy ra xa &#8230; ), điều này cũng làm giảm đi một phần sức mạnh của Eula và buộc bạn phải tốn sức ghi nhớ cơ chế của lũ quái này nhiều hơn.</p>



<p>.</p>



<h5>3. Chốt lại, bạn có nên roll cho Eula hay không?</h5>



<p>Xét về mặt gameplay, nếu như bạn đã nuôi C4+ Razor ăn học đầy đủ, thì mình khuyên là không nên. Dù C0 Eula mạnh, nhưng cũng không quá vượt trội nếu bạn đã có Razor với cung mệnh cao. Eula đến cùng lúc với banner Albedo, vốn là một support 5 sao đa dụng hơn. Đầu tư cho char vật lý tuy không phí, nhưng không có nghĩa bạn cần char vật lý để qua contents trong game.</p>



<p>Hãy roll Eula nếu như bạn cần một dps gánh, hoặc chưa có một char vật lý nào và muốn đầu tư thêm cho mảng này. Bên cạnh đó, banner vũ khí sắp đến là một banner “hết xẩy” vì chứa cả trấn Kazuha lẫn Eula, nếu bạn quay vào ô rừng thông thì ít nhất nó vẫn sẽ mạnh nếu để Eula sử dụng. Hiện nay, Raiden là phiên bản nâng cấp hẳn của Fischl và là support toàn diện nhất cho Eula, nếu bạn muốn đổi gió mà chơi team vật lý thì Eula là lựa chọn hoàn hảo dành cho bạn.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc : <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/274857701321623" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/274857701321623">https://facebook.com/alonelycomet/posts/274857701321623</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/23/genshin-impact-nen-roll-eula-hay-khong/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
