<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>commentary &#8211; A Lonely Comet</title>
	<atom:link href="https://alonelycomet.meoki.net/tag/commentary/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<description>An Anime Blog &#124; Empire of Dreamers</description>
	<lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 08:51:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.2</generator>

<image>
	<url>https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/cropped-rounded-32x32.png</url>
	<title>commentary &#8211; A Lonely Comet</title>
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Takt Op. Destiny &#8211; Giải Thích Về Kết Thúc</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/22/takt-op-destiny-giai-thich-ve-ket-thuc/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/22/takt-op-destiny-giai-thich-ve-ket-thuc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 08:49:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2311</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/taktop-finale.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Madhouse đảm nhận tập cuối, và kì này họ gánh còng lưng. Sau đây là một số chi tiết diễn biến có lẽ bạn đã bỏ qua. Trước nhất, đến bây giờ ta đã xác nhận anime chính là prologue (những sự kiện diễn ra trước) tựa game sắp sửa ra mắt. Và game sẽ tiếp tục những gì anime đã bỏ dở. Nhưng không vì thế mà cái kết của anime là không hoàn chỉnh. Tuy Takt.Op “lên voi xuống chó”, nhưng ít nhất là cái kết cũng đã đem lại cho mình một sự thỏa mãn phần nào, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/taktop-finale.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Madhouse đảm nhận tập cuối, và kì này họ gánh còng lưng. Sau đây là một số chi tiết diễn biến có lẽ bạn đã bỏ qua.</p>



<p>Trước nhất, đến bây giờ ta đã xác nhận anime chính là prologue (những sự kiện diễn ra trước) tựa game sắp sửa ra mắt. Và game sẽ tiếp tục những gì anime đã bỏ dở. Nhưng không vì thế mà cái kết của anime là không hoàn chỉnh. Tuy Takt.Op “lên voi xuống chó”, nhưng ít nhất là cái kết cũng đã đem lại cho mình một sự thỏa mãn phần nào, ngoài trừ động cơ hơi ba chấm của Sagan.</p>



<p>Destiny trong game và Destiny trong anime là 2 người khác nhau, điều đặc biệt hơn là Destiny trong game lại có cùng seiyuu với Anna. Đây cũng là một manh mối chính để giúp người xem củng cố suy luận.</p>



<p>Nhiều tình tiết diễn ra đúng với hướng mình đã suy luận từ trước, Takt bị di chứng rất nặng, mất sinh lực suýt bỏ mạng, Destiny trong nhân dạng của Cosette quyết định hy sinh bản thân để cứu lấy Takt. Ở đây, “bản thể” của Cosette thật sự đã ch.ết, còn phần hồn Destiny thì được chuyển hóa thành một vật thể nhỏ nằm gọn trong tay của Takt(có vẻ trông giống cây kèn, hoặc là một thanh usb chứa dữ liệu của Destiny). Sợ dây kết nối giữa Destiny và Takt đã không còn, thì sinh lực của Takt cũng không bị hút nữa. Takt được cứu sống, nhưng lâm vào trạng thái hôn mê.</p>



<p>Anna phát hiện ra “vật để lại” của Destiny (trong bản thể Cosette), và quyết tâm sử dụng sức mạnh, năng lực này để giúp ý nguyện hai người thành hiện thực – một thế giới nơi âm nhạc có thể phát triển phồn thịnh. Nghĩa là, “phần hồn” của Destiny tuy còn sống, nhưng mọi ký ức về Takt cũng không còn, thứ “chuyển hóa” sang Anna chỉ là nguồn sức mạnh của Destiny. Musicart là những người, thứ vũ khí được tạo ra từ các bản nhạc. Người thì có thể mất, nhưng nhạc phẩm vẫn luôn trường tồn với thời gian, lí giải vì sao nguồn sức mạnh này có thể truyền tải từ người này sang người khác, như trường hợp của Destiny, dù “bản chủ thể” không còn tồn tại. Bên cạnh đó, Anna vẫn là Anna, cô không bị Destiny chiếm đoạt nhân dạng toàn phần như đã làm với Cosette. Ta có thể lí giải trường hợp này rằng Destiny là một “biến thể” đặc biệt, luật lệ mà ta đã từng biết về musicart không được áp dụng cho Destiny, và người chị của Anna là một nhà nghiên cứu, cô cũng góp công tìm ra con đường để giúp bảo toàn nhân dạng cho Anna, trong khi vẫn sử dụng được nguồn sức mạnh này (Anna như magical girl vậy, có thể biến hình qua lại).</p>



<p>Tóm lại, Cosette và Destiny (trong nhân dạng của Cosette) đã hy sinh để cứu lấy Takt, Takt tuy được cứu sống nhưng đang lâm vào trạng thái hôn mê. Phần hồn của Destiny được bảo toàn và chuyển hóa “bán phần” sang Anna. Nếu tìm đọc lore của game thì bạn sẽ thấy Takt được diễn tả như sau:”Một nhạc trưởng ngủ sâu trong dàn nhạc Berlin Symphonica. Anh là một conductor dẫn dắt các Musicart dành thắng lợi”.</p>



<p>Nhìn chung, tuy Takt.Op Destiny có khiến mình thất vọng đôi chút, đặc biệt với những tập Mappa thực hiện, nhưng nhờ những nỗ lực “chữa cháy” của Madhouse và đặc biệt là một tập final tương đối ổn đã gỡ gạc lại được cho tác phẩm (phần nào đó), khi mọi vụn vặt, chi tiết lỏng lẻo được khép lại tề chỉnh.</p>



<h6 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color">Điểm đánh giá cuối cùng: 7.5/10.</h6>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/292906562850070" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/292906562850070">https://facebook.com/alonelycomet/posts/292906562850070</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/22/takt-op-destiny-giai-thich-ve-ket-thuc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mushoku Tensei &#8211; Không Đơn Thuần Là Một Tác Phẩm Chuyển Sinh</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/20/mushoku-tensei-khong-don-thuan-la-mot-tac-pham-chuyen-sinh/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/20/mushoku-tensei-khong-don-thuan-la-mot-tac-pham-chuyen-sinh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Dec 2021 02:37:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2297</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-epfinale.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Chà, đã hồi lâu mình mới có lại một cảm giác thỏa mãn khi xem tập cuối của một tác phẩm nào đó. Từ hồi đọc phiên bản web novel 8 năm về trước, mình đã mong chờ có ngày Mushoku Tensei sẽ được chuyển thể lên màn ảnh. Tuy tác phẩm không phải là “kẻ đầu tiên” khai phá, nhưng đã làm bùng nổ dậy sóng làn gió chuyển sinh dị giới mà những ảnh hưởng vẫn còn kéo dài cho đến nay. Và dù hiện tại có đến hàng trăm các tác phẩm thuộc thể loại isekai, Mushoku [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-epfinale.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Chà, đã hồi lâu mình mới có lại một cảm giác thỏa mãn khi xem tập cuối của một tác phẩm nào đó. Từ hồi đọc phiên bản web novel 8 năm về trước, mình đã mong chờ có ngày Mushoku Tensei sẽ được chuyển thể lên màn ảnh. Tuy tác phẩm không phải là “kẻ đầu tiên” khai phá, nhưng đã làm bùng nổ dậy sóng làn gió chuyển sinh dị giới mà những ảnh hưởng vẫn còn kéo dài cho đến nay. Và dù hiện tại có đến hàng trăm các tác phẩm thuộc thể loại isekai, Mushoku Tensei – đặc biệt cùng với anime chuyển thể của studio Bind – vẫn khẳng định chỗ đứng là một trong những tác phẩm xuất sắc nhất của dòng truyện, của thể loại này.</p>



<p>Tất nhiên, hồi đầu nghe tin Mushoku Tensei sẽ được chuyển thể lên màn ảnh, mình đã bán tín bán nghi. Vì đơn giản là tác phẩm rất khó để chuyển thể. Thế nhưng phiên bản của studio Bind đã hoàn toàn vượt mức kỳ vọng mình đặt ra, bạn có thể dễ dàng thấy công sức và tâm huyết đội ngũ thực hiện đổ dồn vào từng khung hình, từng cảnh vật, và cả hoạt họa đầy sức biểu cảm trong các cảnh quan trọng.</p>



<p>Suy cho cùng, Mushoku Tensei là minh chứng rõ nhất để thể hiện rằng, thể loại “dị giới, chuyển sinh” không có gì xấu, đấy chỉ là nền tảng để xây dựng nên một câu chuyện, là nguyên liệu thô làm nên một món ăn. Ngon hay dở, hoàn toàn phụ thuộc vào tay những người viết, người chế biến. Và Mushoku Tensei là một câu chuyện như vậy.</p>



<p>.</p>



<h5>Tác phẩm là đỉnh cao của nghệ thuật kể chuyện hình ảnh.</h5>



<p>Đây là điểm đầu tiên mình phải khen studio Bind. Thông thường với một tác phẩm nặng về xây dựng thế giới, rất khó để dung hòa giữa trần thuật và tình tiết trong câu chuyện, nhưng Mushoku Tensei làm rất trôi chảy ở mảng này.</p>



<p>Minh chứng rõ nhất, những tác phẩm cùng thể loại thì đa phần sẽ dựa vào lời thoại của nhân vật để “kể” cho người nghe thế giới ra sao, cơ chế như thế nào – những gì ta biết chỉ qua những lời thoại sáo rỗng, nhàm chán. Mushoku Tensei thì không như thế, ta được tận mắt chứng kiến, một thế giới quan rộng lớn, tràn đầy sắc màu trông như thế nào dựa vào những khung cảnh trên nền nhạc OP. Từ những ngôi nhà bằng phẳng ảnh hưởng đậm lối kiến trúc sa mạc Trung Đông, cho đến khu rừng nguyên sinh của người thú với sự đa dạng trong nét thiết kế sinh học, hay những ngôi đền hùng vĩ ở Thánh Quốc, và cả sự pha trộn tinh tế giữa các nền văn hóa ĐNA ở vương quốc Shirone. Tuy chỉ kéo dài khoảng một phút rưỡi ở mỗi đầu tập, nhưng nếu ta cộng hết thời lượng thì ta sẽ được hẳn một tập chỉ dùng để phác họa thế giới. Chính sự đầu tư, đi thêm bước nữa của đội ngũ thực hiện đã làm tách biệt Mushoku Tensei với đa phần những anime cùng thể loại khác hiện nay. Một tác phẩm chuyển thể tâm huyết, không qua loa, không “mì ăn liền”, hay lười biếng.</p>



<p>Và cái sự tâm huyết này còn thể hiện qua câu chuyện thú vị mà một hoạt họa sĩ đã chia sẻ trong quá trình thực hiện. Lúc nhân vật “Kishirisu” (nữ hoàng quỷ) lần đầu xuất hiện lên màn ảnh, bạn có biết? Việc phân công hoạt họa sĩ thực hiện đoạn cảnh này đã ngốn đến … một tuần, ai cũng muốn hoạt họa cô nàng Kishirisu, nhiều người đã nắn gân, căng cơ biểu diễn khả năng của họ đến mức phải ngốn nhiều thời gian mới quyết định được người “thích hợp”. Cũng khỏi phải nói, ta thấy ở Kishirisu là một phong cách hoạt họa phóng khoáng, với những biểu cảm rất “cartoony”, rất FLCL, Panty &amp; Stocking của triều đại Gainax huy hoàng trong quá khứ. Ta có thể thấy ở đây, một sự cống hiến hết mình trong đội ngũ thực hiện để “muốn” làm nên một tác phẩm xuất sắc. Đối với họ, đây không chỉ đơn thuần là yếu tố công việc, mà là sự đam mê, là lẽ sống, là hướng đi những con người nghệ sĩ đã chọn lựa.</p>



<p>.</p>



<h5>Mushoku Tensei là câu chuyện về lòng vị tha, sự chuộc tội, và tình nghĩa gia đình.</h5>



<p>“Không ai đánh kẻ chạy lại”. Tác phẩm sử dụng yếu tố chuyển sinh rất thuyết phục để làm nền phát triển nhân vật. Tập cuối của Mushoku Tensei rất khó xem, bởi vì nó mang đậm yếu tố chân thật về tình trạng bắt nạt học đường, tạo nên di chấn tâm lý (PTSD) khiến những nạn nhân trải qua khó hòa nhập với xã hội. Nhưng đấy không phải là trọng tâm của tác phẩm, nó không giáo điều người xem rằng bắt nạt là chuyện xấu hay gì, không! Nó thể hiện nên sự luyến tiếc, tự hãm hại bản thân của Rudy!</p>



<p>Ta thấy hình ảnh của người mẹ lo lắng cho đứa con đến từng miếng ăn, với dòng chữ nhắn nhủ “Đừng từ bỏ! Mẹ biết con sẽ ổn thôi! Tất cả người con của mẹ đều mạnh mẽ! – Mẹ của con”. Một người cha kiên cường đấu tranh giành lại lẽ phải cho đứa con. Trong hơn 20 năm, họ vẫn không từ bỏ, nuôi nấng cậu, thậm chí cho đến những giây phút cuối đời, họ vẫn nghĩ về đứa con của mình. Rudy đã luyến tiếc, không nhận ra xung quanh vẫn còn những người thân, những người đã chìa đôi bàn tay để giúp đỡ cậu. Cậu đã để vụt lấy cơ hội nói những lời yêu thương với gia đình.<br>Rồi ký ức với Zenith hiện ra, trong thế giới mới, một cuộc sống mới, với gia đình ấm cúng.</p>



<p>Hơi ấm gia đình là như nhau, tình nghĩa gia đình, tình phụ tử, mẫu tử là như nhau – bất kể ở thế giới nào! Nhìn Zenith với ánh mắt trìu mến nói với Rudy: ”Mẹ yêu con”, bỗng dưng khóe mắt mình cay cay. Rudy đã nhận ra, xung quanh cậu, vẫn còn những người mong cậu quay về, bên cạnh cậu, san sẻ hơi ấm gia đình. Vẫn chưa tìm thấy Zenith, cậu phải tìm cho ra mẹ! Đoạn cảnh lúc Rudy bước ra khỏi túp lều có nét tương đồng với hình ảnh lần đầu tiên cậu cùng Roxy bước chân ra khỏi nhà &#8211; nhưng lần này – là bằng chính sự nỗ lực của cậu.</p>



<p>Cái nét tài hoa của đội ngũ thực hiện là ở đây, đoạn cảnh kết thúc đan xen giữa hình ảnh Rudy &#8211; ở cuộc sống trước – trong căn phòng ngộp ngạt u tối, tự đứng dậy và bước đi. Chuyển cảnh sang Rudy ở thực tại, trong thế giới mới, cuộc sống do chính cậu tự quyết định, số phận đã trao cho cậu một cơ hội lần hai, và cậu sẽ không để vụt lấy nó. Rudy bước qua “bản thể” cũ của cậu, như để thể hiện rằng, cậu đã bỏ lại quá khứ ở phía sau. Cuộc sống trước đây của cậu đã là dĩ vãng, hiện tại – thế giới này – mới chính là nơi cậu thuộc về.</p>



<p>Bạn không cần phải am hiểu về nghệ thuật hình ảnh, không cần phải biết lối viết truyện nào là xuất sắc để cảm nhận được, Mushoku Tensei đã thật sự chạm vào con tim của người xem. Một tác phẩm đủ để khuấy đảo cảm xúc khán giả, thì dù có những hạt sạn đây đó, vẫn là một tác phẩm hay và đáng xem. Và ngày hôm nay, Mushoku Tensei đã đạt được điều này.</p>



<p>Hơi buồn là không có thông báo về season 2, nhưng đây là chuyện dễ hiểu vì Mushoku Tensei là tác phẩm rất được đầu tư kỹ lưỡng. Dàn nhân sự đã mất nhiều thời gian để chuẩn bị, không thể giục họ làm nhanh được nếu bạn vẫn muốn bảo toàn chất lượng đã có. Tất nhiên mình vẫn tin season 2 là điều chắc chắn, với những gì Mushoku Tensei được đón nhận ở các cộng đồng quốc tế, và ngay ở Nhật, chỉ là vấn đề sớm muộn thôi.</p>



<p>.</p>



<p>Và đây sẽ là bài phân tích (lẫn tổng kết) cuối cùng của mình về Mushoku Tensei trong anime mùa Thu 2021. Không biết có bao nhiêu người đã theo sát series phân tích / bình luận theo tuần này, nhưng mình chân thành cảm ơn sự ủng hộ của bạn đã dành cho page. Hẹn gặp lại các bạn một ngày mình sẽ tiếp tục series này khi season 2 công chiếu, và hy vọng ngày đấy sẽ không xa.</p>



<h6 class="has-luminous-vivid-orange-color has-text-color">Đánh giá cuối cùng: 8.8/10.</h6>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/291560599651333" data-type="URL" data-id="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/291560599651333">https://facebook.com/alonelycomet/posts/291560599651333</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/20/mushoku-tensei-khong-don-thuan-la-mot-tac-pham-chuyen-sinh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 22</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Dec 2021 05:30:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2261</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep22.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Biết là có hơi thừa, mà mình cũng phải khen đi khen lại rằng studio Bind chuyển thể chất quá. Một trong những tập khó chuyển thể, lẫn gây tranh cãi nhất trong toàn tác phẩm nếu chỉ dựa theo nội dung của LN, và đội ngũ thực hiện đã đi thêm một bước nữa để nâng tầm nguyên tác. Nếu để ý thì 4 tập gần đây nhất, bạn sẽ thấy tác phẩm kết thúc với ED đầy đủ. Trong đoạn ED, chuyến hành trình của Rudy, của nhóm “Dead End” được phác họa rất thỏa mãn và vui [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep22.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Biết là có hơi thừa, mà mình cũng phải khen đi khen lại rằng studio Bind chuyển thể chất quá. Một trong những tập khó chuyển thể, lẫn gây tranh cãi nhất trong toàn tác phẩm nếu chỉ dựa theo nội dung của LN, và đội ngũ thực hiện đã đi thêm một bước nữa để nâng tầm nguyên tác.</p>



<p>Nếu để ý thì 4 tập gần đây nhất, bạn sẽ thấy tác phẩm kết thúc với ED đầy đủ. Trong đoạn ED, chuyến hành trình của Rudy, của nhóm “Dead End” được phác họa rất thỏa mãn và vui vẻ. Cùng nhau, họ chu du qua nhiều nơi, làm quen biết đến nhiều nền văn hóa và đất nước khác nhau. Hãy để ý những khung cửa sổ, những “lăng kính” trong ED, mỗi một khung cửa tượng trưng cho một mảnh ký ức hạnh phúc, vô tư trong chuyến hành trình.</p>



<p>Tập 22 có tựa đề “Giấc Mơ và Hiện Thực”. Nói một cách khác, nếu như ED là những kỷ niệm đẹp, được ví như “giấc mơ”, thì tập tuần này mở đầu cũng chính bằng hình ảnh khung cửa sổ ta thường thấy ở ED. Ta thấy cái thế giới “trong mơ” này, về mọi thứ, về gia đình của Rudy bị xé toạc và làm đảo lộn &#8211; bạn có thể cảm nhận rõ điều này qua cách đội ngũ sử dụng góc quay, vd như qua những góc quay nghiêng, hay lúc Rudy thức giấc với chiều góc quay bị lộn ngược. Mọi người trong giấc mơ đã rời bỏ Rudy, để anh lại cô đơn một mình. Rudy tỉnh dậy, giấc mơ kết thúc, tiếp diễn đến hiện tại. Đây là một cảnh rất hay, dùng để khởi đầu tập này, với mục đích là thiết lập nên không khí u sầu, buồn rũ rượi và báo hiệu một cái kết không mấy dễ chịu đến với khán giả theo dõi.</p>



<p>Bất kì chuyến hành trình nào cũng phải kết thúc, bất kì giấc mơ nào rồi cũng sẽ tan biến. Nhóm Dead End sau 2 năm trời gắn bó, cuối cùng phải nói lời chia tay. Ở đây ta thấy, mối quan hệ giữa Ruijerd, Rudy và Eris là những mối quan hệ cho và nhận, chứ không một chiều. Danh tiếng của bộ tộc Ruijerd đã bị Laplace làm cho điêu đứng, bị sai khiến, thao túng, cho đến khi Ruijerd gặp được Rudy và Eris. Sau hàng trăm năm, cuối cùng, cũng xuất hiện một tia hy vọng dù nhỏ nhoi để gột rửa lại danh dự cho tộc Superd. Lần đầu tiên, những giọt nước mắt đã lăn dài trên má của Ruijerd. Những nỗ lực của Ruijerd sau hàng trăm năm cuối cùng đã được đền đáp.</p>



<p>Về phần Eris và Rudy, mình nói thật là bản chuyển thể manga thể hiện cực kì tệ, nhưng lên anime, cái chất tinh túy lại được phát huy, như những gì studio Bind đã kì công gầy dựng. Anime nhấn mạnh khái niệm “gia đình”. Ta đã vốn quá quen với hình ảnh một Eris “tsundere”, ít bộc lộ cảm xúc, thậm chí, khi Ruijred nói lời chia tay, Eris vẫn giữ được tác phong của mình (dù sụt sùi nhưng cô giữ nguyên dáng đứng khoanh tay, ngẩn cao mặt). Tuy nhiên, khi nhìn thấy Ghislaine, một gương mặt thân quen đầu tiên trong suốt 2 năm trời, Eris đã vỡ òa trong hạnh phúc và chạy đến nhảy sà vào lòng Ghislaine, cả hai ôm nhau một hồi lâu. Đây chỉ là chi tiết nhỏ, nhưng nó cho thấy một sự “mong manh dễ vỡ” trong lòng của Eris, hóa ra cô không hẳn là “mạnh mẽ” hay “cứng nhắc” như chúng ta thường nhìn thấy.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Rudeus, tôi chỉ còn một mình. Hãy làm gia đình của tôi”.</p></blockquote>



<p>Trớ trêu thay, khi Eris nói những lời đó, thì chính cô lại là người rời bỏ Rudy. Điểm mình đánh giá cao – một lần nữa, khác với phiên bản manga – thì anime lựa chọn khai thác chiều sâu trong tâm lý nhân vật, thể hiện được cái sự bấp bênh của Eris, chứ không tập trung vào những yếu tố gây tranh cãi hoặc gợi dục. Và đặc biệt nhất là cảnh “ấy ấy” được thực hiện rất tinh tế chứ không hề phản cảm. Trước nhất là sự lồng ghép của những cảnh hồi tưởng về những gì cả hai đã trả qua, nhắc lại sự gắn kết, và điều thứ hai là qua hình ảnh ẩn dụ của chiếc cốc Rudy lỡ tay “làm rớt” và … đâm xuyên vũng nước đỏ thẫm trên nền đất. Một cảnh sẽ gây tranh cãi khá nhiều nếu được làm không “đúng cách”, và dĩ nhiên là studio Bind đã tìm ra hướng giải quyết rất tế nhị.</p>



<p>Những tưởng Rudy đã tìm ra được gia đình “thứ hai” của mình, thì Eris rời bỏ anh. Bạn có thể thấy những dòng chữ “nguệch ngoạc” trên lá thư Eris viết, cùng với nội dung cụt ngủn “chúng ta không hợp nhau, tôi đi đây”. Nhiều người có thể cho rằng Eris đã quá vô tâm khi rời bỏ Rudy như vậy, nhưng nếu phân tích sâu hơn, thì ta thấy Rudy là người duy nhất còn lại mà Eris xem như gia đình, bên cạnh Ghislaine. Rudy là hình tượng mà Eris luôn phấn đấu để hướng tới. Eris đã khóc, cảm thấy bất lực, không thể bảo vệ Rudy, cũng như tự ti về chính năng lực bản thân. Đến đây, Eris đã quay về với hình ảnh mà chúng ta đã biết – một cô gái mạnh mẽ, không cam phận, luôn cố gắng tìm mọi cách để cải thiện bản thân (ta đã thấy Eris luôn tập luyện cùng Ruijerd trên chuyến hành trình, trong suốt 2 năm) – và lần này cũng không khác với những lần trước đó, cô chưa cảm thấy xứng đáng ở bên cạnh Rudy. Có chăng, là Eris giao tiếp kém nên không thể diễn giải được nỗi lòng đầy đủ để Rudy hiểu. Tất nhiên, chuyện gì xảy ra thì cũng đã xảy ra, lần đầu tiên, Rudy vỡ òa và bật khóc như một đứa trẻ. Phân đoạn ED không xuất hiện, “giấc mơ” kết thúc, tất cả chỉ còn là thực tại u buồn.</p>



<p>Một tập gây tranh cãi được chuyển thể rất thành công! Ngã mũ thán phục studio Bind! Còn một tập nữa là khép lại tác phẩm. Mình hy vọng studio Bind vẫn tiếp tục thực hiện Mushoku Tensei, ta vẫn còn chưa đến màn cao trào thật sự!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc:<a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654"> https://facebook.com/alonelycomet/posts/287187390088654</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/13/binh-luan-mushoku-tensei-tap-22/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Takt Op. Destiny &#8211; Tập 10</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Dec 2021 06:34:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2253</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tập này là tập tốt nhất và cao trào nhất ở tác phẩm cho đến hiện tại, cũng là lí do vì sao tập này được Madhouse đảm nhận. Bảng vẽ phân cảnh và chỉ đạo tập được Tomoya Kitagawa thực hiện, ông đã từng góp mặt vào nhiều tựa nổi bật của Madhouse như Sonny Boy, All Out, Chihayafuru, A Place Further than the Universe … nên chất lượng ở mảng hình thức và truyền tải có phần “tách biệt” hơn hẳn so với các tập trước đây. Mặt khác, Madhouse cũng chiêu mộ được không ít tài năng [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/takt-ep10.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Tập này là tập tốt nhất và cao trào nhất ở tác phẩm cho đến hiện tại, cũng là lí do vì sao tập này được Madhouse đảm nhận. Bảng vẽ phân cảnh và chỉ đạo tập được Tomoya Kitagawa thực hiện, ông đã từng góp mặt vào nhiều tựa nổi bật của Madhouse như Sonny Boy, All Out, Chihayafuru, A Place Further than the Universe … nên chất lượng ở mảng hình thức và truyền tải có phần “tách biệt” hơn hẳn so với các tập trước đây. Mặt khác, Madhouse cũng chiêu mộ được không ít tài năng hoạt họa trong ngành góp mặt vào tập, một trong số đó là huyền thoại Nozomu Abe (hoạt họa sĩ chủ chốt cho franchise Fate và Demon Slayer của Ufotable), dấu ấn ông in đậm qua đoạn cảnh sáng giá nhất tác phẩm – màn trình diễn cuối cùng của Lenny và Titan.</p>



<p>Cũng chính vì do Kitagawa đảm nhận – một đạo diễn trụ cột nhiều kinh nghiệm ở Madhouse – nên tập tuần này dù chứa nhiều thông tin và chi tiết, nhưng có lẽ bạn cũng cảm nhận được một sự trôi chảy nhất định trong cấu trúc và lối viết diễn biến, nói nôm na thì tập “dễ xem” hơn, mà cũng thể hiện cảm xúc rành mạch hơn. Qua tâm điểm Lenny, chỉ trong thời lượng nửa giờ, tập phác họa tốt được mối quan hệ giữa anh với bố của Takt, cũng như là sự gắn kết với Titan.</p>



<p>Trước nhất, ta thấy được chiều sâu trong xây dựng nhân vật ở Lenny. Anh bị mặt cảm tội lỗi dằn vặt, cha của Takt là một người thầy, người đã trao cho anh “nguồn” sáng trong thế giới đầy tăm tối, tuyệt vọng. Lenny đã có thể ngăn cản buổi biểu diễn, đã có thể cứu được mạng sống của cha Takt. Điều này tạo nên một thứ trách nhiệm ràng buộc Lenny với Takt. Và như để chuộc tội, thì Lenny sẽ làm tất cả để bảo vệ Takt, để tạo nên một thế giới nơi âm nhạc có thể thỏa sức phồn thịnh. Sự hé lộ này đã giải đáp câu hỏi:” Vì sao Lenny lại hết sức lo lắng cho Takt” mà người xem đã thắc mắc bấy lâu, vì sao Lenny lại “ngẫu nhiên” xuất hiện đúng lúc, đúng chỗ trong cuộc đời của Takt.</p>



<p>Mặt khác, trong giây phút tuyệt vọng, Titan xuất hiện trong cuộc đời Lenny, như một chỗ dựa tinh thần. Nếu Lenny không cười, thì Titan sẽ cười cho cả hai, và ngược lại, khi Titan không cười được, thì Lenny sẽ cười giúp cô. Ở đây ta có thể thấy (như bài phân tích về Titan trước đó của ad vivu), Titan được ví như bản nhạc, một “đứa con” tinh thần của người nhạc sĩ Lenny. Cả hai đã có một bản trình diễn “hạ màn” đầy cảm xúc, và đã giữ được lời hứa cho nhau. Nhiều chi tiết tập này cũng cho thấy rằng, mỗi một musicart cấp bậc cao (như Titan, Hell, Heaven) đều có khả năng được conductor (nhạc trưởng) truyền năng lượng để bật over-charged mode (một dạng form biến hình tăng thêm sức mạnh), nhưng cái giá phải trả là quá đắt. Như khi Lenny ra hiệu lệnh, Titan đã thể hiện một cảm xúc miễn cưỡng tuân theo. Ta có thể suy luận rằng Sagan và Heaven/Hell cũng làm được như vậy.</p>



<p>Takt Op.Destiny sẽ có độ dài 12 tập, tập 10 tuy là tập kịch tính nhất đến hiện tại, cũng chỉ là một tập “thiết lập” cho điều gì đó to tát hơn sắp sửa diễn ra. Tuy Lenny mất đi rồi, nhưng Titan vẫn còn đấy. Có khả năng cô sẽ hợp tác với Takt và Destiny. Kế tiếp, ta đã biết Sagan là kẻ chủ mưu gây ra thảm họa 10 năm trước, cũng như là người đứng đằng sau thao túng Hell sử dụng âm thoa để đánh thức lũ D2 đang ngủ đông (trong tập có chi tiết Heaven nhảy vào đỡ đạn thay cho Hell, thì chứng tỏ chỉ Hell mới có năng lực sử dụng âm thoa). “Hell” – địa ngục, “âm thoa” như một cách cửa, khi mở ra sẽ tràn đầy lũ quỷ dữ (D2). Ở đây ta vẫn chưa thật sự biết rõ động cơ của Sagan. Có hai hướng phát triển, một là Sagan thèm muốn và khao khát quyền lực, có ý định thống trị thế giới, mượn cớ D2 để phô diễn uy lực khiến mọi người phục tùng. Hoặc hướng phát triển thứ hai, lí do Sagan vẫn để cho Takt cơ hội sống, là vì Takt còn giá trị lợi dụng. Có khả năng một cuộc đối đầu đẫm máu hơn sẽ diễn ra với một thế lực thù địch khác, mà để chiến thắng thì Sagan cần sức mạnh và sự trợ giúp của Takt. Nhưng nếu vậy thì tại sao Sagan lại ra tay sát hại Lenny?</p>



<p>Đơn giản vì Lenny cho đến hiện giờ là người duy nhất biết được sự thật, động cơ của Sagan. Trước khi Lenny kịp giải bày cho Takt thì Sagan xuất hiện để bịt miệng. Nghĩa là vẫn còn một nút thắt lớn chưa được làm sáng tỏ. Câu hỏi mình đặt ra là mọi chuyện sẽ được giải đáp và kết thúc như thế nào chỉ trong vỏn vẹn 2 tập tiếp theo?</p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926">https://facebook.com/alonelycomet/posts/284051337068926</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/08/binh-luan-takt-op-destiny-tap-10/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Kimetsu no Yaiba &#8211; Yuukaku-hen &#8211; Tập 1</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 13:14:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2245</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/uzui-tengen.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Nhìn dàn nhân sự mình thấy chóng mặt luôn. Chắc chắn rằng đây là một dự án “tiền tỉ” được Ufotable chăm chút và dồn lực, không cần phải bàn cãi sau thành công mang tầm vóc lịch sử của tác phẩm. Và với con gà để trứng vàng này, cũng không quá ngạc nhiên khi dàn nhân sự chủ lực cũ đã quay trở lại thực hiện. Ta có Haruo Sotozaki trong vai trò đạo diễn chính, là nhân tố quan trọng đã tạo dựng thương hiệu cho Kimetsu no Yaiba, góp mặt từ season 1, movie cho đến [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/uzui-tengen.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Nhìn dàn nhân sự mình thấy chóng mặt luôn. Chắc chắn rằng đây là một dự án “tiền tỉ” được Ufotable chăm chút và dồn lực, không cần phải bàn cãi sau thành công mang tầm vóc lịch sử của tác phẩm. Và với con gà để trứng vàng này, cũng không quá ngạc nhiên khi dàn nhân sự chủ lực cũ đã quay trở lại thực hiện. Ta có Haruo Sotozaki trong vai trò đạo diễn chính, là nhân tố quan trọng đã tạo dựng thương hiệu cho Kimetsu no Yaiba, góp mặt từ season 1, movie cho đến hiện tại. Bên cạnh đó, Akira Matsushima cũng quay trở lại vị trí trưởng chỉ đạo hoạt họa, Koji Eto trong vai trò chỉ đạo nghệ thuật, và cuối cùng là Yuichi Terao – là bộ mặt, là nguồn sức mạnh chủ lực khẳng định vị thế của một trong những studio đi tiên phong về CG và kỹ thuật số hiện nay.</p>



<p>Mặt khác, tuy credit của tập xuất hiện nhiều “nguồn lực được thuê” (outsource) từ bên ngoài, nhưng đa phần, ta vẫn thấy cái Ufotable trong rất nhiều công đoạn sản xuất chủ lực như hoạt họa gia công, vẽ nền, mà điển hình là sự xuất hiện của Ufotable Tokushima – một chi nhánh quan trọng chuyên đảm nhận công việc gia công cho những tác phẩm bom tấn của Ufo như trilogy Fate Heaven’s Feel. Điều này chứng tỏ rằng, Ufotable vẫn đang đi theo bước chân của Kyoto Animation, dần hoàn thiện hơn mô hình “tự lực sản xuất” mà họ theo đuổi bấy lâu. Ta thấy sự đầu tư của họ đã trổ hoa, kết trái! Và với tiềm lực về kinh tế sẵn có, sẽ không mất quá lâu để đạt được đích đến 99.9% “sản xuất nhà” như KyoAni đã làm được.</p>



<p>Mở đầu tập, đập vào mắt người xem là dòng chữ:” Aniplex, SHUEISHA &amp; Ufotable present, an ufotable production”. Chẳng cần phải mất nhiều lời để chúng ta biết được tham vọng của Ufo. Tên của họ, được đặt chễm chệ bên cạnh 2 ông đại gia trong ngành CN A-M là Aniplex và Shueisha, dưới tư cách là một thành viên chủ chốt trong hội đồng sản xuất. Ufotable như muốn nhận mạnh với khán giả, với người xem trên khắp thế giới rằng, đây chính là sản phẩm của họ! Hãy ghi nhớ điều này! Nói chung thì Ufo sẽ được chia chác phần ăn đầy đủ, no bụng.</p>



<p>.</p>



<p>Bàn về nội dung tập, tập đầu có thời lượng dài gần một giờ đồng hồ, dư chấn về sự hy sinh của Rengoku vẫn còn trong tâm trí nhiều người, và họ phải học cách chấp nhận, lẫn tiến thêm bước nữa. Nửa sau là phần dẫn nhập tiếp nối vào arc phố đèn đỏ. Ở đây Ufo chia thời lượng rất bài bản, thậm chí còn cải thiện hơn nguyên tác.<br>Nếu các bạn đã xem tập original đầu tiên của arc trước (Mugen train phiên bản TVs có tập đầu là nguyên tác anime), bạn sẽ nhận ra sự liên kết giữa cha-con nhà Rengoku. Từng động tác của người cha – một cựu viêm trụ &#8211; được Rengoku lặp lại và thể hiện khá bài bản. Điều này chứng tỏ, dù người cha có đối xử khắt khe, vô tâm với Rengoku đến bao nhiêu, thì trong thâm tâm, anh vẫn luôn ngước nhìn ông, lấy ông làm tấm gương của mình để phấn đấu.</p>



<p>Ta thấy, người cha cũng không quá vô tâm, ông đã bật khóc trong lặng lẽ, tìm rượu để giải sầu. Phải chăng ông đang có động cơ ẩn ý nào đấy? Một lí do khác?</p>



<p>Còn nhớ, tính tình ông thay đổi hẳn khi người vợ mất đi. Ông rửa tay, gác kiếm, bài bác kiếm thuật, gọi những đứa con là vô dụng. Ta có thể suy luận rằng, ông đã mất mát quá nhiều thứ, trải qua đau khổ, chính vì thế, những đứa con là những gì sót lại, tài sản cuối cùng của ông. Việc ông bài trừ, miệt thị những người con cốt chỉ để chúng nản lòng mà từ bỏ nghiệp gia nhập đội diệt quỷ, ông biết công việc hiểm nguy đến chừng nào, nơi những con người trẻ tuổi dễ dàng đánh mất tính mạng của chính mình.</p>



<p>Nhưng khi nghe những lời nói cuối cùng của Rengoku với mình:”Cha ơi, hãy chăm sóc bản thân nhé”, ông đã suy sụp hoàn toàn, và khóc như một đứa trẻ. Trong giây phút cuối đời, Rengoku không bao giờ, chưa bao giờ căm hận người cha, anh luôn giữ một sự tôn trọng tuyệt đối về những gì cha anh đã từng dạy: trọng tình nghĩa, bảo vệ kẻ yếu thế. Rengoku đã ch.ết trong vị thế của một người hùng, toát nên cái chất, cái khí của những gì người cha đã răn dạy cho anh. Không người bố mẹ nào mà phải tự tay chôn cất những đứa con của họ! Rengoku đến cuối đời, vẫn giữ vững lập trường, hình tượng là một viêm trụ, điều mà ông đã không làm được. Những giọt nước mắt của sự tiếc nuối lăn dài trên má, tất cả đã quá trễ, ông chưa kịp nói lời tiễn biệt thì Rengoku đã không còn nữa.</p>



<p>Mình phải công nhận cái tình phụ tử được Ufotable làm quá chất, hơn cả nguyên tác. Và đấy là những gì mình ấn tượng nhất trong tập, pha “hạ màn” khép lại thỏa mãn arc Mugen Train, đồng thời dẫn dắt khán giả sang arc mới. Nửa sau thì chưa có gì bàn nhiều ngoài mấy pha Ufo căng cơ phô diễn CGI, vẫn tiếp tục hóng những tập “bùng nổ” của đội ngũ thực hiện. Xứng đáng là một quả &#8220;bom tấn&#8221; trong mùa.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394">https://facebook.com/alonelycomet/posts/283053323835394</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Mushoku Tensei &#8211; Tập 21</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 05:15:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[mushoku tensei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2241</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep21.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Đã quá các bạn ơi! Được nhìn thấy “Bước Ngoặt 2” được hoạt họa quả thật là niềm vui danh cho bất kì ai là fan của Mushoku Tensei, và điều tuyệt vời hơn là ta thấy được sự “bùng nổ” mà đội ngũ ở studio Bind đã ấp ủ bấy lâu nay. Chỉ trong vài phút đầu khi tập 21 lên sóng truyền hình, trên MXH đã lấp đầy những lời bình luận kèm theo các bản phác thảo/chủ chốt từ nhiều Key Animator máu mặt trong ngành, chứng tỏ mức độ đầu tư và sự kỳ công không [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/mushoku-ep21.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Đã quá các bạn ơi! Được nhìn thấy “Bước Ngoặt 2” được hoạt họa quả thật là niềm vui danh cho bất kì ai là fan của Mushoku Tensei, và điều tuyệt vời hơn là ta thấy được sự “bùng nổ” mà đội ngũ ở studio Bind đã ấp ủ bấy lâu nay. Chỉ trong vài phút đầu khi tập 21 lên sóng truyền hình, trên MXH đã lấp đầy những lời bình luận kèm theo các bản phác thảo/chủ chốt từ nhiều Key Animator máu mặt trong ngành, chứng tỏ mức độ đầu tư và sự kỳ công không nhỏ về chất lượng của tập tuần này. Dù biết đây là tập đặc biệt quan trọng, mọi nguồn lực đều đổ dồn vào tập, và sự mong chờ của mình là rất cao, ấy thế mà studio Bind một lần nữa đã làm vượt kỳ vọng mình đặt ra.</p>



<p>Bàn chút ít về dàn nhân sự thực hiện, tập 21 được Hiroyuki Takashima đảm nhận bản vẽ phân cảnh và chỉ đạo, anh là tên tuổi khá tiếng tăm trong ngành, từng góp mặt trong các tác phẩm của White Fox, A-1 Pictures, Trigger, Satelight vd như Fate Apo, Kaguya-sama: Love is War, Seraph of the End, Re:Zero, SSS.Gridman, Symphogear … nên thế mạnh về các phân cảnh hành động lẫn diễn xuất của nhân vật đều được phát huy tối đa (tập này thì đủ cả hai). </p>



<p>Bên cạnh đó, chỉ đạo hoạt họa được Ryo Imamura đảm nhận, và ông là một “thế lực”, một cựu binh dày dặn kinh nghiệm trận mạc từ Shaft tham chiến, một số tác phẩm nổi bật bạn chỉ cần nghe tên thôi là đã đủ lạnh gáy, như FLCL Progressive, Children of the Sea, và Imamura đặc biệt đã tham gia vào franchise đình đám Bakemonogatari, lẫn Kizumonogatari với tư cách là hoạt họa sĩ chủ chốt, nên khỏi phải bàn về chất lượng hoạt họa của tập, ta thậm chí còn thấy dấu ấn của Imamura in đậm như cách thức đổ bóng râm trong khá nhiều cảnh quay. Còn rất nhiều tên tuổi Key Animator khác như Akira Amemiya (Fullmetal Alchemist Brotherhood, Black Rock Shooter, Gunbuster, Gurren Lagann … ), Kai Ikarashi (Boogiepop, Evangelion: 3.0+1.0, Mob Psycho … ) cũng góp mặt tham dự, một tập hội tụ rất nhiều tài năng và tinh túy của ngành CN anime hiện nay từ khắp các studio, lẫn những người hành nghề tự do như key animator Q-kawa. Tất cả đều với mong muốn đóng góp, tạo dấu ấn ở tập hành động sáng giá nhất Thu 2021, và họ đã không làm khán giả thất vọng!</p>



<p>Mở đầu tập là cái kết của cuộc chạm mặt với Orsted. Ở đây, vì sao Takashi (phân cảnh và chỉ đạo) lại lựa chọn đem nút thắt bất ngờ nhất liên quan đến sinh mang Rudy ngay lên đầu? Đơn giản là để thiết lập nên một không khí kịch tính và hồi hộp, làm người xem tò mò hơn khi liên tục đưa ra những câu hỏi:”chuyện gì đã xảy ra vậy?”, “vì sao Rujerd – một trong những người mạnh nhất Rudy từng gặp – lại có thể bị đánh bại?”, “kẻ đứng trước mặt ra tay kết thúc Rudy là ai?”, muốn biết những câu trả lời thì tất nhiên, họ phải ghìm chặt vào ghế mà tiếp tục theo dõi thôi!</p>



<p>Đây là kết cấu “Fabula/Syuzhet” (bắt nguồn từ Nga) trong nghệ thuật kể chuyện, cho khán giả nhìn thấy trước “cái kết”, để rồi tập trung cho “quá trình” đi đến kết thúc này, làm thôi thúc trí tò mò của họ hơn. Thông thường, với cách thức kể chuyện tuyến tính truyền thống, khán giả sẽ thắc mắc “chuyện gì sẽ xảy ra”. Nhưng với cấu trúc “Fabula/Syuzhet”, nếu sử dụng đúng, khán giả sẽ bị cuốn hơn vào câu chuyện bởi sự tò mò “nó đã diễn ra như thế nào”. Và đây là quyết định rất hiệu quả của Takashima.</p>



<p>Bên cạnh đó, qua số ít lời thoại của Rudy khi cậu tới số, tác phẩm nhấn mạnh sự ngẫu nhiên. “Ngẫu nhiên” là điều tối kỵ trong nghệ thuật kể chuyện, nhưng tác giả lại sử dụng nó như thứ vũ khí để làm câu chuyện đáng tin hơn. Vì sao mình nói vậy? Mushoku Tensei là thế giới khắc nghiệt, nơi mà những sinh mạng có thể mất đi một cách “ngẫu nhiên” bởi thiên tai, thảm họa, hay do sự sơ suất, xẩy chân nhỏ từ bất kì điều gì. Rudy biết rất rõ điều này, cậu đã từng thấy những sinh mạng bị mất đi – ngay trước mặt cậu – bạn hẳn còn nhớ cảnh Ghislaine phi thân tước đoạt sinh mạng của những tên cướp đã khiến Rudy thất thần, trong khi Eris thản nhiên như không gì xảy ra, chi tiết này chứng tỏ cái ch.ết là một phần của tạo hóa, là thế lực của tự nhiên, khi nó xảy ra thì không điều gì chống lại được. Mặt khác, nó phác họa lên rằng, Rudy không phải là … nhân vật chính trong thế giới của Mushoku Tensei. Ngay cả khi có Rujerd bảo vệ cạnh bên, nếu gặp thế lực nào khác muốn cậu mất mạng, thì cậu cũng tới số. Và đấy cũng là lí do vì sao Rudy lại không lên lời trách móc Hitogami, Rudy yên phận, biết quá rõ về sự “may rủi” của cuộc đời trong thế giới này. Ở đây, ta thấy Rudy không luyến tiếc, không trách móc bất kì ai, cậu biết cậu đã làm hết sức.</p>



<p>Điều mình đánh giá cao trong Mushoku Tensei, dù Rudy có “ăn gian”, có giữ được ký ức từ cuộc sống trước, có sở hữu được lượng mana dồi dào do quá trình tập luyện, nhưng với một kẻ như Orsted, cậu vẫn chỉ như con tôm tép, muốn lột vỏ lúc nào chả được. Chính vì vậy, Rudy rất biết quý trọng sinh mạng của chính cậu, của người thân, của gia đình, vì cậu biết cuộc sống chỉ có một, khi mất đi thì không gì có thể lấy lại được (chi tiết này cũng sẽ ảnh hưởng rõ lên phát triển của Rudy theo chiều tiếp diễn cốt truyện, mà tiếc là ta sẽ không đến được nút thắt này trong cour 2). Cuộc chạm mặt với Orsted sẽ là bước ngoặt thứ hai làm thay đổi cuộc đời cậu, và cả cách thức cậu tiếp cận với các sự việc về sau. Nếu bạn chỉ xem anime thôi, cũng ngầm nhận ra được Hitogami ẩn dấu nhiều thứ, tạo ra không ít tư thù với kẻ khác, việc Hitogami giúp đỡ Rudy chắc chắn là phải có động cơ riêng.</p>



<p>Và cuối cùng, người xem cũng được dịp chứng kiến bậc thầy … làm bánh donut Orsted phô diễn sức mạnh. Độ ngầu của Orsted thì khỏi phải nói, chỉ dùng tay không để đỡ các đòn thương của Rujerd. Ta thấy Orsted trên cơ Rujerd về mọi mặt, từ sức mạnh cho đến tốc độ. Dù Rujerd và Eris đều đông cứng khi nhìn mặt Orsted, nhưng họ vẫn lăn xả, bất chấp tính mạng để bảo vệ Rudy, thể hiện nên sợi dây kết nối khăn khít giữa ba người họ. Và đã lâu rồi, mình mới được chứng kiến ở một tác phẩm fantasy những màn đối đầu “thú vị” rất bài bản của một người sử dụng phép thuật. Bạn thấy Rudy giữ khoảng cách với Orsted, dùng pháp khí để thở, tạo nên bức tường nham làm chỗ dựa, và cũng là lần đầu tiên khán giả chứng kiến trung cấp nham đạn pháo nhưng lại mang uy lực cấp bậc “đế vương” được Rudy thi triển: nham đạn được tạo ra như hình mũi khoan, thêm độ xoáy để tạo gia tốc tăng thêm uy lực, và lực xoáy mạnh đến nỗi viên đạn tạo ra ma sát với không khí khiến nham đỏ rực và bóc khói, những chi tiết tuy nhỏ mà lại thể hiện nên sự cầu kì trau chuốt, nâng niu như con cưng của đội ngũ thực hiện.</p>



<p>Một tập tuyệt vời, khó chê được điểm nào. Đỉnh ơi là đỉnh!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739">https://facebook.com/alonelycomet/posts/282793207194739</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/06/binh-luan-mushoku-tensei-tap-21/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Eighty Six &#8211; Tập 19</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/05/binh-luan-eighty-six-tap-19/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/05/binh-luan-eighty-six-tap-19/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:21:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2236</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/86-ep19.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Như thông báo từ 2 tuần trước thì tuần sau tiếp tục delay, tập tiếp theo của 86 sẽ ra mắt vào ngày 18/12. Điều làm mình tò mò là, một bộ anime thường sẽ được mua khung thời gian định sẵn để công chiếu trên sóng truyền hình. Nhưng với trường hợp của 86 thì tác phẩm đã trễ đến 3 tuần, cũng vì lẽ đó khung giờ chiếu sẽ phải dồn 2 tập cuối lại (22, 23), nếu không sẽ chẳng kịp. Vậy khả năng cao ta sẽ có một tập mang thời lượng gần một giờ khép [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/86-ep19.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Như thông báo từ 2 tuần trước thì tuần sau tiếp tục delay, tập tiếp theo của 86 sẽ ra mắt vào ngày 18/12. Điều làm mình tò mò là, một bộ anime thường sẽ được mua khung thời gian định sẵn để công chiếu trên sóng truyền hình. Nhưng với trường hợp của 86 thì tác phẩm đã trễ đến 3 tuần, cũng vì lẽ đó khung giờ chiếu sẽ phải dồn 2 tập cuối lại (22, 23), nếu không sẽ chẳng kịp. Vậy khả năng cao ta sẽ có một tập mang thời lượng gần một giờ khép lại tác phẩm, hoặc sẽ là một tập mang khung giờ “đặc biệt”, như trường hợp của Wonder Egg Priority.</p>



<p>Tập tuần này không có nhiều chi tiết để bàn, nên mình sẽ chỉ nói ngắn gọn một số ý. Chất lượng tác phẩm vẫn đang trên đỉnh, với phong độ ổn định, chứng tỏ dù khâu sản xuất có gặp trục trặc nhưng A-1 Pictures, mà ở đây là đội ngũ thực hiện 86 đã rất cố gắng chạy nước rút, tìm ra hướng giải quyết, trong khi vẫn đảm bảo được chất lượng cao. Mình hy vọng đây sẽ là một bài học kinh nghiệm để giúp đội ngũ “non tay” này có chiến lược quản lý hiệu quả hơn trong các dự án sắp đến.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1280" height="720" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/FFyiQ4kXsAY.jpg" alt="" class="wp-image-2237"/></figure>



<p>Quay trở lại nội dung tập, ta có một cảnh “original” (nguyên tác) ở anime, đó là đoạn hồi tưởng của Kiri về Frederica. Có một hình ảnh ẩn dụ đạo diễn Ishii lồng ghép khá tinh tế ở đây: hình ảnh chú chim và cánh lông màu xanh. “Bluebird of happiness” (Chim xanh của hạnh phúc) &#8211; trong nhiều nền văn hóa khác nhau, hình ảnh con chim xanh ám chỉ sự may mắn và hạnh phúc mà chúng mang lại. Ở đây ta có thể ví rằng, Kiri đã tìm thấy được niềm hạnh phúc của anh bên cạnh Frederica, anh trân trọng Frederica, xem em như người trong gia đình. Bên cạnh đó, hình ảnh những chiếc lông xanh cũng mang một ý nghĩa nhất định. Chiếc lông xanh dương tượng trưng cho phẩm hạnh trung thực, và một sự kết nối sâu đậm về tâm hồn giữa hai người. Kiri lúc ấy có lẽ đã lầm tưởng Frederica không còn trên cõi đời, hình ảnh cuối cùng Kiri nhìn thấy là áo choàng có gắn huy hiệu hoàng tộc bị dằn xé dưới những lưỡi lê. Chính điều này đã đẩy Kiri vào trạng thái cuồng loạn, với niềm thù hận dai dẳng không dứt. Kiri chỉ chỉ tồn tại với mục đích báo thù, quét sạch liên bang để rửa hận.</p>



<p>Trong pha giáp mặt giữa Shin và Kiri trước đó, góc quay giật lại giữa hai người họ, ám chỉ sự tương đồng giống nhau. Tuy nhiên, khác với Kiri, bên cạnh Shin vẫn còn những đồng đội, người bạn anh kề vai sát cánh. Hễ mỗi khi anh đánh mất bản thân, thì luôn có một “thế lực” vô hình nào đó lôi kéo anh quay trở về (như những tập trước là hình ảnh, tiếng nói của Lena, còn lần này là Fred và đồng đội cạnh bên). Có chăng, Shin vẫn chưa tìm ra được động lực để tiếp tục muốn sống, sau khi hoàn thành xong ý nguyện cuối cùng &#8211; tiễn biệt Rei về nơi an nghỉ.</p>



<p>Thêm hai tuần chờ đợi nữa, mình phải công nhận pha Morpho chuẩn bị bắn, khẩu railgun tích điện rồi lan tỏa điện thế làm cả thành phố bừng sáng trong giây chốc, sau đó mới là frame phát nổ xem đã thiệt. Nếu trì hoãn mà vẫn giữ được chất lượng như vầy thì mình vẫn ủng hộ.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282387733901953" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/282387733901953">https://facebook.com/alonelycomet/posts/282387733901953</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/05/binh-luan-eighty-six-tap-19/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Heike Monogatari &#8211; Một Kiệt Tác Nghệ Thuật</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/26/heike-monogatari-mot-kiet-tac-nghe-thuat/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/26/heike-monogatari-mot-kiet-tac-nghe-thuat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 03:06:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2154</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/kiet-tac-heike.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Quá hay! Heike có một trong những kết thúc đẹp đẽ nhất mà mình được chứng kiến trong những năm gần đây. Một kiệt tác của nghệ thuật kể chuyện bằng hình ảnh (visual storytelling). Thậm chí, nếu bạn không quan tâm, hoặc hay biết gì về lịch sử Nhật, về câu chuyện của Heike, thì bạn vẫn hoàn toàn thưởng thức được trọn vẹn những gì tác phẩm muốn truyền tải. Bạn không cần phải nhớ hết tên những nhân vật quan trọng, hay vai trò của họ trong lịch sử lẫn câu chuyện, lẫn âm mưu chính trị [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/kiet-tac-heike.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Quá hay! Heike có một trong những kết thúc đẹp đẽ nhất mà mình được chứng kiến trong những năm gần đây. Một kiệt tác của nghệ thuật kể chuyện bằng hình ảnh (visual storytelling). Thậm chí, nếu bạn không quan tâm, hoặc hay biết gì về lịch sử Nhật, về câu chuyện của Heike, thì bạn vẫn hoàn toàn thưởng thức được trọn vẹn những gì tác phẩm muốn truyền tải.</p>



<p>Bạn không cần phải nhớ hết tên những nhân vật quan trọng, hay vai trò của họ trong lịch sử lẫn câu chuyện, lẫn âm mưu chính trị trong tác phẩm phức tạp đến mức độ nào. Không cần thiết, Heike Monogatari dưới bàn tay nữ đạo diễn Naoko Yamada là câu chuyện vi mô về số phận thịnh suy của những con người ở tộc Taira cuối thời Heian lẫy lừng.</p>



<p>Thời kì Heian được xem là giai đoạn rực rỡ nhất của nền văn hóa cổ xưa Nhật khi văn hóa vương triều và cung đình phát triển, cùng với sự xâm nhập của Phật giáo. Chính vì thế, xuyên suốt tác phẩm là sự hiện hữu của triết lý vô thường, thấm đậm nỗi buồn vạn vật &#8220;mono no aware&#8221; ta đã quá quen thuộc trong văn hóa Nhật Bản.</p>



<p>Điều gì đẹp đẽ thì không bao giờ trường tồn vĩnh cửu, cũng như sự phồn thịnh của tộc Taira vậy. Cái ch.ết được khắc họa như sự luân hồi của vạn vật, vòng tuần hoàn của tự nhiên, không thể chống lại mà hãy học cách chấp nhận. Biwa dù thấy và biết trước được kết cục của những người trong dòng tộc Taira cô thân quen, dù không thể giúp được gì cho họ, nhưng những câu chuyện như sự anh dũng của Shigemori không muốn bất trung lẫn bất hiếu, hiến dâng sinh mạng trước mặt phụ thân, hay câu chuyện của nhiều người khác trong dòng tộc đều sẽ được truyền miệng và sống mãi.</p>



<p>Tác phẩm cũng phản ánh được sự ích kỷ của những người có quyền lực đã bất chấp mọi thứ, kể cả tính mạng của gia tộc, người trong nhà, để thỏa mãn sự kiêu hãnh của bản thân. Như khi Tokiko bế đứa cháu nội &#8211; vốn là hoàng thượng trên danh nghĩa lúc bấy giờ &#8211; cùng nhau t.ự s.át vì không muốn chấp nhận tất cả đã mất đi. Ta thấy một đứa trẻ, chẳng tội tình gì, không thể tự định đoạt được số phận, phải chịu hy sinh vì sự kiêu hãnh của người đứng đầu dòng tộc.</p>



<p>Sâu xa hơn, tập cuối này, theo mình, mang một ý nghĩa nhất định với những gì Naoko Yamada đã trải qua. Tokuko dù chỉ còn một mình, người cuối cùng (trong tác phẩm) còn sống sót của dòng tộc Taira mà ta thấy được, đã chấp nhận được sự mất mát này. Như hình ảnh 5 sợi chỉ bện quấn vào nhau (goshiki no ito), và cả hình cảnh con bướm đậu trên bàn tay (quân hiệu của tộc Taira là con bướm), chứng minh rằng, họ đã hoàn toàn an nghỉ trong thanh thản.</p>



<p>Biwa cũng như Tokuko, sẽ tiếp tục sống, để kể và lưu giữ những câu chuyện về dòng tộc Taira, về tình người, tình phụ tử, trung với dân, hiếu với cha, về gia đình.</p>



<p>Liên hệ với Yamada, tác phẩm cũng ngụ ý rằng, cô đã chấp nhận mất mát, và sẽ tiếp tục tiến lên phía trước, sẽ tiếp tục sáng tác nên những tác phẩm cảm động đầy tính nhân văn, thấm nhuần tinh thần &#8220;Kyoani&#8221; còn mãi trong lòng. Cô sẽ làm tròn trách nhiệm và bổn phận của những người ở lại. Như khi Biwa vương đôi tay nắm lấy Tokuto, &#8220;đây không phải là kết thúc của chị, tương lai chị sẽ còn tiếp diễn&#8221;, cứ như thể, những lời ấy đang nói đến Yamada vậy!</p>



<p>Xin cảm ơn Yamada, và Science Saru đã thực hiện nên một kiệt tác anime! Và mình mong mỏi chờ đợi tác phẩm tiếp theo Yamada sẽ thực hiện.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/276498324490894" data-type="URL" data-id="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/276498324490894">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/276498324490894</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/26/heike-monogatari-mot-kiet-tac-nghe-thuat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Takt Op. Destiny &#8211; Tập 8</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/24/binh-luan-takt-op-destiny-tap-8/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/24/binh-luan-takt-op-destiny-tap-8/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Nov 2021 03:11:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<category><![CDATA[takt op destiny]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2148</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/takt-ep8.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Sau 2 tập vừa rồi do Mappa đảm nhận thì tập tuần này chuyền về tay Madhouse. Chất lượng hành động như các bạn cũng nhìn ra là có cải thiện đáng kể so với 2 tập vừa qua, đặc biệt là pha đối đầu giữa Destiny và Hell. Công lớn phải kể đến Hirofumi Okita đã đảm nhận chỉ đạo tập, ông vốn là một key animator có tiếng và tập tuần này là tập debut của ông trong vai trò đạo diễn tập. Bàn về nội dung tập, cho đến hiện tại thì những gì mình suy đoán [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/takt-ep8.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Sau 2 tập vừa rồi do Mappa đảm nhận thì tập tuần này chuyền về tay Madhouse. Chất lượng hành động như các bạn cũng nhìn ra là có cải thiện đáng kể so với 2 tập vừa qua, đặc biệt là pha đối đầu giữa Destiny và Hell. Công lớn phải kể đến Hirofumi Okita đã đảm nhận chỉ đạo tập, ông vốn là một key animator có tiếng và tập tuần này là tập debut của ông trong vai trò đạo diễn tập.</p>



<p>Bàn về nội dung tập, cho đến hiện tại thì những gì mình suy đoán và bàn luận từ các tập trước đều diễn tiến khá đúng (cuối cùng cũng được chứng kiến một pha choảng nhau giữa các musicart). Nói về Shindler, dù được phác họa là villain xuất hiện đầu tiên của bộ, nhưng tập tuần này đã cho thấy bộ mặt thảm hại của hắn thì hắn ta cũng chỉ như một viên gạch lọt đường, một quân tốt thí mạng vậy thôi. Điều này chứng tỏ Shindler không phải là thế lực duy nhất đứng đằng sau sự trỗi dậy của D2, mà sâu xa hơn còn có một thế lực ngầm khác với bàn tay vươn rộng hơn. Tập này còn dẫn giải chi tiết Hell chỉ đang chơi đùa với Shindler, điều mình thắc mắc ở đây là liệu Hell có hoạt động độc lập? Hay có một musicart khác đang điều khiển/cung cấp cho cô nguồn sức mạnh. Hell và Heaven là một cặp, có địa ngục thì tất nhiên cũng phải có thiên đàng. Điều này có là dụng ý báo hiệu grand maestro Sagan đứng đằng sau thao túng mọi sự việc?</p>



<p>Nói về phần Destiny. Tập này ta thấy rõ sự phát triển trong tính cách và con người cô. Còn nhớ trong vụ tai nạn đã cướp đi sinh mệnh của Cosette, ta thấy Cosette đã chủ động dang tay che chở cho Takt. Destiny trong tiềm thức cũng muốn bảo vệ Takt, thay vì ham đánh nhau thì trong tình huống hiểm nguy nhất, cô lại đặt tính mạng Takt lên hàng đầu. Ôm Takt mà bỏ chạy là sự lựa chọn logic nhất trong hoàn cảnh đó. Đến đây, ta thấy giữa Destiny và Cosette đều có sự tương đồng không hề nhẹ. Cả hai đều thích đồ ngọt, đều say mê yêu thích âm nhạc của Takt, và đặc biệt hơn, trong tình huống hiểm nguy nhất, đều sẵn sàng lăn xả tính mạnh của mình để bảo vệ Takt. Còn nhớ Destiny ban đầu chỉ được phác họa như một cỗ máy vô tri, vô hồn. Nhưng qua các tập trước, ta đã thấy Destiny có những hành động phản ánh lên những thứ cảm xúc rất con người (như khi Anna đem cây đàn đến cho Takt, ta biết được chính Destiny đã nhờ Anna làm vậy).</p>



<p>Theo mình phỏng đoán, ở đây có hai lối viết truyện mà tác phẩm có thể triển khai tiếp về nhân vật Destiny sau này. Thứ nhất, một phần “linh hồn” của Cosette vẫn tồn tại trong thân thể cô, Destiny không chiếm hẳn hoàn toàn, điều này thể hiện qua hành vi của Destiny bị ảnh hưởng bởi bản thể Cosette. Tất nhiên, Destiny sau bao thử thách cũng dần phát triển tình cảm với Anna và Takt. Sẽ đến lúc “bí mật” này được tiết lộ và Takt phải chọn lựa giữa hai người.</p>



<p>Nên nhớ, cuối tập, ta thấy Takt bị “di chấn” nặng hơn do tiếp nguồn sức mạnh cho Destiny. Và đây cũng là dấu hiệu mở đường cho hướng phát triển thứ hai.</p>



<p>Có khá nhiều chi tiết trong tập chứng tỏ sự hy sinh của Destiny dành cho Takt, mà điển hình là chi tiết Destiny khi đối đầu với Hell, cô lựa chọn đi một mình và không sử dụng năng lực của musicart, vì đơn giản là cô đang lo lắng cho sự an toàn của anh. Và đây theo kinh nghiệm mình có được từ những bộ đã xem qua, nó báo hiệu rằng Destiny sẽ “chủ động” hy sinh vì Takt khi tác phẩm đến lúc cao trào, để chấm dứt sự liên kết giữa cô với anh, cũng như chấm dứt nguồn hút sinh mệnh giữa hai người.</p>



<p>Bad end là Destiny/Cosette sẽ hy sinh vì Takt. End “hợp lý”, ngọt bùi là Destiny sẽ hy sinh để cứu Cosette. Và happy end là cả hai sẽ cùng tồn tại hoặc tách rời nhau.</p>



<p>Bên cạnh đó, tập này còn thể hiện thêm sự phát triển ở cả Takt và Anna. Hai người họ đều chấp nhận rằng Cosette đã không còn tồn tại, và chào mừng Destiny như thành viên mới trong gia đình. Hay nói một cách khác, họ cuối cùng đã học cách chấp nhận mất mát để đi thêm bước nữa. Takt sau cùng đã tìm ra nguồn động lực anh mong mỏi bấy lâu để tiếp tục sáng tác nên bản nhạc riêng cho mình. Tập này có lẽ sẽ còn cảm xúc hơn nữa nếu như 2 tập xây dựng trước đó được Mappa thực hiện hoàn thiện hơn, hành động của Destiny hơi gượng với một số người vì sự thay đổi trong tính cách cô khá lẹ, nhưng nếu để ý vụn bánh mì từ trước (như Destiny bày tỏ sự yêu thích âm nhạc của Takt, nhờ Anna đưa cho anh cây đàn để sáng tác, hay tự ra ngoài diệt lũ D2 mà không phải làm phiền Takt), thì ta vẫn cảm nhận được sự hợp lý trong quá trình phát triển và thay đổi tính tình ở Destiny.</p>



<p>Nhìn chung tập này tuy ổn, nhưng sẽ hay hơn nếu 2 tập trước đó được chăm chút hơn nữa để đánh mạnh vào cảm xúc khán giả.</p>



<h6>Link bài viết gốc : <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/275506427923417" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/275506427923417">https://facebook.com/alonelycomet/posts/275506427923417</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/24/binh-luan-takt-op-destiny-tap-8/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bình luận Eighty Six &#8211; Tập 18</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/21/binh-luan-eighty-six-tap-18/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/21/binh-luan-eighty-six-tap-18/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Nov 2021 06:05:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fall Anime 2021]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[commentary]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2127</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/86-ep18.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Mới tuần trước vừa nghỉ công chiếu, tuần này cũng y vậy khi thông báo rằng tuần sau sẽ không có tập mới, sang tuần tới mới có tập 86 tiếp theo, rồi lại nghỉ. Như vậy, ngày công chiếu tập mới theo dự tính sẽ rơi vào 04/12 và 18/12. Nhiều bạn hẳn sẽ thắc mắc vì sao A-1 Pictures lớn như thế mà lại để tình trạng này diễn ra thì mình sẽ trả lời ngắn gọn luôn. Thông thường, một studio lớn như A-1 Pictures sẽ có nhiều phân khu với dây chuyền sản xuất (production line) [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/86-ep18.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Mới tuần trước vừa nghỉ công chiếu, tuần này cũng y vậy khi thông báo rằng tuần sau sẽ không có tập mới, sang tuần tới mới có tập 86 tiếp theo, rồi lại nghỉ. Như vậy, ngày công chiếu tập mới theo dự tính sẽ rơi vào 04/12 và 18/12. Nhiều bạn hẳn sẽ thắc mắc vì sao A-1 Pictures lớn như thế mà lại để tình trạng này diễn ra thì mình sẽ trả lời ngắn gọn luôn.</p>



<p>Thông thường, một studio lớn như A-1 Pictures sẽ có nhiều phân khu với dây chuyền sản xuất (production line) khác nhau. Một dây chuyền có thể chạy một dự án anime độc lập, nghĩa là nhiều dây chuyền thì sẽ chạy được nhiều dự án song song với nhau. Và một dây chuyền sản xuất sẽ có một đội ngũ riêng chủ lực với thời gian, tiến độ và lịch trình đã được vạch ra sẵn, không đụng hàng với những dây chuyền sản xuất khác. Nghĩa là ở đây, nếu một dây chuyền diễn ra trục trặc, thì họ … sẽ phải tự kiếm cách xử lý. Lí do vì sao bạn sẽ thấy, có khá nhiều dự án từ các studio “lớn” mà họ cũng phải lên MXH để cầu cứu nguồn lực từ bên ngoài. Mình lấy vd, hiện tại một dây chuyền sản xuất của A-1 Pictures đang thực hiện Kaguya-sama season 3 sẽ ra mắt vào giữa năm sau, studio sẽ không thể lấy nguồn lực đang thực hiện của dự án này mà trám vào 86, vì làm như vậy chỉ khiến công việc rối tung hơn khi studio sẽ phải phân chia lại nguồn lực thực hiện, rồi còn tiến độ và lịch trình của Kaguya-sama season 3 thì ai sẽ đảm bảo nếu nguồn lực đang có nhảy qua hết 86?</p>



<p>Chủ quan mà nói, có thể 86 đang gặp trục trặc trong quá trình sản xuất là vì dàn nhân sự thực hiện dưới sự dẫn dắt của đạo diễn Ishii đã quá tham vọng mà chuyển thể “hơn nữa”, nên họ mới cần thêm thời gian để chăm chút cho đứa con cưng này, hoặc, nó phản ánh sự yếu kém của đội ngũ sản xuất trong khâu quản lý. Tuy nhiên, nếu bạn đã xem qua tập tuần này, hẳn bạn cũng đồng ý với mình rằng phong độ và chất lượng 86 đến hiện tại, dù sau cánh rèm họ đang gặp nhiều vấn đề, vẫn rất ổn định và đạt mức cao. Điều này chứng tỏ rằng, những gì đội ngũ đã sửa chữa và cải thiện đều khá hiệu quả. Nếu họ cần thêm thời gian để đạt được chất lượng như hiện tại, thì ta hãy cứ cho họ thêm thời gian!</p>



<p>Khách quan mà nói, dự án 86 trên thực tế được một “dây chuyền” khá mới mẻ của A-1 Pictures đảm nhận. Đây vừa là một dự án debut của đạo diễn Ishii, lẫn dự án đầu tiên Shouta Fujii đảm nhận trong vai trò “sản xuất hoạt họa” (animation producer). Lần đầu sai sót là chuyện không thể tránh khỏi, thay vì tập trung vào những cái sai này, ta hãy tích cực hơn mà nghĩ rằng, lần đầu mà họ thực hiện nên 86 tuyệt cú mèo như vầy là đã quá thành công rồi! Tiềm năng của họ là rất lớn, với kinh nghiệm từ sai phạm có được, thì sau này họ sẽ còn thành công hơn nữa!</p>



<p>.</p>



<p>Quay trở lại tập, đã 2-3 tập liên tiếp mà tác phẩm vẫn giữ vững được phong độ, giữ được cái chất trong xây dựng nhân vật.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“- Chúng là lũ quái vật, được tạo ra từ sự điên loạn của chiến trường.<br>Ngài muốn chấp nhận chúng vào tổ quốc yêu quý của mình sao?</p><p>&#8211; Tất nhiên rồi! Đấy là lý tưởng của tôi và của đất nước tôi đang dẫn dắt!”.</p></blockquote>



<p>Phân tích chút ít về nhân vật Ernst, quý ngài khi mặc bộ quân phục chỉ huy, lẫn đưa ra bài phát biểu tiến hành chiến dịch để làm tăng nhuệ khí quân lực trông ngầu không tả được. Ở đây bạn sẽ thấy sự tương đồng giữa Ernst với hình ảnh Lena ở các tập trước. Ernst quan tâm đến 86, mong muốn họ bình an trở về &#8211; cũng như Lena. Ông đưa ra bài phát biểu trước cuộc chiến – cũng như Lena, cũng tự mình đảm nhận quyền chỉ huy như Lena. Ông có một lý tưởng về sự bình đẳng, bác ái – cũng như Lena. Có thể thấy rằng 86 đang làm tất cả mọi thứ để phác họa hình ảnh Ernst như một Lena của liên bang. Ernst là người chính trực, sẽ theo đuổi lý tưởng của mình cho đến cùng, y như Lena vậy!</p>



<p>Đấy là cho đến khi xuất hiện một cảnh làm tăng độ ngầu của ông thêm gấp nhiều lần. Lúc bước chân ra khỏi phòng liên lạc sau khi nói lời tiễn biệt nhóm 86, bỗng dưng, thời gian như slow-mo, chậm lại, ta thấy một nguồn sáng ở trước mặt, và Ernst lúc này đây như hiện thân của bóng tối.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Hãy quay trở về bằng bất cứ giá nào. Nếu không, tôi sẽ phá hủy cả thế giới này!”</p><cite>Ernst</cite></blockquote>



<p>Ernst tuy được phác họa giống Lena, nhưng giữa họ lại có một sự tương phản không thể nào rõ ràng hơn. Tuy có nét tương đồng, nhưng bản chất của họ lại rất khác nhau. Ernst là hình ảnh tượng trưng cho cả liên bang, cả những lý tưởng liên bang theo đuổi. Lý tưởng của ông chính là lý tưởng làm nền xây dựng nên liên bang! Và nếu liên bang phản bội cái ý tưởng này, thì chính bàn tay ông sẽ là thứ đem liên bang đến sự diệt vong. Ernst đã đấu tranh với cộng hòa, đã mất đi tất cả. Nếu liên bang cũng đâm vào vết xe đổ như cộng hòa, thì loài người không xứng để tồn tại và bảo vệ! Ernst thà phá hủy đi tất cả, còn hơn chứng kiến sự thối nát của xã hội và loài người.</p>



<p>Đối lập với Ernst, Lena là hiện thân của chủ nghĩa cá nhân, của niềm tin bất diệt về sự bình đẳng, bác ái, về cái chất tốt đẹp nhất trong mỗi cá nhân của loài người. Cô tin rằng ai cũng sẽ thay đổi được. Lena sinh ra trong một xã hội đã vốn thối nát từ trước, nhưng không bao giờ Lena từ bỏ, hay đánh mất niềm tin vào con người. Dù họ được phác họa giống nhau, nhưng bạn lại có thể thấy sự tương phản mạnh mẽ giữa họ chỉ duy nhất qua một cảnh quay và một câu thoại.</p>



<p>Liên bang mà Ernst dẫn dắt vẫn còn những người tốt, như Frederica, Grethe, cùng với những đồng đội, những con người của liên bang sát cánh cùng 86. Tuy liên bang không là nơi hoàn hảo như mong muốn về một xã hội thật sự công bằng và bình đẳng, nhưng nhìn những người lính sẵn sàng hy sinh, đánh đổi tính mạng của họ để bảo vệ tổ quốc, dù họ có thể rút lui, thì cũng là nơi tốt đẹp lắm rồi! Dù họ có đối xử, có gọi 86 bằng những từ miệt thị, nhưng vẫn sát cánh cùng, thậm chí dẹp đi cái tôi mà chiến đấu cạnh bên vì lợi ích chung, thì chứng tỏ, cái xã hội này vẫn còn chút ít niềm hy vọng đáng để cứu vớt.</p>



<p>.</p>



<p>Bàn về Shinei và Frederica trong tập, mình phải thật sự khen ngợi seiyuu của Frederica trong đoạn cảnh này đã truyền tải được cái chất giọng cảm xúc, từng lời nói như ghìm chặt vào con tim của người xem. Nếu để ý thì bạn sẽ thấy, có lúc Shinei phải nhíu chân mài, chứng tỏ những lời của Frederica đã chạm đến con tim anh. Có khá nhiều điều thú vị ở đây, giữa Frederica và Shin đến tập này đã tạo được sự kết nối về cảm xúc, thể hiện qua sự tương đồng về hoàn cảnh. Với Frederica, cô xem Shin như một người anh bên cạnh Kiriya, cô không muốn mất thêm người nào nữa trong “gia đình” cô vừa có được, cô không muốn Shin trải qua tình cảnh như Kiriya đã trải qua. Về phần Shin, anh nhìn thấy trong Frederica một phần hình ảnh của anh. Shin đã từng mù quán theo đuổi lũ binh đoàn chỉ để tìm kiếm hình ảnh người anh trai, để nuôi nấng và thực hiện mục đích trả thù, chính sự thù hận đã ràng buộc Shin một thời gian dài.</p>



<p>Ở đây ta thấy, Shin muốn tốt cho Frederica, anh không muốn cô đi theo con đường của mình nên quyết định tự tay phá hủy Kiriya, với hy vọng Frederica sẽ quên cả hai và tiến lên phía trước. Mình không nghĩ những lời Shin buộc miệng nói ra là mang hàm ý xấu, dù anh có nói rằng Frederica chỉ đang sử dụng Shin như một hình ảnh thay thế cho Kiriya để chuộc tội. Nếu Shin không quan tâm, thì anh đã cho phép Frederica đi cùng trong chiến dịch không lối thoát này. Có chăng là, Shin không thật sự nhận ra hành động này đã vô tình đẩy Frederica đi theo con đường cũ của mình, một con đường với đầy sự ám ảnh và thù hận.</p>



<p>Cách sử dụng camera trong đoạn cảnh trò chuyện này cũng khá đặc sắc, bạn sẽ thấy camera sử dụng góc nghiêng ở đoạn đối thoại ban đầu, cho thấy một vị thế cao hơn của Shin, lý lẽ của anh đánh mạnh vào lòng Frederica, và cô bị yếu thế hơn hẳn với những shot dưới tầm mắt (Shin nhìn xuống, Frederica nhìn lên). Sang đoạn thoại thứ hai, khi Frederica “phản bác” lại thì góc quay trở về vị trí bình thường, ngang tầm khuôn mặt hai người, chứng tỏ tính “cân bằng” vì những lời nói của Frederica hoàn toàn có sức nặng riêng ngang hàng với quan điểm Shin. Đặc biệt hơn, nếu xem lại cả đoạn cảnh hội thoại này, bạn sẽ thấy chưa bao giờ khuôn mặt của Shin và Frederica lại xuất hiện ở cùng một khung hình mà luôn bị điều gì đó che đi (vd như khi trong cùng 1 khung hình ban đầu, Fred che đi mặt bằng con gấu, còn không thì đấy là những shot POV sau lưng của nhân vật), dù họ có nhìn vào mặt nhau – nhưng chưa bao giờ khán giả lại chứng kiến được điều này. Nó vẫn thể hiện sự không kết nối của cả hai cho đến những giây phút cuối cùng, lúc Fred chạm vào tay Shin, thì một sự kết nối mới được thiết lập.</p>



<p>Nhìng chung, vẫn là một tập đầy cảm xúc với phong độ và chất lượng cực kì xuất sắc từ A-1 Pictures. Nếu delay mà vẫn giữ được cái chất như vầy thì mình hoàn toàn ủng hộ!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc : <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/273458751461518" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/273458751461518">https://facebook.com/alonelycomet/posts/273458751461518</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/21/binh-luan-eighty-six-tap-18/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
