<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>producer &#8211; A Lonely Comet</title>
	<atom:link href="https://alonelycomet.meoki.net/tag/producer/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<description>An Anime Blog &#124; Empire of Dreamers</description>
	<lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 04:42:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9</generator>

<image>
	<url>https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/cropped-rounded-32x32.png</url>
	<title>producer &#8211; A Lonely Comet</title>
	<link>https://alonelycomet.meoki.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Kimetsu no Yaiba &#8211; Yuukaku-hen (Tập 8 ) &#8211; Ufotable &#038; Sức Mạnh Của Bộ Phận Kỹ Thuật Số</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/24/kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-8-ufotable-suc-manh-cua-bo-phan-ky-thuat-so/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/24/kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-8-ufotable-suc-manh-cua-bo-phan-ky-thuat-so/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Jan 2022 04:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2414</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/kny-yuukaku-ep8.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tuy Abe không tham gia tập tuần này (vừa rồi ông có pha cháy quá chắc phải nghỉ tay chút đỉnh), nhưng Ufotable vẫn đang chứng minh khả năng hoạt họa hành động “trên đỉnh” của họ, nhất là khi hòa quyện với kỹ thuật CGI trong phối cảnh và biên đạo võ thuật vốn đang dẫn đầu hiện nay. Để đạt được thành công có được thì Ufotable đã phải tự lực phát triển bộ phận “kỹ thuật số” của họ từ rất sớm, dưới sự dẫn dắt của Yuichi Terao. Ta thấy dấu ấn phối cảnh của ông [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/kny-yuukaku-ep8.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Tuy Abe không tham gia tập tuần này (vừa rồi ông có pha cháy quá chắc phải nghỉ tay chút đỉnh), nhưng Ufotable vẫn đang chứng minh khả năng hoạt họa hành động “trên đỉnh” của họ, nhất là khi hòa quyện với kỹ thuật CGI trong phối cảnh và biên đạo võ thuật vốn đang dẫn đầu hiện nay.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="2048" height="1728" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/272624416_313499420790784_1180418190469080597_n.jpg" alt="" class="wp-image-2415"/></figure>



<p>Để đạt được thành công có được thì Ufotable đã phải tự lực phát triển bộ phận “kỹ thuật số” của họ từ rất sớm, dưới sự dẫn dắt của Yuichi Terao. Ta thấy dấu ấn phối cảnh của ông – dưới sự hỗ trợ của Nishiwaki &#8211; in đậm trong rất nhiều phân đoạn hành động, qua các góc quay liên tục đảo hướng theo nhịp chân, theo từng hành động nhân vật thi triển với vận tốc thích hợp.</p>



<p>Sẽ khó có thể tái tạo những đoạn cảnh hành động ấn tượng như vậy nếu chỉ thực hiện biên đạo hành động qua các bảng vẽ phân cảnh 2D truyền thống. Và đây chính là điều đã làm nên thương hiệu cho Ufotable: họ tận dụng tối đa sức mạnh vốn có, dựng các cảnh quay hành động với mô hình 3D bằng CGI, để rồi tìm ra được những góc độ bắt mắt, và phối cảnh hợp lý. Chỉ khi đã ưng ý với thành quả cuối cùng, thành phẩm mới được chuyển tay đến với đội ngũ hoạt họa thiết yếu giàu kinh nghiệm, giúp cho công việc họ thực hiện dễ dàng và nhanh chóng hơn. Không chỉ vậy, trong quá trình “dựng cảnh”, những hoạt họa sĩ cũng có thể đóng góp ý kiến thể hiện khả năng sáng tạo của chính họ, mang lại nét riêng cho các phân cảnh họ thực hiện.</p>



<p>Kỹ thuật dung hợp giữa 2D và 3D CGI trong quá trình sản xuất của Ufotable ngày một hoàn thiện hơn, nếu so các đoạn cảnh hành động từ ngày đầu của studio với những gì ở hiện tại, bạn sẽ dễ nhận ra sự chỉn chu trong phối cảnh và bài trí, tuy nhanh, đa góc độ nhưng không “loạn” (có những pha hành động ở Kara no Kyoukai họ làm hơn 10 năm trước, xem qua là chóng mặt luôn). Sử dụng 3D nhưng vẫn không làm mất đi tính chất “ma mị” của nghệ thuật hoạt họa 2D truyền thống!</p>



<p>Tất nhiên, đội ngũ nhân sự ở tập này cũng toàn “hàng khủng”, đấy là những cái tên hoạt họa sĩ chủ chốt như Kunihiro, Ogura, Obunai … vốn là những cựu binh lâu năm đã từng “tham chiến” qua hàng loạt siêu phẩm hành động của Ufo mà điển hình là trilogy FSN Heaven’s Feel vừa rồi. Công lớn phải kể đến đóng góp của Takahashi – ông là vị “khách mời” đặc biệt mà Ufotable đã tin tưởng giao cho trọng trách chỉ đạo, cũng như đảm nhận chính bảng vẽ phân cảnh cho tập nóng bỏng tuần này. Takahashi là nhân tố tạo nên sự thành công của loạt franchise Fate/kaleid Illya, cũng như đã có kinh nghiệm làm cùng “team Phệt” ở Ufo, một sự lựa chọn nhân sự hợp lý và hiệu quả.</p>



<p>Nhìn chung, tuy tập tuần này có hơi “nhây” đoạn đầu, nhưng đến những màn hành động thì vẫn chất lừ, không kém gì tập 6.</p>



<p></p>



<h6 id="link-bai-viết-https-facebook-com-alonelycomet-posts-313499487457444">Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/313499487457444" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://facebook.com/alonelycomet/posts/313499487457444</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/24/kimetsu-no-yaiba-yuukaku-hen-tap-8-ufotable-suc-manh-cua-bo-phan-ky-thuat-so/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CloverWorks &#8211; Tình Hình Sản Xuất Tuần 3</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/23/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-tuan-3/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/23/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-tuan-3/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Jan 2022 04:14:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2411</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/sono-ep3.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Thay vì series “phân tích &#38; bình luận tuần” như đã làm trước đó với 86 hay MT, thì do sức người có hạn nên mình chỉ theo sát và chia sẻ chút thông tin thú vị về tình hình sản xuất của Cloverworks trong mùa nếu bạn quan tâm. . Sono Bisque Doll wa Koi wo Suru. Nếu bạn tinh mắt thì sẽ cảm nhận được chất lượng hình ảnh ở tập 3 có giảm đi chút ít nếu so với 2 tập vừa rồi. Từ shot composition (phối cảnh) cho đến hoạt họa có nhiều phân đoạn “cứng”, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/sono-ep3.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Thay vì series “phân tích &amp; bình luận tuần” như đã làm trước đó với 86 hay MT, thì do sức người có hạn nên mình chỉ theo sát và chia sẻ chút thông tin thú vị về tình hình sản xuất của Cloverworks trong mùa nếu bạn quan tâm.</p>



<p>.</p>



<h5 id="sono-bisque-doll-wa-koi-wo-suru">Sono Bisque Doll wa Koi wo Suru.</h5>



<p>Nếu bạn tinh mắt thì sẽ cảm nhận được chất lượng hình ảnh ở tập 3 có giảm đi chút ít nếu so với 2 tập vừa rồi. Từ shot composition (phối cảnh) cho đến hoạt họa có nhiều phân đoạn “cứng”, chưa hết là việc “lạm dụng” chibi cuts khá nhiều để hạn chế hoạt họa. Lí do giải thích đơn giản là tập 3 được outsource (gần như) toàn phần cho bên “Träumerei Animation Studio” đảm nhận, chứ không phải Cloverworks. Có thể cho rằng những tập Cloverworks đảm nhận sẽ là những tập ưu tiên cao, cần được tập trung nguồn lực giỏi.</p>



<p>Dây chuyền của Shouta Umehara cũng không phải dư dả gì về nguồn lực, nhất là sau những gì họ thể hiện qua 2 tập đầu thì khối lượng công việc ở tập 3 là quá sức để đảm nhận liên tiếp. Mình chắc chắn một điều, sau những gì Umehara đã trải qua với dự án Wonder Egg Priority thì anh đã cực kì cẩn trọng hơn trong việc sắp xếp và san sẻ khối lượng công việc cho nhiều bên (chứ không tự tay ôm hết) để đảm bảo quá trình sản xuất diễn ra trơn tru, để không phải lặp lại tình trạng ứ đọng và trì hoãn.</p>



<p>Tuy có ảnh hưởng chút ít đến chất lượng hình ảnh nhưng không nhiều, nếu bạn không cảm nhận được sự khác biệt trong mặt hình ảnh thì chứng tỏ Umehara và đội ngũ thực hiện đã “kiểm soát” mặt chất lượng khá tốt – tập 3 tuy outsource nhưng đích thân Jun Yamazaki giám sát, mà vẫn đảm bảo đúng tiến độ.</p>



<p>.</p>



<h5 id="akebi-chan-no-sailor-fuku">Akebi-chan no Sailor-fuku.</h5>



<p>Trái ngược lại, thì Akebi-chan no Sailor-fuku vẫn là sân chơi phô diễn uy lực của NSX Yuuichi Fukushima và đội ngũ mạnh nhất của Aniplex (trong toàn thể A-1 và Cloverworks). Ngay đến cả Umehara còn phải khen đáo để vị “senpai” Fukushima.</p>



<p>Bảng vẽ phân cảnh tập 3 được thực hiện bởi Shoko Nakamura (đồng hương của Ikuhara) nên cái sự tinh tế được phác họa tối đa trong từng khung hình và cảnh quay, như các shot với nhiều góc độ khác nhau diễn tả nên sự “thân mật” của nhân vật, trong từng hành động, qua từng cảnh vật. Bên cạnh đó, Akebi còn là “sân chơi” cho những tài năng trẻ “của Cloverworks”, được đào tạo ở studio, đánh dấu bước đi quan trọng để thành lập nên đội ngũ hoạt họa cho riêng họ.</p>



<h6 id="link-bai-viết-https-facebook-com-alonelycomet-posts-313150474159012">Link bài viết: <a rel="noreferrer noopener" href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/313150474159012" target="_blank">https://facebook.com/alonelycomet/posts/313150474159012</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/23/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-tuan-3/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chất Art của Kyoto Animation Qua Từng Giai Đoạn (P1) – Hai Chị Em (Kết Nghĩa) Nhà Ikeda</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/21/chat-art-cua-kyoto-animation-qua-tung-giai-doan-p1-hai-chi-em-ket-nghia-nha-ikeda/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/21/chat-art-cua-kyoto-animation-qua-tung-giai-doan-p1-hai-chi-em-ket-nghia-nha-ikeda/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jan 2022 04:05:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[kyoani]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2407</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/ikeda-sisters.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Đây là series nhiều phần mình sẽ đi vào mổ xẻ những tài năng và con người đã có công tạo nên danh hiệu “gà vịt hóa thiên nga” mà Kyoto Animation đạt được. Lí do series “ngẫu hứng” này ra đời là vì, chắc các bạn cũng đoán ra được, Dragon Maid S tập Special vừa ra mắt gần đây khiến mình – một đứa sống nội tâm – hoài niệm kinh khủng. Do bài viết “ngẫu hứng” nên sẽ không có mốc thời gian cụ thể về thời gian ra mắt của bài tiếp theo. Đối với Kyoto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/ikeda-sisters.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Đây là series nhiều phần mình sẽ đi vào mổ xẻ những tài năng và con người đã có công tạo nên danh hiệu “gà vịt hóa thiên nga” mà Kyoto Animation đạt được. Lí do series “ngẫu hứng” này ra đời là vì, chắc các bạn cũng đoán ra được, Dragon Maid S tập Special vừa ra mắt gần đây khiến mình – một đứa sống nội tâm – hoài niệm kinh khủng. Do bài viết “ngẫu hứng” nên sẽ không có mốc thời gian cụ thể về thời gian ra mắt của bài tiếp theo.</p>



<p>Đối với Kyoto Animation, chất art nhân vật luôn là thế mạnh trong thương hiệu hình ảnh của họ. KyoAni sở hữu một mô hình hoạt động khá đặc biệt, thừa hưởng tài năng và phong cách của những người đã gắn bó đến hàng chục năm, do vậy, nét art những tài năng này đã mang lại sự đặc trưng rất riêng cho Kyoto Animation trong thời gian dài. Bài viết kì này mình sẽ giới thiệu đến bạn đọc 2 tên tuổi trụ cột đầu tiên khởi sắc cho triều đại rực rỡ của Kyoto Animation trong 2 thập kỷ vừa qua.</p>



<p>.</p>



<p>Kazumi Ikeda (chị) &amp; Shoko Ikeda (em).</p>



<p>• Kazumi: Kanon, Clannad, Chuunibyou, Phantom World.<br>• Shoko: Haruhi Suzumiya, Hibike Euphonium.</p>



<p>.</p>



<p>Hai chị em nhà Ikeda chính là những người đi tiên phong trong công cuộc thiết lập nên nền móng cho phong cách art của studio, và duy trì sự ổn định xuyên suốt giai đoạn đầu khi Kyoto Animation đạt được những bước đi thành công lớn. Tuy 2 người không có quan hệ huyết thống nhưng đã nhanh chóng &#8220;kết nghĩa&#8221; thành cặp bài trùng tâm đầu ý hợp để lèo lái KyoAni trong giai đoạn khởi sắc.</p>



<p>Vào giữa thập niên 2000, phong trào chuyển thể các tựa game visual novel (VN) dần nở rộ, cũng vì thế, Kazumi (chị) được giao trọng trách đem những đường nét từ minh họa VN lên màn ảnh anime. Kazumi nhanh chóng để lại dấu ấn qua Kanon (2006), một tựa VN của Key, và tròn một năm sau thì cô được tiếp tục tin tưởng giao cho khâu thiết kế nhân vật trong tác phẩm chuyển thể Clannad.</p>



<p>Bên cạnh đó, đây là giai đoạn “bùng nổ” của những tựa được chuyển thể từ light novel, với phát s.úng khai màu không gì khác ngoài “Melancholy of Haruhi Suzumiya”, vốn đã tạo dựng nên cơn bão đổ bộ lên cộng đồng otaku lúc bấy giờ với vô vàn các kỷ lục được thiết lập nên. Shoko cũng không vừa, với tài năng và phong cách không kém cạnh người chị, cô được giao nhiệm vụ thiết kế nhân vật chính cho Haruhi.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/272266437_311867574287302_4903128183855240920_n.jpg" alt="" class="wp-image-2408"/></figure>



<p>Có thể nói, phong cách thiết kế nhân vật của cả 2 chị em có những nét “tương đối” giống nhau, mang nét cổ điển trong giai đoạn bùng nổ của trào lưu “moe hóa” – mắt tỉ lệ to trên khuôn mặt nhân vật – nhưng vẫn toát lên được cái chất cách điệu, cái chất ma thuật mang đậm dấu ấn “gà vịt hóa thiên nga” của KyoAni qua những đường nét tinh tế trong chi tiết hình ảnh, nhất là ở cặp mắt, hay những đường nét mềm mại của mái tóc và khuôn mặt nhân vật. Xuyên suốt sự nghiệp, phong cách hai chị em phát triển hơn, tỉ lệ mắt dần nhỏ lại, cân đối và đều đặn hơn, khuôn mặt nhân vật thon thả, không còn “thô”, tóc cũng bớt đi chi tiết nhưng vẫn giữ sự đặc trưng cho các nhân vật, trông gọn hơn.</p>



<p>Đỉnh điểm sự nghiệp là khi Kazumi được đảm nhận thiết kế nhân vật cho Chuunibyou, Phantom World. Shoko cũng không kém cạnh mà ẵm trọn vai trò thiết kế nv trong Hibike Euphonium. Do sở hữu IP (toàn hoặc phần lớn) nên họ có thể tự do thỏa sức phát huy phong cách art bản thân sau bao nhiêu năm phát triển và hoàn thiện. Nét vẽ vẫn giữ được phần nào đó sự cổ điển thuở xưa, nhưng giờ đây đã dung hòa với âm hưởng của xu hướng hiện đại để trở nên hoàn hảo: tỉ lệ dáng người nhân vật cân đối, khổ mắt không to cũng không nhỏ, mang lại sự hài hòa trên đường nét khuôn mặt, tạo nét hấp dẫn “hớp hồn” khán giả.</p>



<p>Hai chị em còn là lực lượng trụ cột đảm nhận những vị trí tối quan trọng trong studio xuyên suốt hơn hai thập kỷ, từ hoạt họa sĩ thiết yếu cho đến trưởng chỉ đạo hoạt họa. Và đây là “bí quyết” quan trọng giúp Kyoto Animation luôn giữ được chất lượng trong đường nét nhân vật: nhà thiết kế nhân vật sẽ luôn là trưởng chỉ đạo hoạt họa của series do chính họ đảm nhận phần thiết kế, họ luôn tự tay kiểm tra và sửa lỗi từng bản vẽ để đảm bảo tính ổn định trong nét art, từ tập đầu cho đến tập cuối là xuyên suốt và không khác biệt!</p>



<p>Tiếc thay, người em Shoko đã mất trong vụ hỏa hoạn 2019, còn đấy chỉ là một nửa, là người chị Kazumi lẻ loi đơn độc, gánh lấy phần trách nhiệm người em đã để lại cho mình nói riêng, và cả cho studio nói chung. Hai người họ đã cùng nhau đảm nhận Violet Evergarden Movie, cùng làm chung ở Dragon Maid S1. Như để tưởng nhớ ký ức của những người đã khuất, Kazumi đã tham gia vào Dragon Maid S2 trong năm vừa rồi, nhưng đây có lẽ là lần đầu tiên từ rất lâu tại KyoAni – Kazumi không làm cùng người em gái bé nhỏ cạnh bên.</p>



<p>Mình hy vọng sau những mất mát quá sức chịu đựng, những điều tốt đẹp nhất sẽ đến với Kazumi trong những năm tháng sắp tới của sự nghiệp tại Kyoto Animation.</p>



<p></p>



<h6 id="link-bai-viết-https-facebook-com-alonelycomet-posts-311869967620396">Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/311869967620396" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://facebook.com/alonelycomet/posts/311869967620396</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/21/chat-art-cua-kyoto-animation-qua-tung-giai-doan-p1-hai-chi-em-ket-nghia-nha-ikeda/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kyoto Animation &#8211; Akiko Takase Đã Từ Bỏ Anime!</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/19/kyoto-animation-akiko-takase-da-tu-bo-anime/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/19/kyoto-animation-akiko-takase-da-tu-bo-anime/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Jan 2022 13:17:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<category><![CDATA[violet evergarden]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2386</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/akiko-takase.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Thông tin này mình ngâm cũng đã lâu, buồn từ hồi nhận được, mà thôi thì cũng phải chia sẻ. Khả năng chính xác của nguồn tin này lên đến 99%. Và nguồn tin cũng rất sát với những gì mình đã suy luận trước đó trong thời gian dài. Trước nhất là xác minh nguồn tin. Nhân sự studio Kyoto Animation bị ràng buộc bởi hợp đồng chính quy. Nghĩa là họ sẽ không thể tiết lộ bất kì điều gì về nội bộ studio ra bên ngoài, nhân viên không được sử dụng bất kì dịch vụ MXH [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/akiko-takase.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Thông tin này mình ngâm cũng đã lâu, buồn từ hồi nhận được, mà thôi thì cũng phải chia sẻ. Khả năng chính xác của nguồn tin này lên đến 99%. Và nguồn tin cũng rất sát với những gì mình đã suy luận trước đó trong thời gian dài.</p>



<p>Trước nhất là xác minh nguồn tin. Nhân sự studio Kyoto Animation bị ràng buộc bởi hợp đồng chính quy. Nghĩa là họ sẽ không thể tiết lộ bất kì điều gì về nội bộ studio ra bên ngoài, nhân viên không được sử dụng bất kì dịch vụ MXH nào, chỉ có tài khoản của studio được quyền đăng bài thôi. Do vậy trong thời gian dài, thông tin nhân sự rời đi, thêm vào, hoặc các dự án trước mắt chỉ được xác minh nếu ta có những thông tin “tận mắt thấy” – mà mình sẽ đem vào để củng cố cho nguồn thông tin này trong bài.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Akiko Takase đã từ bỏ anime hoàn toàn. Sau vụ phóng hỏa thì cô bị chấn thương tâm lý nặng nên cần thời gian điều trị. Cô đã rời Kyoto Animation trước cả Haruka Fujita”.</p></blockquote>



<p>Đây là lời nói của một người mình quen biết – và anh có sự kết nối với rất nhiều những hoạt họa sĩ, NSX khác trong ngành CN, một cái tên uy tín ở cộng đồng nước ngoài. Anh tiết lộ với mình rằng, hơn 2 tháng trước ở sự kiện KyoAni, danh sách nhân sự của studio đã được công bố và tên tuổi Akiko Takase không nằm trên đấy (số lượng nhân sự hiện tại ở KyoAni là 195 người, sau khi Animation Do được sáp nhập).</p>



<p>.</p>



<p>Tuy nhiên, dù mình đặt trọn niềm tin vào anh (anh cũng giúp mình có nền tảng về vấn đề nhân sự và tình hình ngành CN hiện tại), thì nguồn tin anh tiết lộ không phải ai cũng kiểm chứng được. Đến đây những quan sát và suy luận của mình sẽ củng cố thêm vào độ xác thực của nguồn tin kể trên.</p>



<p>Nếu bạn chưa biết Akiko Takase là ai và nắm vai trò gì ở studio Kyoto Animation, thì page trước đây đã có một bài viết về cô, bạn có thể đọc ở:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/231273149013412?__cft__[0]=AZVvP-5xKGsrCmboqt-Or9V5aNdEQWT7QB7UwbJYDBaW0rDfYM9IT0vPRuBQjZbtcc-iLSY_q91Y0Mp6fJ6BppV_KWwEi5WRkX7N6G-TDzoj_M9wLU26SR7-ccOzZTDWJJ2qghgwG4n86FgXEBjENvuU&amp;__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/231273149013412</a></p>



<p>Rồi vào vấn đề chính. Điều đầu tiên, Violet Evergarden Movie là dự án cuối cùng ở Kyoto Animation mà Akiko Takase tham gia. Trên thực tế, movie này đã gần như được hoàn thành trước vụ phóng hỏa diễn ra vào năm 2019. Khi thảm kịch xảy ra, tình hình tồi tệ dẫn đến sự trì hoãn trong lịch chiếu của Violet Evergarden sang 09/2020.</p>



<p>Trong năm 2020, Kyoto Animation tập trung tất cả nguồn lực của họ vào tác phẩm Maidragon S.</p>



<p>Nhưng nếu bạn chưa biết thì Maidragon S là một dự án đã được triển khai trong năm 2019, sau khi Violet Evergarden Movie được thực hiện xong – nhưng trước khi thảm kịch xảy ra. Nếu kiểm tra danh sách nhân sự thực hiện tác phẩm, bạn sẽ thấy cố đạo diễn Yasuhiro Takemoto được ghi danh là đạo diễn tổng (series director), ông đã tự tay góp mặt vào bảng vẽ phân cảnh của tập 1 và 2 trong Maid Dragon S (2019). Bên cạnh đó, bạn sẽ thấy những cái tên như Taichi Ishidate (đạo diễn của Violet Evergarden Movie) góp mặt vào hoạt họa chủ chốt và tập 12 của Maidragon S, lẫn Haruka Fujita (đảm nhận bảng vẽ phân cảnh tập 3) – những điều kể trên chứng tỏ dự án Violet Evergarden đã được hoàn thành xong, và Maidragon S là dự án được triển khai ngay sau đó.</p>



<p>Điều trên chứng tỏ, Maidragon S là dự án “cuối cùng” mà những người còn lại mong muốn hoàn thành xong, trước khi số ít rời bỏ Kyoto Animation để tìm kiếm lối đi riêng, cũng như là để bỏ lại quá khứ đau xót sau lưng mà tiến lên bước nữa.</p>



<p>Tuy nhiên, cũng có những người không thể chịu được thảm kịch, họ bị sốc, chấn thương tâm lý nặng. Và đây là khoảng thời gian Yamada và Takase rời bỏ studio. Yamada để lại quá khứ sau lưng, vùi đầu vào công việc như để quên đi thảm kịch đã xảy ra, ta thấy cô chính thức xuất hiện tại Science Saru trong vai trò đạo diễn chỉ đạo Heike Monogatari.</p>



<p>Haruka Fujita (đạo diễn của Violet Evergarden: Eternity and the Auto Memory Doll) do bận với dự án Maidragon S, nên những thông tin về cô xuất hiện trễ hơn. Chỉ mãi gần đây ta thấy tên tuổi của Fujita trong OP “Akebi-chan no Sailor-fuku” dưới tư cách là hoạt họa sĩ chính. Bến dừng chân cuối cùng của Fujita là ở đâu, mình cũng không biết được.</p>



<p>Mặt khác, Yuki Tsunoda là chỉ đạo hoạt họa quan trọng cho tập cuối của Maidragon S, nhưng tên tuổi của ông đã xuất hiện trong 2 bộ “Sk8” và “Kemono Jihen” từ đầu năm ngoái!</p>



<p>Ta suy được rằng Maidragon S là dự án Kyoto Animation đã hoàn thành xong trong năm 2020! Nhưng bị trì hoãn đến một năm mới công chiếu. Bên cạnh đó, ta nhìn thấy những tên tuổi như Yamada, Fujita, Tsunoda … lần lượt xuất hiện ở các dự án khác nhau trong năm 2021.</p>



<p>Và Akiko Takase thì vẫn không thấy xuất hiện. Các tài năng của Kyoto Animation khi rời studio đều được săn đón mạnh mẽ, vì đơn giản, họ thuộc đội ngũ những người “ưu tú” nhất hiện nay trong ngành CN anime nói chung. Vd như Noriko Takao (chỉ đạo chủ lực của một dây chuyền sản xuất mạnh nhất ở A-1/Cloverworks), Yukiko Horiguchi (thiết kế nv của K-on), Naoya Nakayama (cựu binh đảm nhận hoạt họa chủ chốt ở KyoAni, nổi đình nổi đám gần đây qua đoạn vũ đạo nhảy của Chika trong Kaguya-sama), hay gần đây nhất là tên tuổi của nữ đạo diễn Yamada, và cả Haruka Fujita – truyền nhân của Yamada.</p>



<p>Nói như vậy có nghĩa, qua tài năng và những đóng góp của cô trong Violet Evergarden, nếu Takase đã tìm được “bến đỗ“ thì bạn hãy yên chí là cả ngành anime sẽ bùng nổ, mọi thông tin về dự án Takase tham gia sẽ được truyền đi khắp nơi. Nhưng đã hơn 2 năm trôi qua mà không có bất kì điều gì về Takase, hướng suy luận của mình được củng cố bởi thông tin của người mình quen biết và tin tưởng đã đề cập kể trên, thì khả năng rất lớn là cô đã từ bỏ hẳn nghề làm hoạt họa sĩ nói riêng và anime nói chung.</p>



<p>Takase có sự gắn kết rất sâu sắc với những người đã ra đi, vai trò của cô trong Violet Evergarden là chỉ đạo hoạt họa – Takase tự tay chỉnh sửa từng frame hình, từng bản vẽ, thân quen với đường nét của rất nhiều hoạt họa sĩ đã mất trong studio nên những gì cô phải gánh chịu là rất lớn, quá sức tưởng tượng của mình. Có những người vùi đầu vào công việc để có thể quên đi nỗi đau, nhưng có những người từ bỏ hẳn để tìm kiếm sự thanh thản trong tâm hồn. Con người chúng ta ai cũng có những cách khác nhau để chịu đựng và vượt qua nỗi đau.</p>



<p>Takase ơi, cô không cần quay về KyoAni, không cần phải chạm bút vẽ lại hoạt họa, chỉ mong cô mau sớm bình phục tinh thần mà thôi!</p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/310466577760735" data-type="URL" data-id="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/310466577760735">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/310466577760735</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/19/kyoto-animation-akiko-takase-da-tu-bo-anime/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cloverworks &#038; Tình Hình Sản Xuất Mùa Đông 2022.</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/16/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-mua-dong-2022/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/16/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-mua-dong-2022/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Jan 2022 13:30:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2393</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/tinh-hinh-sx-cloverworks.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Ngắn gọn một chút về khâu sản xuất của 2 bộ “hot” nhất mùa này từ Cloverworks (Sono Bisque &#38; Akebi-san). . Sono Bisque Doll wa Koi wo suru. Đây là dây chuyền sản xuất (mình sẽ gọi tắt là line) “triển vọng” nhất của Cloverworks được dẫn dắt bởi Shouta Umehara. Tuy tuổi đời của line này không nhiều nhưng kinh nghiệm của Shouta khá “thừa”, trước khi đầu quân cho A-1 Pictures/Cloverworks thì Shouta đã là một “ace” của studio Doga Kobo, anh có khả năng thiết lập mối liên kết với các animator tài giỏi và kinh [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/tinh-hinh-sx-cloverworks.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Ngắn gọn một chút về khâu sản xuất của 2 bộ “hot” nhất mùa này từ Cloverworks (Sono Bisque &amp; Akebi-san).</p>



<p>.</p>



<h5>Sono Bisque Doll wa Koi wo suru.</h5>



<p>Đây là dây chuyền sản xuất (mình sẽ gọi tắt là line) “triển vọng” nhất của Cloverworks được dẫn dắt bởi Shouta Umehara. Tuy tuổi đời của line này không nhiều nhưng kinh nghiệm của Shouta khá “thừa”, trước khi đầu quân cho A-1 Pictures/Cloverworks thì Shouta đã là một “ace” của studio Doga Kobo, anh có khả năng thiết lập mối liên kết với các animator tài giỏi và kinh nghiệm trong hoạt họa “diễn xuất”. Lí do vì sao những dự án anh đảm nhận luôn sở hữu các nhân vật được hoạt họa giàu sức biểu cảm.</p>



<p>Bên cạnh đó, nhờ vào mối quan hệ sâu rộng, Shouta nhanh chóng “chiêu mộ” nhiều tài năng trong ngành khi biết họ vừa trống lịch, lẫn xuất hiện đúng thời điểm để “mời gọi” những cá nhân có bề dày thành tích cao nhưng đã chán ngán với studio cũ của họ (vd như Kazumasa Ishida là một ace từ Trigger đã thành trụ cột của line do Shouta quản lý).</p>



<p>Năng lực của Shouta được thể hiện rất rõ qua Wonder Egg Priority. Ta có thể thấy trong phần lớn thời lượng tác phẩm, hoạt họa luôn là điểm mạnh với phần “diễn hoạt” ấn tượng của các nhân vật. Tuy nhiên đến gần cuối, WEP không đáp ứng được kì vọng khán giả do gặp trục trặc lớn trong khâu sản xuất, nhưng vấn đề đã diễn ra đa phần xuất phát từ bộ phận chỉ đạo vì sự bất đồng quan điểm của Wakabayashi và Nojima (kịch bản). Đối với một tác phẩm nguyên tác, kịch bản không hoàn thành kịp đúng thời hạn như là án t.ử với toàn tiến trình vậy.</p>



<p>Đến với Sono Bisque, mọi chuyện lại khác! Đây là một tác phẩm chuyển thể với phần kịch bản hoàn chỉnh ngay từ đầu. Những vấn đề của WEP sẽ “khó” có thể tái lập lại, và Shouta cũng đã học được nhiều sai lầm từ những thiếu sót của anh. Nếu đã xem qua tác phẩm trong mùa này, bạn sẽ nhận ra ở Sono Bisque có nhiều điểm tương đồng với WEP về “diễn hoạt” sống động và chân thật, vốn là thế mạnh của line này. Liệu tương lai có xuất hiện tình trạng như WEP không? Tuy mình không dám khẳng định, nhưng khả năng sẽ là rất ít.</p>



<p>.</p>



<h5>Akebi-chan no Sailor Fuku.</h5>



<p>Dây chuyền chủ lực, tốt nhất và mạnh nhất mà A-1/Cloverworks có thể đưa ra, do Yuuichi Fukushima nắm quyền quản lý. Một trong những thành viên trụ cột ở line này là Megumi Kouno – một huyền thoại sống của A-1/Cloverworks, một nữ hoạt họa sĩ chủ chốt có tay nghề điêu luyện trong biên đạo múa, chính bàn tay cô đã đẩy A-1 lên vị thế ngang hàng với Sunrise, hoặc những idol show của Cygames qua franchise đình đám The Idolmaster.</p>



<p>Không chỉ vậy, line chủ lực này còn là nhà của Noriko Takao – một cựu nhân viên từ Kyoto Animation trong vai trò đầu tàu chỉ đạo. Và cũng nhờ mối quan hệ, quen biết rộng của Takao mà “Akebi-chan no Sailor Fuku” đã mời được một vị khách “đặc biệt” &#8211; không ai khác ngoài “Haruka Fujita” (truyền nhân của Yamada và là một trong những nữ đạo diễn tiềm năng nhất hiện tại) tham gia dưới tư cách KA (hoạt họa thiết yếu) trong OP. Hiện mình vẫn chưa rõ Fujita có dự định lựa chọn Cloverworks làm nơi dừng chân cuối không, nhưng nếu cô quyết định như vậy, thì đây sẽ là một line vô tiền khoáng hậu của Cloverworks trong thời gian sắp tới.</p>



<p>Tiền thân của line này chính là Koenji Studio của A-1 Pictures, vốn là một line nổi tiếng về chất lượng chuyển thể với dự án “Your Lie in April” và Idolmaster Cinderella. Và đây cũng chính là line “gốc rễ”, line “đầu tiên” khi Cloverworks mới được thành lập. Các dự án quan trọng (để đánh bóng tên tuổi của Clover) bao gồm Darling in the FranXX, Fate/Grand Order Babylonia, The Promised Neverland (S1) – sang S2 thì Yuuichi chỉ trong vai trò giám sát, và VOY@GER (vid kỉ niệm quan trọng của franchise imas).</p>



<p>Nếu xét về hoạt họa diễn xuất, giả như nếu Fujita đồng ý tham gia vào lực lượng nòng cốt, thì mình cho rằng đây có thể sẽ là một “bản sao” gần sát nhất với “Kyoto Animation” mà bạn có thể kiếm ra hiện nay trong tất cả các studio. Cho đến lúc đó, thì hiện tại đây vẫn là line mạnh nhất với chất lượng tối ưu nhất của toàn thể A-1/Cloverworks bởi khả năng quản lý nhân sự và lịch làm việc hợp lý của Fukushima. Nếu có một line của A-1/Cloverworks mà mình tự tin về chất lượng, thì chỉ có thể là line này mà thôi!</p>



<p>.</p>



<h5>Tokyo 24-ku.</h5>



<p>Line này đang có vấn đề nặng, đây là line mới lập cũng như line của Shouta, nhưng tiềm năng thì không bằng. Mình lấy làm tiếc vì trước đó NSX Kazuya Kida đã tạo dấu ấn khá thành công với tác phẩm Aobuta. Có lẽ yếu điểm của line này là chất lượng trồi sụt thất thường vì thành phần nòng cốt vẫn chưa tìm được những tên tuổi nổi bật như 2 line phía trên (đàn em thường bị anh cả giành mất phần ngon).</p>



<p>Với những gì Kiminori Itou đã phàn nàn trước đó thì chỉ là thời gian để Tokyo 24-ku xảy ra các vấn đề &#8220;thấy rõ&#8221;.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/308597071281019" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/308597071281019">https://facebook.com/alonelycomet/posts/308597071281019</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/16/cloverworks-tinh-hinh-san-xuat-mua-dong-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ufotable và Câu Chuyện của Nozomu Abe</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/11/ufotable-va-cau-chuyen-cua-nozomu-abe/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/11/ufotable-va-cau-chuyen-cua-nozomu-abe/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 13:42:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2396</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/nozomu-abe.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Trong tập Kimetsu no Yaiba: Yuukaku-hen mới nhất (6), tên tuổi Nozomu Abe đã xuất hiện chễm chệ trong bộ phận dàn nhân sự thực hiện của Ufotable. Đây là một tín hiệu đáng mừng dành cho fan của Ufotable nói riêng, và người hâm mộ sakuga nói chung. Có chút ít điều (thú vị) mình muốn chia sẻ về điều này. Nozomu Abe là một huyền thoại trong giới hoạt họa hành động bên cạnh Yutaka Nakamura của studio Bones và Arifumi Imai của WIT studio. Tuy nhiên, hai người họ đã kiếm được nơi ở từ lâu – [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/nozomu-abe.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Trong tập Kimetsu no Yaiba: Yuukaku-hen mới nhất (6), tên tuổi Nozomu Abe đã xuất hiện chễm chệ trong bộ phận dàn nhân sự thực hiện của Ufotable. Đây là một tín hiệu đáng mừng dành cho fan của Ufotable nói riêng, và người hâm mộ sakuga nói chung.</p>



<p>Có chút ít điều (thú vị) mình muốn chia sẻ về điều này. Nozomu Abe là một huyền thoại trong giới hoạt họa hành động bên cạnh Yutaka Nakamura của studio Bones và Arifumi Imai của WIT studio. Tuy nhiên, hai người họ đã kiếm được nơi ở từ lâu – một nơi họ có thể gọi là “nhà” để giúp họ tỏa sáng và phô diễn kỹ năng hoạt họa hành động. Trong khi đó, với Abe thì ông vẫn “hứng thú” là một freelancer (người làm việc theo hợp đồng, hành nghề tự do).</p>



<p>Tài năng của Abe không một ai có thể chối cãi được, chính vì vậy, ông là một trong những animator (hoạt họa sĩ) được săn đón nhiều nhất hiện nay, đặc biệt nếu đấy là tác phẩm hành động đúng với “chuyên môn” của Abe.</p>



<p>Làm theo hợp đồng có những lợi ích riêng, đó là sự tự do! Abe có thể “nhảy” bất kì dự án nào ông mong muốn, làm việc tại bất kì nơi nào theo ý thích, ta có thể thấy dấu ấn của Abe ở rất nhiều những tác phẩm đình đám trong hơn một thập kỷ qua, như Puella Magi Madoka Magica (chỉ đạo hành động ở bản TVs), Nisemonogatari, Kizu (key animation) của Shaft, A Certain Scientific Railgun của J.C Staff, Accel World, SAO của A-1 Pictures, Black Lagoon, Death Note của Madhouse, Fullmetal Alchemist của Bones và vv …</p>



<p>Nhưng có một nơi, một nơi Abe luôn có thể “ấm cúng” quay trở về, và hẳn bạn cũng đoán ra, nơi đấy chính là Ufotable. Kara no Kyoukai, Fate/Zero, Fate/Stay Night – TVs / Heaven’s Feel, gần đây nhất là Kimetsu no Yaiba. Trong hơn một thập kỷ, Abe đã xây dựng nên thương hiệu riêng của bản thân ở Ufotable, và tài năng ông cũng đã góp phần không nhỏ để đẩy bật tên tuổi của Ufotable lên hàng ngũ những studio thực hiện hành động xuất sắc nhất hiện nay.</p>



<p>.</p>



<h6>Tuy nhiên, điều bất cập với một hoạt họa sĩ hành nghề tự do hiện nay là với khán giả đại chúng, với người xem phổ thông thì thật sự, họ sẽ khó “để ý” đến một hoạt họa sĩ nếu như tên tuổi của người này không gắn liền với một studio nổi bật, hoặc một tác phẩm nổi bật.</h6>



<p>Chính vì vậy ta có thể nói rằng, tên tuổi studio – cũng như tác phẩm mà hoạt họa sĩ tham gia – sẽ giúp họ tạo được “dấu ấn” mạnh hơn trong tâm trí khán giả hơn. Vd người xem sẽ biết đến Nakamura qua Sword of the Stranger, Fullmetal Alchemist Brotherhood hay Boku no Hero Academia, vốn là những bộ mang nhãn mác Bones. Về phần Imai, tên tuổi Imai đã được Attack on Titan của WIT studio đánh bóng lên cho cả thế giới biết đến. Thế nhưng khi nói về Nozomu Abe, khán giả phổ thông sẽ chỉ biết đến sự nghiệp của Abe qua những tác phẩm bom tấn “mới gần đây” của Ufotable như FSN Heaven’s Feel và Kimetsu no Yaiba, chứ ít ai biết Abe đã từng góp mặt qua những bộ đình đám khác trong quá khứ (vd như Kizu, Nise, Madoka thì hẳn đa phần mọi người sẽ chỉ biết đến Shaft chung chung mà thôi).</p>



<p><em>Abe được Ufotable chính thức “công nhận” là một phần của đội ngũ mang nhiều ý nghĩa nhất định.</em></p>



<p>Đây là một bước tiến trong sự nghiệp của Abe, giúp ông phần nào khẳng định “thương hiệu”, nét riêng, phong cách cá nhân riêng trong nghệ thuật hoạt họa hành động, lẫn tạo được dấu ấn mạnh mẽ hơn trong lòng khán giả khi giờ đây tên tuổi của Nozomu Abe đã “chính thức” gắn liền với studio Ufotable – một trong những studio nổi đình nổi đám nhất hiện nay.</p>



<p>Bên cạnh đó, Nozomu Abe là một “thế lực”, một tài năng “huyền thoại” với chuyên môn diễn hoạt hành động không thể thay thế, giúp Ufotable giữ vững vị thế so với sự cạnh tranh khắc nghiệt từ những đối thủ nặng ký khác như WIT/I.G, hay Bones hiện nay. Ta có thể thấy, dù Abe từ trước đến nay là một hoạt họa sĩ hành nghề tự do, nhưng Ufotable luôn tin tưởng tuyệt đối và giao cho Abe những đoạn cảnh quan trọng NHẤT trong toàn thể các tác phẩm bom tấn của họ, từ Kara no Kyoukai cho đến Fate Heaven’s Feel &#8211; trong movie cuối (3), phân đoạn Saber vs Rider khép lại tác phẩm do chính tay Abe đảm nhận và Abe đã lập ra một kỷ lục vô tiền khoáng hậu: phân cảnh có số “layer” nhiều nhất trong lịch sử (hay ít nhất là mình biết) cho đến hiện tại. Trong Kimetsu no Yaiba thì đấy là 3 đoạn cảnh quan trọng nhất (tập 19 của season 1, và phân đoạn Rengoku vs Akaza trong movie Mugen Train, hay gần đây nhất, là tập 6 của Yuukaku-hen).</p>



<p>Ufotable LUÔN dành cho Abe một “chiếc ghế” đặc biệt tại studio – nơi ông luôn có thể chễm chệ ngồi vào, tạo điều kiện lý tưởng nhất và thoải mái nhất để giúp Abe phát huy tối đa khả năng thần sầu. Những cảnh Abe đảm nhận luôn được đội ngũ gia công trong nhà của Ufo chăm chút thậm chí còn hơn … con ruột (dù ông là người ngoài). Abe cũng rất “khó tính” trong việc chọn lựa những dự án tham gia, ông là số ít những animator nổi trội chưa có … kênh mạng xã hội riêng, nghĩa là ông muốn giữ kín thông tin để tránh bị làm phiền, chỉ số ít những nhà sản xuất nắm được địa chỉ liên hệ của ông &#8211; là những người ông quen biết và tin tưởng!</p>



<p>Và sau hơn một thập kỷ “dụ dỗ”, làm hết cách để vui lòng Abe, thì cuối cùng, Ufo cũng đã thành công khi “kết nạp” được thứ “v.ũ k.hí h.ủy d.iệt” để giúp bảo toàn vị thế của họ. Đây có lẽ là một kết cục có hậu cho cả hai phía, Abe và Ufotable đã cùng sát cánh bên cạnh nhau qua Kara no Kyoukai – một tác phẩm giúp Ufo ghi tên lên bản đồ thế giới … anime, cùng ở bên nhau qua franchise Fate. Abe đã ở bên cạnh Ufo, bằng chính đôi bàn tay mình đóng góp vào cột mốc mang tính lịch sử khi Ufo phá vỡ kỷ lục doanh thu phòng vé nội địa đã tồn tại hơn 20 năm.</p>



<p>.</p>



<h5>Việc chính thức được kết nạp vào đội ngũ ở Ufo cũng giúp Abe mở ra nhiều hướng đi mới hơn trong sự nghiệp.</h5>



<p>Tuy nhiên, đây là điểm thú vị thứ 2 mình muốn chia sẻ, Abe rất “hiếm” khi tiếp nhận vai trò chỉ đạo. Nozomu Abe rất giống với Yutaka Nakamura ở một chỗ, cả hai đều không có “hứng” giám sát và chỉ đạo người khác, mà đối với họ, họ vẫn muốn – tự tay – sáng tác hoạt họa. Trong khi đó, Arifumi Imai ở WIT studio đã được “thăng tiến” lên hàng ngũ đạo diễn và đang “thực tập” qua tác phẩm Ousama Ranking đang trình chiếu trên sóng truyền hình. Tất nhiên, với vị thế “huyền thoại” và những đóng góp của họ, việc đảm nhận “chức vụ” cao hơn cũng không hẳn là sự thăng tiến, vì họ đã có thể dễ dàng thương lượng đồng lương ngang bằng với chức vụ cao hơn – dù là một key animator (hoạt họa sĩ chính), và cũng chả có ông chỉ đạo hoạt họa nào mà dám … sửa bản vẽ của họ cả.</p>



<p>Sau cùng thì, quyết định cuối cùng vẫn là ở Abe, liệu ông vẫn còn đam mê sáng tác diễn hoạt, hay lựa chọn hướng mới sang mảng chỉ đạo ở Ufotable như Imai đã làm ở WIT? Chỉ thời gian mới trả lời được!</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/305703338237059" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/305703338237059">https://facebook.com/alonelycomet/posts/305703338237059</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/11/ufotable-va-cau-chuyen-cua-nozomu-abe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CloverWorks hay là Overwork?</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/02/cloverworks-hay-la-overwork/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/02/cloverworks-hay-la-overwork/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Jan 2022 07:05:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2363</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/Untitled-1.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Cloverworks hẳn không phải là cái tên studio xa lạ nào với người hâm mộ anime. Tách ra từ A-1 Pictures, và cho đến hiện tại thì họ vẫn … giữ nguyên những “tình trạng” đã thường quá quen thuộc với A-1. Sơ qua một chút về những dự án sắp tới của Cloverworks. Studio cho đến hiện tại sẽ đảm nhận 6 dự án trong năm 2022. Bao gồm: • Tokyo 24th Ward• Akebi’s Sailor Uniform• My Dress-Up Darling• Spy x Family• Bocchi the Rock!• In the Heart of Kunoichi Tsubaki 3 trong số đó (Tokyo, Akebi, Dress-Up Darling) [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2022/01/Untitled-1.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Cloverworks hẳn không phải là cái tên studio xa lạ nào với người hâm mộ anime. Tách ra từ A-1 Pictures, và cho đến hiện tại thì họ vẫn … giữ nguyên những “tình trạng” đã thường quá quen thuộc với A-1.</p>



<p>Sơ qua một chút về những dự án sắp tới của Cloverworks. Studio cho đến hiện tại sẽ đảm nhận 6 dự án trong năm 2022. Bao gồm:</p>



<p>• Tokyo 24th Ward<br>• Akebi’s Sailor Uniform<br>• My Dress-Up Darling<br>• Spy x Family<br>• Bocchi the Rock!<br>• In the Heart of Kunoichi Tsubaki</p>



<p>3 trong số đó (Tokyo, Akebi, Dress-Up Darling) sẽ được công chiếu ngay tại tháng này! Cho bạn dễ hình dung và so sánh, thì những studio đặt trọng chất lượng như Ufo, WIT sẽ chỉ đảm nhận 1-2 tựa trong một năm (vd như WIT năm vừa rồi chỉ thực hiện mỗi Vivy và Ousama Ranking, là 2 dự án dài tập).</p>



<p>Mới gần đây, trưởng chỉ đạo hoạt họa Kiminori Itou đã than thở một cách rất bi quan trên tài khoản twitter của ông về tình trạng trễ lịch và những vấn đề trong sản xuất của một trong những tác phẩm sắp đến Cloverworks thực hiện, là “Tokyo 24th Ward”. Một số tweet của ông như sau:</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Cloverworks có 3 bộ được dự kiến công chiếu ở tháng một, tôi đoán rằng Tokyo 24th được thông báo trễ nhất chứng tỏ lịch thực hiện đang rất trì trệ”.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Bạn sẽ thấy đây là việc thường hay diễn ra trong anime: bản vẽ bài trí được nộp, và đạo diễn tập sẽ tiến hành kiểm tra. Nhưng không có chỉ đạo hoạt họa!” (điều này sẽ ảnh hưởng đến chất lượng của nét art, chỉ đạo hoạt họa đảm bảo sự ổn định trong các bản vẽ, vd như sự thống nhất về thiết kế nhân vật xuyên suốt một đoạn cảnh, tập cho đến hết cả bộ chẳng hạn).</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Tôi đang trên một con thuyền chìm! Sắp chìm đến nơi rồi! Hahaha!”</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Tôi đã từng làm việc với những bản vẽ kém chất lượng, nhưng lần này có vẻ như tôi sẽ không thể chịu đựng nổi được nữa rồi … À tôi nửa đùa thôi”</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Lịch làm việc như c*t, làm tôi nhớ đến dự án Qualidea Code hồi 2016” (nếu các bạn chưa biết thì tiền thân của Cloverworks chính là studio Koenji của A-1 Pictures hồi đó, và họ đã đảm nhận Qualidea Code).</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Đừng lo lắng, nếu mọi việc đổ vỡ thì ta vẫn luôn có thể thuê nhân sự ngoài nước” (để đảm nhận hết mọi công đoạn)</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Tôi đã từng nghĩ công việc của chỉ đạo hoạt họa khá là … nhàn, với ly rượu trên tay, họ chỉ cần chỉnh sửa chút ít chi tiết ở khuôn mặt nhân vật trên các bản vẽ mà thôi.”</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Khó quá man, sắp ch.ết rồi!”</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>“Dừng lại đi, tôi chả thiết sống nữa!”</p></blockquote>



<p>Chỉ mới gần đây thôi, Itou chia sẻ thêm, tập đầu tiên của Tokyo 24th Ward vẫn còn những bản vẽ bài trí chưa hoàn thiện, 20 cuts nữa phải qua tay ông. Thậm chí, có số ít hoạt họa sĩ bị kéo ra khỏi công việc đang thực hiện vì mọi người sợ họ sẽ … ngã quỵ. Itou cũng chia sẻ một bức ảnh ông cắm qua đêm ở studio.</p>



<p>Qua những tweets của Itou, mình vừa thấy hài hước, mà cũng tội cho những gì ông và đội ngũ đang trải qua. Nhưng đồng thời, những tweet của ông là thông tin rất quý giá để chúng ta nắm được về tình hình, về những gì đang diễn ra ở Cloverworks.</p>



<p>Mình hơi thất vọng rằng Cloverworks vẫn chưa thật sự “thay đổi”, nhất là cái văn hóa chạy dồn thời hạn, gây ảnh hưởng đến cả sức khỏe nhân sự, lẫn chất lượng tác phẩm. Tất nhiên ta không thể nhìn vào Ufo, WIT, hay KyoAni mà kêu họ rằng phải làm y như những studio này (nhận ít bộ, tập trung cho chất lượng) vì đơn giản rằng mô hình hoạt động của A-1 và Cloverworks là rất khác với các studio kể trên.</p>



<p>.</p>



<h6>Phân tích thêm chút ít.</h6>



<p>Bạn có lẽ đã quen với “production line” (dây chuyền sản xuất) mà page giới thiệu trong một số bài phân tích trước đây. Ở A-1/Cloverworks, họ có nhiều dây chuyền, với nhiều “đội ngũ nòng cốt” khác nhau. Lấy vd, team của Megumi Kouno (bà hoàng chuyên hoạt họa vũ đạo, một nhân tố quan trọng tạo nên sự thành công của series im@s) sẽ đảm nhận “Akebi’s Sailor Uniform” sắp tới, và đây là team độc lập, lẫn “tách biệt” so với các team khác. Nếu một dây chuyền gặp trục trặc trong quá trình sản xuất, thì những team khác sẽ không thể giúp đỡ được điều gì do họ còn có dự án và công việc riêng cần phải lo. Nó cũng giống như “vấn đề” ta đang thấy ở 86: Eighty Six vậy.</p>



<p>Nghĩa là ở đây, ta sẽ không thể lấy tình trạng “trục trặc” của Tokyo 24th Ward, hoặc 86, để đánh đồng với các dự án khác mà A-1/Cloverworks đang thực hiện (có thể những dự án này sẽ có lịch trình tốt hơn). Nhưng ta cũng không thể chắc chắn rằng, lịch trình của những dự án này sẽ diễn ra một cách trơn tru được.</p>



<p>Hay nói một cách khác, với những gì đang diễn ra ở A-1 và Cloverworks, thì việc “dự đoán” được chất lượng của tác phẩm trước khi công chiếu là thật sự rất khó khăn, vì ta vẫn chưa có cơ sở nào vững vàng để làm nền suy luận, chẳng khác gì tung đồng xu rồi đoán mặt sấp hay ngửa vậy. Thậm chí, ngay khi một bộ đã công chiếu rồi, thì tác phẩm cũng có thể … ch.ết yểu giữa chừng, chứ đừng nói đến chuyện mấy tập cuối có thể đâm sầm xuống vực như bộ nào đấy đầu năm ngoái.</p>



<p>Mới đầu năm thôi mà đã có nhiều tín hiệu tiêu cực về Cloverworks rồi! Năm đây sẽ không phải là năm … bằng phẳng đối với họ. Mình hy vọng A-1 Pictures, Cloverworks, và cả ông chủ khó tính Aniplex sẽ có những hướng đi “đúng đắn” hơn trong tương lai (lấy vd như MAPPA đã bật đèn xanh để đầu tư cho đội ngũ gắn bó lâu dài qua dự án đầu tiên là Chainsaw Man). Còn bây giờ thì hãy hy vọng những bộ bạn (và mình) thích, khi được họ đảm nhận, sẽ có lịch trình thực hiện hợp lý, còn đội ngũ sẽ cảm thấy thoải mái muốn cống hiến hơn là lo làm quá giờ chỉ để chạy cho kịp tiến độ.</p>



<h6>Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/299998452140881" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/299998452140881">https://facebook.com/alonelycomet/posts/299998452140881</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2022/01/02/cloverworks-hay-la-overwork/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tuần San Kyoto Animation #1</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/03/kyoto-animation-1/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/03/kyoto-animation-1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Dec 2021 16:41:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[kyoani]]></category>
		<category><![CDATA[news]]></category>
		<category><![CDATA[novel]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2224</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/sakura-no-furu-machi.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Cập nhật thông tin về tình hình hiện tại của Kyoto Animation. KyoAni vẫn đang tích cực “tuyển quân”, mở lớp dạy học đào tạo lứa hoạt họa sĩ mới để gia nhập hàng ngũ nhân sự nhà của mình. Đợt tuyển học viên mới nhất được đăng cách đây chỉ vỏn vẹn 6 giờ, và đây là khóa đào tạo thứ 31. KyoAni vẫn giữ vững lập trường và phương hướng của họ như thuở còn xưa: trọng con người, dung dưỡng tài năng trẻ. Chưa bao giờ KyoAni đi đường tắt, bằng bất kì giá nào họ cũng [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/12/sakura-no-furu-machi.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<h6>Cập nhật thông tin về tình hình hiện tại của Kyoto Animation.</h6>



<p><br>KyoAni vẫn đang tích cực “tuyển quân”, mở lớp dạy học đào tạo lứa hoạt họa sĩ mới để gia nhập hàng ngũ nhân sự nhà của mình. Đợt tuyển học viên mới nhất được đăng cách đây chỉ vỏn vẹn 6 giờ, và đây là khóa đào tạo thứ 31. KyoAni vẫn giữ vững lập trường và phương hướng của họ như thuở còn xưa: trọng con người, dung dưỡng tài năng trẻ. Chưa bao giờ KyoAni đi đường tắt, bằng bất kì giá nào họ cũng phải vun đắp nền móng vững chắc. Những thế hệ mới sẽ gia nhập hàng ngũ với đầy lòng nhiệt huyết và đam mê rực cháy, góp phần hồi phục lại studio như thuở hoàng kim. Và chúng ta đang chứng kiến công cuộc xây dựng lại đầy trắc trở của họ. Nhưng rồi, mình tin công lao sẽ được đền đáp!</p>



<figure class="wp-block-embed aligncenter is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="550" data-dnt="true"><p lang="ja" dir="ltr">【プロ養成塾 1/3】<br>京都アニメーション・アニメーションドゥウ プロ養成塾<br>アニメーター科 第31期生の二次募集中です。<br><br>応募書類受付期間は12月14日(火)必着です。<br>情熱にあふれた方のご応募を心よりお待ちしております！<a href="https://t.co/SQ4JhUTKNW">https://t.co/SQ4JhUTKNW</a> <a href="https://t.co/qHdL3y2iI1">pic.twitter.com/qHdL3y2iI1</a></p>&mdash; 京都アニメーション (@kyoani) <a href="https://twitter.com/kyoani/status/1466685376534577153?ref_src=twsrc%5Etfw">December 3, 2021</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div></figure>



<p>Năm nay, KyoAni cho ra mắt Kobayashi Dragon Maid Season 2 như lời nhắn nhủ rằng:” Chúng tôi vẫn còn đây!”. Và năm sau, sẽ là một năm “bùng nổ” khi con phượng hoàng dang rộng đôi cánh mà tung bay.</p>



<p>Bên cạnh đó, KA Esuma Bunko (cty xuất bản trực thuộc KyoAni) lần đầu tiên sẽ xuất bản một tác phẩm “nguyên tác” mang nhãn mác của họ trong năm sau. Đây có thể là một bước tiến quan trọng để “hệ thống hóa” mô hình của họ trong các năm tháng sắp đến. Cho bạn dễ hình dung, hiện tại những bộ KA Esuma xuất bản tuy họ nắm bản quyền, nhưng đây không phải là bản quyền “toàn phần” mà vẫn phải “san sẻ” một phần với các tác giả (nếu có nhiều vấn đề nổi lên trong tương lai liên quan đến bản quyền thì nó giống như chuyện đòi quyền cho NGE giữa Anno và Gainax vậy). Nghĩa là cho đến hiện tại, Kyoto Animation vẫn chưa “thật sự” có một đội ngũ viết kịch bản của riêng họ, mà vẫn lệ thuộc vào sự cộng tác với bên thứ hai.</p>



<p>Đây là một bước đi mang lại lợi thế lâu dài, vừa dập tắt các vấn đề về bản quyền sẽ phát sinh, cũng như tạo nền tảng cho sự xuất hiện “chính thức” của một đội ngũ chuyên viết kịch bản trực thuộc Kyoto Animation, tiến tới mô hình 100% KyoAni – bất kể mọi công đoạn đều được tự tay họ thực hiện.</p>



<figure class="wp-block-embed aligncenter is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="550" data-dnt="true"><p lang="ja" dir="ltr">そして迎える2022年。<br>新たな10年に向け、 <a href="https://twitter.com/hashtag/KA%E3%82%A8%E3%82%B9%E3%83%9E%E6%96%87%E5%BA%AB?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#KAエスマ文庫</a> では現在完全オリジナル小説を制作中！<br>今日は制作中のイラストをちょい見せ致します！<br>この華奢な背中の少女は、人間……？<br>続報は2022年から随時公開予定！乞うご期待です！ <a href="https://t.co/rJtSb6NgXb">pic.twitter.com/rJtSb6NgXb</a></p>&mdash; KAエスマ文庫編集部 (@KA_esuma) <a href="https://twitter.com/KA_esuma/status/1465956948021428230?ref_src=twsrc%5Etfw">December 1, 2021</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div></figure>



<p>Thêm một thông tin mình quan sát được khá thú vị nữa, KA Esuma tháng vừa rồi đã PR khá nhiệt bộ “Sakura no Furu Machi”. Và đây cũng là bộ nổi bật nhất trong dàn tân binh các LN ra mắt ở năm vừa qua bên cạnh sự trở lại của cựu binh Violet Evergarden Ever After. Sau “20 Seiki Denki Mokuroku” thì khả năng rất cao bộ tiếp theo được vào tầm ngắm chuyển thể sang anime sẽ là bộ này đây.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/281244934016233" data-type="URL" data-id="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/281244934016233">https://facebook.com/alonelycomet/posts/281244934016233</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/12/03/kyoto-animation-1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A-1 Pictures và Đội Ngũ &#8220;Chuyên Trị&#8221; Fate Grand Order CM</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/27/a-1-pictures-va-doi-ngu-chuyen-tri-fate-grand-order-cm/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/27/a-1-pictures-va-doi-ngu-chuyen-tri-fate-grand-order-cm/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Nov 2021 04:53:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[analysis]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2183</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/fate-a1.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Tựa game đình đám FGO được phát hành bởi Aniplex tại Nhật Bản, một cty con trực thuộc gã khổng lồ Sony. Điều này tạo nên lợi thế và cơ hội lớn cho 2 anime studio nằm dưới quyền điều khiển của Aniplex, là A-1 Pictures và CloverWorks. Nói riêng về A-1 Pictures, đã từ lâu bạn sẽ thấy họ được ghi danh bên dưới những thước phim ngắn quảng cáo cho FGO qua mỗi sự kiện. Càng ngày, những thước phim FGO CM họ thực hiện tuy ngắn, nhưng càng có sự tiến triển nổi trội về mặt hình [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/fate-a1.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Tựa game đình đám FGO được phát hành bởi Aniplex tại Nhật Bản, một cty con trực thuộc gã khổng lồ Sony. Điều này tạo nên lợi thế và cơ hội lớn cho 2 anime studio nằm dưới quyền điều khiển của Aniplex, là A-1 Pictures và CloverWorks.</p>



<p>Nói riêng về A-1 Pictures, đã từ lâu bạn sẽ thấy họ được ghi danh bên dưới những thước phim ngắn quảng cáo cho FGO qua mỗi sự kiện. Càng ngày, những thước phim FGO CM họ thực hiện tuy ngắn, nhưng càng có sự tiến triển nổi trội về mặt hình ảnh, chất lượng hoạt họa, lẫn kỹ thuật xử lý hậu cảnh. Vậy đâu là nguyên do dẫn đến sự tiến bộ này?</p>



<p>Trường hợp của A-1 Pictures và FGO CM (CM ở đây gọi tắt cho commercial message, nói đến các thước phim ngắn phục vụ cho mục đích quảng cáo) là một trường hợp khá thú vị, kể cả trong ngành CN anime hiện nay. Trước tiên, bạn cần làm quen với khái niệm “production line”, nôm na là dây chuyền sản xuất (vốn đã đề cập 1 lần trên page rồi, mình sẽ nói lại vậy).</p>



<p>.</p>



<p>Thông thường, một studio lớn như A-1 Pictures sẽ có nhiều phân khu với các dây chuyền sản xuất (production line) khác nhau. Một dây chuyền có thể chạy một dự án anime độc lập, nghĩa là nhiều dây chuyền thì sẽ chạy được nhiều dự án song song với nhau. Và một dây chuyền sản xuất sẽ có một đội ngũ riêng chủ lực với thời gian, tiến độ và lịch trình đã được vạch ra sẵn, không đụng hàng với những dây chuyền sản xuất khác. Một animation producer (sản xuất hoạt họa) sẽ đảm nhận quản lý một dây chuyền. Vai trò của animation producer như thế nào trong một studio bạn có thể đọc qua ở đây:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/240417088099018?__cft__[0]=AZUss11CNV8cNZtfAdLoiV5lkSmDQu4vzB5_tfKcx_DTt5qSooqt5X1ek8MUdH-6nkj1ldF5FfL7W0uSAzGYrVrU8Cr-oenqBgqeXXkumqGQagW_ebY-mH1Sdu_wF5QNmpTRAU8t60H2sMjoRtxTtRfO&amp;__tn__=-UK*F">https://www.facebook.com/alonelycomet/posts/240417088099018</a></p>



<p>.</p>



<p>Và nói đến FGO, A-1 Pictures có hẳn một dây chuyền sản xuất “đặc biệt”, chuyên trị và chỉ thực hiện bất kì dự án nào miễn là nó liên quan đến FGO, dưới sự dẫn dắt của nhà sản xuất hoạt họa Yoshio Fujita (藤田 祥雄 – Sachio Fujita trên ANN). Fujita là một người hâm mộ cuồng nhiệt của TYPE-MOON, cũng vì lẽ đó mà đội ngũ tập hợp dưới trướng ông cũng đều là những fan hâm mộ hết lòng của franchise Fate nói chung, và TM nói riêng. Bạn sẽ thấy cái tên Yoshio Fujita được ghi danh trong đa phần những FGO CM có dán nhãn A-1 Pictures thực hiện, và nếu một đội ngũ được cấu thành từ những người yêu thích franchise, thì tất nhiên, ta sẽ dễ dàng nhận ra niềm đam mê lẫn công sức họ thể hiện lên những thước phim nhỏ. Dù ngắn, nhưng sự tỉ mỉ cầu kì trong chi tiết, trong phối cảnh … luôn đủ sức làm mê hoặc khán giả.</p>



<p>Đến hiện tại, trong CM sự kiện Gudaguda mới lên sóng vào ngày 22/11 ở kênh yt chính thức của FGO JP, ta vẫn thấy cái tên Yoshio Fujita quen thuộc trong vai trò sản xuất hoạt họa. Lần đầu tiên, và cũng là lần duy nhất Fujita đảm nhận vai trò sản xuất hoạt họa cho một bộ anime dài tập là vào năm 2017 cho dự án Fate/Apocrypha. Đây tuy là dự án gặp nhiều vấn đề trong quá trình thực hiện (kín lịch, dẫn đến nhiều trục trặc, delay trong khâu sắp xếp và quản lý nhân sự, vv … ), nhưng nhìn chung, Fate Apo vẫn là dự án anime debut rất thành công của Fujita và thu hút được nhiều tài năng trong ngành góp mặt tham gia. Có thể nói, Fujita chính là điểm sáng, là một “dây chuyền sản xuất” đáng mong đợi nhất ở A-1 Pictures tại thời điểm đó. Nhưng tiếc là cho đến hiện nay, đã 4 năm trôi qua, ta vẫn chưa thấy Fujita góp mặt trong bất kì dự án anime dài tập nào khác của A-1, mà ông vẫn chỉ trung thành, đam mê và đều đặn tiếp tục thực hiện những thước phim CM quảng cáo cho tựa game FGO.</p>



<p>.</p>



<p>Tất nhiên, nhân tài ở A-1 Pictures không hề thiếu, như “dây chuyền sx mới nổi” do nsx hoạt họa Shouta Fujii đảm nhận, cùng đạo diễn Ishii, đang làm mưa làm gió với tác phẩm debut đầu tay Eighty Six: 86 trong mùa này. Dù ta có thể thấy rõ quá trình thực hiện gặp trục trặc, khiến anime bị trì trệ, nhưng không thể phủ nhận rằng cho đến hiện tại, họ vẫn đảm bảo được chất lượng và sự ổn định rất cao xuyên suốt cả 2 cour. Đây sẽ là kinh nghiệm quý giá để bôi trơn hơn bộ máy vận hành của dây chuyền này trong các năm tháng sắp đến.</p>



<p>Bên cạnh đó, với sự ra đời cách đây không lâu của studio CloverWorks, cả hai đều có sự tái cơ cấu và phân chia lại các dây chuyền sản xuất sang lẫn nhau. Trên thực tế, CloverWorks ở thời điểm hiện tại có số lượng “dây chuyền” không hề kém cạnh gì với studio tiền nhiệm đi trước. Chi tiết hơn thì có lẽ mình sẽ gửi đến các bạn trong bài viết về A-1/CloverWorks ngày nào đó không xa.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/277399481067445" data-type="URL" data-id="https://facebook.com/alonelycomet/posts/277399481067445">https://facebook.com/alonelycomet/posts/277399481067445</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/27/a-1-pictures-va-doi-ngu-chuyen-tri-fate-grand-order-cm/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Arifumi Imai &#8211; 今井 有文</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/17/animator-arifumi-imai/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/17/animator-arifumi-imai/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Nov 2021 03:57:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Anime Industry]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<category><![CDATA[producer]]></category>
		<category><![CDATA[video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.net/?p=2094</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/arifumi-imai.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Bạn có bao giờ thắc mắc vì sao mùa cuối của Shingeki no Kyojin do Mappa thực hiện lại không có hoạt họa ảo diệu như khi WIT sản xuất? Vì lí do đơn giản, Arifumi Imai không tham gia thực hiện. Imai là một trong những nhân tố chính tạo dựng nên tinh chất ma thuật trong các phân cảnh hành động ở Shingeki no Kyojin (3 mùa đầu) do studio WIT thực hiện. Nói không ngoa thì chính Imai là người đã tạo ra thương hiệu &#8220;hành động&#8221; cho WIT, và với những gì thể hiện trong SnK, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.net/wp-content/uploads/2021/11/arifumi-imai.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<blockquote class="wp-block-quote"><p>Bạn có bao giờ thắc mắc vì sao mùa cuối của Shingeki no Kyojin do Mappa thực hiện lại không có hoạt họa ảo diệu như khi WIT sản xuất? Vì lí do đơn giản, Arifumi Imai không tham gia thực hiện.</p></blockquote>



<p>Imai là một trong những nhân tố chính tạo dựng nên tinh chất ma thuật trong các phân cảnh hành động ở Shingeki no Kyojin (3 mùa đầu) do studio WIT thực hiện. Nói không ngoa thì chính Imai là người đã tạo ra thương hiệu &#8220;hành động&#8221; cho WIT, và với những gì thể hiện trong SnK, Imai đã khẳng định chỗ đứng cho bản thân, lẫn nhận được sự thừa nhận trong cộng đồng sakuga là một trong những tài năng hoạt họa hành động xuất sắc nhất trong ngành công nghiệp anime hiện nay.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Arifumi Imai - 今井 有文" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/jOavh8dc8ig?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Phong cách hoạt họa hành động của Imai chỉ có thể dùng từ tinh tế để diễn tả về chi tiết hình ảnh. Dù những phân đoạn hành động có nhịp độ nhanh, nhưng qua keyframes anh thực hiện, bạn vẫn thấy chúng luôn giữ được sự ổn định trong từng chi tiết đường nét trên nhân vật, từ tỉ lệ dáng người &#8220;ăn khớp&#8221; với vị trí sắp đặt của góc quay, cho đến bố cục cảnh quay và biên đạo hành động bắt mắt. Những hành động nhân vật luôn rõ ràng và dứt khoát, đòi hỏi sự nghiên cứu kĩ lưỡng về human anatomy, với một &#8220;sức nặng&#8221; kèm theo góp phần tăng thêm mức độ chân thật.</p>



<p>Vd như những pha sải chân đu người trên tường, hay xoay vòng điệu nghệ của Levi trong video bên dưới, nếu để ý kĩ thì bạn sẽ thấy Levi luôn tìm kiếm một &#8220;điểm tựa&#8221; cho mình làm bàn đạp mà thực hiện các động tác tiếp theo. Bạn sẽ thấy Levi chống tay lên thanh gỗ làm điểm tựa rồi lộn đúng 1 vòng vì gia tốc lớn, nếu chỉ lộn vòng chỗ này mà không cần chống tay, nếu dễ tính thì ta cũng chấp nhận được, nhưng Imai không làm thế, anh làm thêm bước nữa, để khiến đoạn cảnh đáng tin hơn. Đoạn cảnh vẫn tuân theo những nguyên tắc vật lý nhất định, nhân vật sử dụng mọi phương tiện sinh học trên cơ thể, với những chuỗi động tác được sắp xếp rất hợp lý. Khó tin được là Imai đã nghĩ ra phân cảnh này chỉ trong đầu!</p>



<p>Theo mình đánh giá thì Imai hiện nay đang là một phần trong &#8220;tam trụ&#8221; hoạt họa sĩ hành động hiện đại, bên cạnh huyền thoại Yutaka Nakamura của studio Bones và Nozomu Abe (tuy Abe hành nghề tự do nhưng tên tuổi Abe gần như gắn liền với Ufotable qua Kimetsu no Yaiba, Fate franchise).</p>



<p>Tất nhiên, khỏi phải nói, WIT như vớ được vàng và họ rất trân trọng tài năng của Imai. Anh mới vừa được &#8220;thăng chức&#8221; và hiện đang nắm chức vụ &#8220;trợ lý đạo diễn&#8221; ở WIT, với tác phẩm debut &#8220;Ousama Ranking&#8221; đang đón nhận được sự quan tâm của rất nhiều người.</p>



<p></p>



<h6>Link bài viết gốc: <a href="https://www.facebook.com/alonelycomet/videos/610304920413574" data-type="URL" data-id="https://www.facebook.com/alonelycomet/videos/610304920413574">https://facebook.com/alonelycomet/videos/610304920413574</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.net/2021/11/17/animator-arifumi-imai/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
