<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Winter Anime 2022 &#8211; A Lonely Comet</title>
	<atom:link href="https://alonelycomet.meoki.vn/category/seasonal-anime/winter2022/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://alonelycomet.meoki.vn</link>
	<description>An Anime Blog &#124; Empire of Dreamers</description>
	<lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 04:49:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2021/12/cropped-rounded-32x32.png</url>
	<title>Winter Anime 2022 &#8211; A Lonely Comet</title>
	<link>https://alonelycomet.meoki.vn</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Mùa Này Xem Gì ? &#8211; Winter 2022 Edition</title>
		<link>https://alonelycomet.meoki.vn/2022/01/24/mua-nay-xem-gi-winter-2022-edition/</link>
					<comments>https://alonelycomet.meoki.vn/2022/01/24/mua-nay-xem-gi-winter-2022-edition/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[v4v]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Jan 2022 04:46:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Winter Anime 2022]]></category>
		<category><![CDATA[anime]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://alonelycomet.meoki.vn/?p=2418</guid>

					<description><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/winter2022-anime.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />Hẳn bạn đã nhận ra Đông năm trước và năm nay có sự khác biệt nhiều về mặt bằng chung, nhất là số lượng của những tựa nổi trội. Lí do đơn giản là tình hình dịch bệnh đã ảnh hưởng lên tiến trình sản xuất của đa phần các tác phẩm vào năm 2020, điều này dẫn đến sự trì hoãn trong cả năm để rồi dồn hết lại vào Đông năm ngoái. Và trong năm thì tình hình ngành CN đã dần trở lại hoạt động bình thường, nên Đông năm nay sẽ chẳng có những tựa nổi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="576" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/winter2022-anime.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" />
<p>Hẳn bạn đã nhận ra Đông năm trước và năm nay có sự khác biệt nhiều về mặt bằng chung, nhất là số lượng của những tựa nổi trội. Lí do đơn giản là tình hình dịch bệnh đã ảnh hưởng lên tiến trình sản xuất của đa phần các tác phẩm vào năm 2020, điều này dẫn đến sự trì hoãn trong cả năm để rồi dồn hết lại vào Đông năm ngoái. Và trong năm thì tình hình ngành CN đã dần trở lại hoạt động bình thường, nên Đông năm nay sẽ chẳng có những tựa nổi bật nào của năm ngoái được dồn sang, ngoài trừ số ít tác phẩm như AoT Final Part 2 được dự tính trước.</p>



<p>Mùa Đông năm nay có phần “xìu” hơn mọi khi so với những mùa vừa qua nếu như bạn là người thích xem hàng bom tấn, hay có gu trông chờ những bộ mang vị lạ. Tuy nhiên, mùa này lại là thiên đường dành cho những fan SoL, moe shows như mình. Rồi vào phần chính, ngắn gọn thôi.</p>



<p>Đây là các show mình đã xem qua và sẽ recommend với mọi người. Không theo thứ tự nào nhé.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1200" height="1347" src="https://alonelycomet.meoki.vn/wp-content/uploads/2022/01/272657815_313742497433143_6462056350879753116_n.jpg" alt="" class="wp-image-2419"/></figure>



<h5 id="princess-connect-re-dive-season-2">Princess Connect! Re:Dive Season 2.</h5>



<p>Hàng bom tấn của Cygames, Priconne luôn nằm top những tựa gacha kiếm nhiều nhất ở JP, và điều này cũng mang lại cho Cygames nhiều tự tin hơn để đầu tư vào một bản sequel đầy chất lượng. Họ đã không làm người xem thất vọng! Hoạt họa trong S2 giàu sức biểu cảm, sống động, plot liếc tuy không được như game nhưng nếu bạn là fan thì hẳn cũng vừa lòng. Hãy cứ xem Priconne như một bộ comedy SoL mang âm hưởng của Konosuba với chút twist đắc đíp ở plot về sau (nếu như bản chuyển thể định rẽ theo hướng này).</p>



<p>.</p>



<h5 id="slow-loop">Slow Loop.</h5>



<p>Món chính dành cho fan SoL trong mùa. Nếu bạn yêu thích Yuru Camp hoặc những bộ SoL/cgdct thì Slow Loop là một tác phẩm MUST PICK. Ngoài yếu tố thư giãn, Slow Loop còn mang chút drama nhẹ nhàng thông qua sự mất mát mà các nhân vật phải tập làm quen trong môi trường, cuộc sống mới, cùng nhau vượt qua và chữa lành những nỗi đau trong cuộc đời. Cái chất drama không đậm, hay nhạt, mà vừa phải đủ để sưởi ấm con tim khán giả.</p>



<p>.</p>



<h5 id="tensai-ouji-no-akaji-kokka-saisei-jutsu">Tensai Ouji no Akaji Kokka Saisei Jutsu.</h5>



<p>Xem để ngắm em Ninym. Nói chứ nếu bạn không yêu cầu cao thì plot liếc bộ “hoàng tử bán nước” vẫn giải trí ổn chán. Điều mình đánh giá cao là khâu sản xuất khá cứng và đảm bảo vì dàn nhân sự thực hiện có liên hệ với Production I.G.</p>



<p>.</p>



<h5 id="sabikui-bisco">Sabikui Bisco.</h5>



<p>Lạ vị, lâu rồi mới có một tác phẩm mang bối cảnh hậu tận thế. Source là LN đã từng đứng top giải “lính mới” và “hay nhất của năm” ở giải “Kono Light Novel ga Sugoi” vào năm 2018 thì cũng có chút gì đó mong chờ. Sabikui Bisco tuy được một studio “mới toanh” đảm nhận nhưng nếu bạn nghiên cứu dàn nhân sự thì sẽ nhận ra đội ngũ chả phải mới mẻ gì đâu, toàn là cựu binh của White Fox cả đấy. Và hẳn bạn sẽ không quá ngạc nhiên với tin này nếu đã theo dõi page từ lâu. Cũng như Shaft thì tình hình nhân sự hiện tại ở White Fox hơi bị thảm.</p>



<p>.</p>



<h5 id="akebi-chan-no-sailor-fuku-sono-bisque-doll-wa-koi-wo-suru">Akebi-chan no Sailor Fuku &amp; Sono Bisque Doll wa Koi wo Suru.</h5>



<p>Chắc mình cũng không cần bàn gì nhiều về 2 top show của Cloverworks trong mùa này.</p>



<p>.</p>



<h5 id="shingeki-no-kyojin-the-final-season-part-2">Shingeki no Kyojin: The Final Season Part 2.</h5>



<p>Theo để biết kết thúc chứ bản thân mình cũng không trông mong gì bản chuyển thể của MAPPA.</p>



<p>.</p>



<h5 id="fantasy-bishoujo-juniku-ojisan-to">Fantasy Bishoujo Juniku Ojisan to.</h5>



<p>Gen-ben và hài hước. Nếu bạn chưa biết thì OLM gần đây lấn sân mạnh vào thị trường late-night anime, và thật sự họ đã rất thành công khi tạo được 2 hit lớn trong năm ngoái với Odd Taxi và Komi-san. Đến với Fantasy Bishoujo lần này, thế mạnh ở mảng chỉ đạo của OLM vẫn phát huy tốt, những phân đoạn hài hước được triển khai tự nhiên, gây cười ổn, nhất là phác họa được tình cảnh éo le của 2 anh chàng (1 anh bị hóa thành gái) lạc đến thế giới giả tưởng rồi suýt phải lòng nhau, gae mà cũng không gae.</p>



<p>.</p>



<p>Nhìn chung chỉ nhiêu đấy tạo được ấn tượng với mình trong mùa. Nếu bạn thấy bộ nào thú vị mà list không có thì cứ thoải mái rec ở cmt nhé .</p>



<p></p>



<h6 id="link-bai-viết-https-facebook-com-alonelycomet-posts-313743424099717">Link bài viết: <a href="https://facebook.com/alonelycomet/posts/313743424099717" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://facebook.com/alonelycomet/posts/313743424099717</a></h6>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://alonelycomet.meoki.vn/2022/01/24/mua-nay-xem-gi-winter-2022-edition/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
